{"id":1493,"date":"2022-04-09T23:00:49","date_gmt":"2022-04-09T23:00:49","guid":{"rendered":"https:\/\/new.zsmarianske.cz\/?p=1493"},"modified":"2022-05-15T11:07:31","modified_gmt":"2022-05-15T11:07:31","slug":"pripominka-lyzarskych-vycvikovych-kurzu","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/pripominka-lyzarskych-vycvikovych-kurzu\/","title":{"rendered":"P\u0159ipom\u00ednka ly\u017ea\u0159sk\u00fdch v\u00fdcvikov\u00fdch kurz\u016f"},"content":{"rendered":"<p>V\u00a0leto\u0161n\u00edm \u0161koln\u00edm roce prob\u011bhly dva ly\u017ea\u0159sk\u00e9 v\u00fdcvikov\u00e9 kurzy, ten prvn\u00ed klasicky pro sedm\u00e1ky a ten druh\u00fd jako n\u00e1hrada z\u00a0minul\u00e9ho \u0161koln\u00edho roku pro osm\u00e1ky.<\/p>\n<p>V\u00a0leto\u0161n\u00edm roce jsme zm\u011bnili i m\u00edsto na\u0161eho pobytu, po mnoha letech neprob\u011bhl kurz ve skiare\u00e1lu Ky\u010derka, ale zam\u00ed\u0159ili jsme d\u00e1l, do Jesen\u00edk\u016f. <strong>Hotel Dlouh\u00e9 Str\u00e1n\u011b <\/strong>v\u00fdrazn\u011b p\u0159ed\u010dil na\u0161e o\u010dek\u00e1v\u00e1n\u00ed, byli jsme ubytovan\u00ed v\u00a0pom\u011brn\u011b velk\u00fdch\u00a0trojl\u016f\u017ekov\u00fdch pokoj\u00edch, kter\u00e9 poskytovaly dostatek komfortu a prostoru. Velk\u00e1 spole\u010densk\u00e1 m\u00edstnost se stala prostorem pro spole\u010dn\u00e9 ve\u010dern\u00ed programy a aktivity. Bohat\u00e9 sn\u00eddan\u011b formou \u0161v\u00e9dsk\u00fdch stol\u016f poskytovaly v\u0161e, na co si jen vzpomenete, ob\u011bdy a ve\u010de\u0159e v\u00a0mno\u017estv\u00ed, jak\u00e9 si p\u0159ejete, uspokojily v\u0161echny str\u00e1vn\u00edky.<\/p>\n<p>K\u00a0tomu skv\u011bl\u00e9 ly\u017eov\u00e1n\u00ed ve dvou ly\u017ea\u0159sk\u00fdch are\u00e1lech. <strong>Skiare\u00e1l Kare\u0161 <\/strong>nab\u00edzel skv\u011bl\u00e9 z\u00e1zem\u00ed pro ly\u017ea\u0159e za\u010d\u00e1te\u010dn\u00edky, z\u00a0hotelu 10 minut p\u011b\u0161\u00ed ch\u016fz\u00ed. A <strong>skiare\u00e1l Kouty <\/strong>se zase stal hlavn\u00edm ly\u017ea\u0159sk\u00fdm centrem pokro\u010dil\u00fdm ly\u017ea\u0159\u016fm, na kter\u00fd n\u00e1s pohodln\u011b p\u0159evezl skibus p\u0159\u00edmo od hotelu.<\/p>\n<p>Nejprve se ke konci m\u011bs\u00edce \u00fanora vydali na sv\u016fj ly\u017ea\u0159sk\u00fd kurz \u017e\u00e1ci sedm\u00fdch t\u0159\u00edd a ve druh\u00e9m b\u0159eznov\u00e9m t\u00fddnu \u017e\u00e1ci osm\u00fdch t\u0159\u00edd. Abychom si cel\u00fd den u\u017eili naplno, v\u00a0\u0161est hodin r\u00e1no jsme za\u010dali nakl\u00e1dat v\u011bci do autobusu, kr\u00e1tce nato vyjeli. S\u00a0v\u00fdcvikem jsme tak za\u010dali u\u017e dopoledne a po ob\u011bd\u011b pokra\u010dovali. Po ve\u010de\u0159i n\u00e1sledoval rozkaz na dal\u0161\u00ed den a spole\u010dn\u00fd program pro v\u0161echny dru\u017estva. A v\u00a0tomto rytmu to \u0161lo den co den a\u017e do p\u00e1tku, kdy jsme po pozd\u011bj\u0161\u00edm ob\u011bd\u011b odj\u00ed\u017ed\u011bli. Nabit\u00fd re\u017eim sn\u00eddan\u011b \/ ly\u017ea\u0159sk\u00fd v\u00fdcvik \/ ob\u011bd \/ odpoledn\u00ed klid \/ ly\u017ea\u0159sk\u00fd v\u00fdcvik \/ ve\u010de\u0159e \/ rozkaz dne a ve\u010dern\u00ed program \/ ve\u010derka, unavil nakonec spolehliv\u011b v\u0161echny :-). V p\u016fldenn\u00edm volnu jsme po proch\u00e1zce vyu\u017eili i mo\u017enost relaxace v baz\u00e9nu nebo u bowlingu. Sedm\u00e1ci m\u011bli je\u0161t\u011b dostatek sn\u011bhu i na b\u011b\u017eeck\u00fd v\u00fdcvik a osm\u00e1ci zase v\u00a0b\u0159eznu kr\u00e1sn\u00e9 zimn\u00ed mraziv\u00e9 po\u010das\u00ed s\u00a0top ly\u017ea\u0159sk\u00fdmi podm\u00ednkami.<\/p>\n<p>Kurzy jsme posledn\u00ed den zakon\u010dili z\u00e1vody ve slalomu pro kategorie ly\u017ea\u0159 za\u010d\u00e1te\u010dn\u00edk \/ ly\u017ea\u0159 pokro\u010dil\u00fd a d\u00edvky \/ chlapci. Vyhl\u00e1\u0161en\u00ed v\u00fdsledk\u016f a p\u0159ed\u00e1n\u00ed odm\u011bn prob\u011bhlo u\u017e v\u00a0autobuse a pak se v\u011bt\u0161ina pono\u0159ila do sp\u00e1nku\u2026<\/p>\n<p>A tak si n\u00e1\u0161 t\u00fdm ve slo\u017een\u00ed Roman Patka (vedouc\u00ed kurzu), Jana Proch\u00e1zkov\u00e1, Martina B\u00e1b\u00ed\u010dkov\u00e1, Martin Smetana, Eva Kry\u0161tofov\u00e1 a Katka Jank\u016f (zdravotnice) spokojen\u011b mohl \u0159\u00edct, \u017ee v\u0161e klaplo na v\u00fdbornou.<\/p>\n<p>Jsme r\u00e1di, \u017ee se v\u0161ichni nely\u017ea\u0159i vr\u00e1tili jako ly\u017ea\u0159i a p\u0159\u00e1li bychom jim, aby to nebylo jejich posledn\u00ed ly\u017eovan\u00ed, ale ly\u017ea\u0159sk\u00fd za\u010d\u00e1tek.<\/p>\n<p><em>za cel\u00fd t\u00fdm Martina B\u00e1b\u00ed\u010dkov\u00e1<\/em><\/p>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a17797256\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fotogalerie 7. t\u0159\u00eddy<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a17834357\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fotogalerie 8. t\u0159\u00eddy<\/a><\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>V\u00a0leto\u0161n\u00edm \u0161koln\u00edm roce prob\u011bhly dva ly\u017ea\u0159sk\u00e9 v\u00fdcvikov\u00e9 kurzy, ten prvn\u00ed klasicky pro sedm\u00e1ky a ten druh\u00fd jako n\u00e1hrada z\u00a0minul\u00e9ho \u0161koln\u00edho roku pro osm\u00e1ky. V\u00a0leto\u0161n\u00edm roce jsme zm\u011bnili i m\u00edsto na\u0161eho pobytu, po mnoha letech neprob\u011bhl kurz ve skiare\u00e1lu Ky\u010derka, ale zam\u00ed\u0159ili jsme d\u00e1l, do Jesen\u00edk\u016f. Hotel Dlouh\u00e9 Str\u00e1n\u011b v\u00fdrazn\u011b p\u0159ed\u010dil na\u0161e o\u010dek\u00e1v\u00e1n\u00ed, byli jsme ubytovan\u00ed [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1638,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1493"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1493"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1493\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1494,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1493\/revisions\/1494"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1638"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1493"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1493"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1493"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}