{"id":1495,"date":"2022-04-10T23:01:24","date_gmt":"2022-04-10T23:01:24","guid":{"rendered":"https:\/\/new.zsmarianske.cz\/?p=1495"},"modified":"2022-05-15T11:06:24","modified_gmt":"2022-05-15T11:06:24","slug":"sestaci-a-druhaci-se-uci-spolecne-o-prirode","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/sestaci-a-druhaci-se-uci-spolecne-o-prirode\/","title":{"rendered":"\u0160es\u0165\u00e1ci a druh\u00e1ci se u\u010d\u00ed spole\u010dn\u011b o p\u0159\u00edrod\u011b"},"content":{"rendered":"<p>Na\u0161i \u0161es\u0165\u00e1ci a druh\u00e1\u010dci se op\u011bt mohli setkat p\u0159i <strong>spole\u010dn\u00e9 v\u00fduce<\/strong>. T\u00e9matem na\u0161ich setk\u00e1n\u00ed je <strong>p\u0159\u00edroda kolem n\u00e1s<\/strong>, \u010dasto pouh\u00fdm okem neviditeln\u00e1. C\u00edlem pak <strong>vz\u00e1jemn\u00e9 u\u010den\u00ed mlad\u0161\u00edho a star\u0161\u00edho \u017e\u00e1ka<\/strong>, jejich spolupr\u00e1ce a komunikace, kdy ten star\u0161\u00ed prov\u00e1d\u00ed u\u010den\u00edm mlad\u0161\u00edho kamar\u00e1da, ale z\u00e1rove\u0148 se s\u00e1m u\u010d\u00ed. A nav\u00edc je to z\u00e1bava pro v\u0161echny a z pozice u\u010ditel\u016f radost pozorovat d\u011bti p\u0159i spolupr\u00e1ci.<\/p>\n<p>P\u0159i na\u0161em t\u0159et\u00edm setk\u00e1n\u00ed jsme se zam\u011b\u0159ili na <em>kudlanku n\u00e1bo\u017enou<\/em>. D\u011bti se sezn\u00e1mily se zaj\u00edmavostmi z jejich \u017eivota, pozorovaly pod mikroskopem malink\u00e9 nymfy a sledovaly, jestli jsou n\u011b\u010d\u00edm podobn\u00e9 dosp\u011blc\u016fm. Porovnaly velikost sami\u010dky a same\u010dka a zjistily, \u017ee to, co vypad\u00e1 jako &#8222;mont\u00e1\u017en\u00ed p\u011bna&#8220;, je obal pro vaj\u00ed\u010dka, ze kter\u00e9ho se pak mal\u00e9 nymfy l\u00edhnou. V pracovn\u00edm listu si pak ov\u011b\u0159ily, co si z u\u010diva zapamatovaly.<\/p>\n<p>\u0160es\u0165\u00e1ci se op\u011bt skv\u011ble ujali sv\u00e9 role pr\u016fvodc\u016f u\u010den\u00edm t\u011bch mlad\u0161\u00edch a v\u0161ichni si to spole\u010dn\u011b u\u017eili. Dal\u0161\u00ed setk\u00e1n\u00ed ur\u010dit\u011b napl\u00e1nujeme v ter\u00e9nu.<\/p>\n<p><em>za v\u0161echny z\u00fa\u010dastn\u011bn\u00e9 \u017e\u00e1ky i vyu\u010duj\u00edc\u00ed Martina B\u00e1b\u00ed\u010dkov\u00e1<\/em><\/p>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a17797161\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fotogalerie<\/a><\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Na\u0161i \u0161es\u0165\u00e1ci a druh\u00e1\u010dci se op\u011bt mohli setkat p\u0159i spole\u010dn\u00e9 v\u00fduce. T\u00e9matem na\u0161ich setk\u00e1n\u00ed je p\u0159\u00edroda kolem n\u00e1s, \u010dasto pouh\u00fdm okem neviditeln\u00e1. C\u00edlem pak vz\u00e1jemn\u00e9 u\u010den\u00ed mlad\u0161\u00edho a star\u0161\u00edho \u017e\u00e1ka, jejich spolupr\u00e1ce a komunikace, kdy ten star\u0161\u00ed prov\u00e1d\u00ed u\u010den\u00edm mlad\u0161\u00edho kamar\u00e1da, ale z\u00e1rove\u0148 se s\u00e1m u\u010d\u00ed. A nav\u00edc je to z\u00e1bava pro v\u0161echny a z [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1637,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1495"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1495"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1495\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1496,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1495\/revisions\/1496"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1637"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1495"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1495"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1495"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}