{"id":1497,"date":"2022-04-10T23:02:02","date_gmt":"2022-04-10T23:02:02","guid":{"rendered":"https:\/\/new.zsmarianske.cz\/?p=1497"},"modified":"2022-05-15T11:05:03","modified_gmt":"2022-05-15T11:05:03","slug":"z-mista-kde-zijeme-uvodni-setkani","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/z-mista-kde-zijeme-uvodni-setkani\/","title":{"rendered":"Z m\u00edsta, kde \u017eijeme &#8211; \u00favodn\u00ed setk\u00e1n\u00ed"},"content":{"rendered":"<p>\u0160est studentsk\u00fdch t\u00fdm\u016f z\u00a0cel\u00e9 \u010cesk\u00e9 republiky, mezi nimi i n\u00e1\u0161 t\u00fdm 5 d\u00edvek z\u00a08. BC, se z\u00fa\u010dastnilo 25.- 26. b\u0159ezna \u00favodn\u00edho setk\u00e1n\u00ed projektu <strong>Z\u00a0m\u00edsta, kde \u017eijeme <\/strong>v prostor\u00e1ch pra\u017esk\u00e9ho Impact Hubu. P\u011bti\u010dlenn\u00e9 t\u00fdmy absolvovaly b\u011bhem dvou dn\u016f bohat\u00fd program, ve kter\u00e9m nechyb\u011bl semin\u00e1\u0159 k\u00a0or\u00e1ln\u00ed historii, beseda s\u00a0pam\u011btn\u00edkem komunistick\u00e9ho bezpr\u00e1v\u00ed Pavlem Hor\u00e1kem nebo prom\u00edt\u00e1n\u00ed filmu <em>Zatracen\u00e1 pr\u00e1ce<\/em> v\u00a0r\u00e1mci mezin\u00e1rodn\u00edho festivalu dokument\u00e1rn\u00edch film\u016f o lidsk\u00fdch pr\u00e1vech <strong>Jeden sv\u011bt<\/strong>. Po prom\u00edt\u00e1n\u00ed n\u00e1sledovala beseda se z\u00e1stupkyn\u00ed vedouc\u00ed lidskopr\u00e1vn\u00edho odd\u011blen\u00ed <strong>\u010clov\u011bka v\u00a0t\u00edsni<\/strong> Nadiiou Ivanovou.<\/p>\n<p>V leto\u0161n\u00edm ro\u010dn\u00edku budou zpracov\u00e1vat p\u0159\u00edb\u011bh pam\u011btn\u00edka komunistick\u00e9ho bezpr\u00e1v\u00ed na z\u00e1klad\u011b p\u0159\u00edb\u011bh\u016f lid\u00ed, kte\u0159\u00ed v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b bojuj\u00ed <strong>o lidsk\u00e1 pr\u00e1va<\/strong> v zem\u00edch postsov\u011btsk\u00e9ho regionu.\u00a0T\u00fdmy nyn\u00ed zpracov\u00e1vaj\u00ed p\u0159\u00edb\u011bh pam\u011btn\u00edka komunistick\u00e9ho bezpr\u00e1v\u00ed. Projekt pot\u00e9 vrchol\u00ed kampan\u00ed u p\u0159\u00edle\u017eitosti <strong>Dne lidsk\u00fdch pr\u00e1v<\/strong>, kterou studenti zorganizuj\u00ed na sv\u00e9 \u0161kole a kreativn\u011b propoj\u00ed komunistickou minulost se sou\u010dasnost\u00ed. Setk\u00e1n\u00ed se uskute\u010dnilo v r\u00e1mci projektu JSNS.<\/p>\n<p><em>Jitka Hude\u010dkov\u00e1<\/em><\/p>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.jsns.cz\/o-jsns\/fotogalerie\/1190776-z-mista-kde-zijeme-uvodni-setkani\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">www.jsns.cz &#8211; Z m\u00edsta, kde \u017eijeme<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a17797123\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fotogalerie<\/a><\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u0160est studentsk\u00fdch t\u00fdm\u016f z\u00a0cel\u00e9 \u010cesk\u00e9 republiky, mezi nimi i n\u00e1\u0161 t\u00fdm 5 d\u00edvek z\u00a08. BC, se z\u00fa\u010dastnilo 25.- 26. b\u0159ezna \u00favodn\u00edho setk\u00e1n\u00ed projektu Z\u00a0m\u00edsta, kde \u017eijeme v prostor\u00e1ch pra\u017esk\u00e9ho Impact Hubu. P\u011bti\u010dlenn\u00e9 t\u00fdmy absolvovaly b\u011bhem dvou dn\u016f bohat\u00fd program, ve kter\u00e9m nechyb\u011bl semin\u00e1\u0159 k\u00a0or\u00e1ln\u00ed historii, beseda s\u00a0pam\u011btn\u00edkem komunistick\u00e9ho bezpr\u00e1v\u00ed Pavlem Hor\u00e1kem nebo prom\u00edt\u00e1n\u00ed filmu Zatracen\u00e1 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1636,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1497"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1497"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1497\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1498,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1497\/revisions\/1498"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1636"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1497"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1497"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1497"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}