{"id":1499,"date":"2022-05-11T23:02:41","date_gmt":"2022-05-11T23:02:41","guid":{"rendered":"https:\/\/new.zsmarianske.cz\/?p=1499"},"modified":"2022-05-15T10:57:12","modified_gmt":"2022-05-15T10:57:12","slug":"j-a-k-se-ucit-ve-21-stoleti","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/j-a-k-se-ucit-ve-21-stoleti\/","title":{"rendered":"J.A.K. se u\u010dit ve 21. stolet\u00ed"},"content":{"rendered":"<p>Tak zn\u011bl n\u00e1zev projektu uskute\u010dn\u011bn\u00e9ho na na\u0161\u00ed \u0161kole ve dnech 7. a 8. dubna, jen\u017e se v\u011bnoval 430. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed J. A. Komensk\u00e9ho. Nosnou linkou cel\u00e9 akce byla spolupr\u00e1ce nap\u0159\u00ed\u010d \u0161kolou, s n\u00ed\u017e \u0161la ruku v ruce uvoln\u011bn\u00e1 atmosf\u00e9ra netradi\u010dn\u00ed v\u00fduky vych\u00e1zej\u00edc\u00ed z my\u0161lenek tohoto velik\u00e1na.<\/p>\n<p>Program obou projektov\u00fdch dn\u00ed byl vskutku nabit\u00fd. Nav\u0161t\u00edvili jsme ve foyer Knihovny F. Ko\u017e\u00edka, v\u00fdstavu Komensk\u00fd v komiksu, d\u00e1le novou expozici v Muzeu J. A. Komensk\u00e9ho, v kin\u011b jsme zhl\u00e9dli projekci sn\u00edmku Labyrint sv\u011bta a r\u00e1j srdce, k n\u011bmu\u017e n\u00e1sledn\u011b t\u0159\u00eddy vypracov\u00e1valy r\u016fzn\u00e9 pracovn\u00ed listy a na jeho\u017e my\u0161lenky navazovala i v\u00fdukov\u00e1 hodina \u010desk\u00e9ho jazyka pro 2. stupe\u0148, v n\u00ed\u017e se pracovalo nejen s cit\u00e1ty u\u010ditele n\u00e1rod\u016f, ale i s v\u00fdkladov\u00fdm textem o jeho osobnosti a bylo nutno \u010d\u00edst dostate\u010dn\u011b s porozum\u011bn\u00edm, abychom se spole\u010dn\u011b dobrali k pochopen\u00ed onoho r\u00e1je srdce a do\u0161li k vlastn\u00edmu sebepozn\u00e1n\u00ed.<\/p>\n<p>Z dal\u0161\u00ed Komensk\u00e9ho knihy (Obecn\u00e9 porady v\u011bc\u00ed lidsk\u00fdch) vych\u00e1zela hodina ur\u010den\u00e1 t\u00e9m\u011b\u0159 cel\u00e9mu 1.\u00a0i\u00a02. stupni s mottem \u201eLidskost nen\u00ed docela v po\u0159\u00e1dku, ale nen\u00ed tak\u00e9 docela ztracena.\u201c Op\u011bt se zde pracovalo s cit\u00e1ty a o z\u00e1\u017eitky se jist\u011b postaral \u201eb\u011bhac\u00ed dikt\u00e1t\u201c, p\u0159i n\u011bm\u017e byl sestavov\u00e1n cit\u00e1t a n\u00e1sledn\u011b byl p\u0159ekl\u00e1d\u00e1n do \u010desk\u00e9ho jazyka.<\/p>\n<p>V r\u00e1mci mezit\u0159\u00eddn\u00ed spolupr\u00e1ce prob\u011bhly kr\u00e1sn\u00e9 hodiny spole\u010dn\u00e9 tvorby r\u016fznorod\u00fdch materi\u00e1l\u016f mezi \u017e\u00e1ky 5.\u00a0a\u00a03. t\u0159\u00edd a p\u0159edev\u0161\u00edm pak mezi dev\u00e1\u0165\u00e1ky a prv\u0148\u00e1\u010dky, kte\u0159\u00ed t\u00edm sm\u011bli po dlouh\u00e9 \u201ecovidov\u00e9\u201c odmlce nav\u00e1zat na projekt Patron.<\/p>\n<p>Vrcholem spolupr\u00e1ce cel\u00e9 \u0161koly pak byla tvorba spole\u010dn\u00e9ho v\u00fdukov\u00e9ho materi\u00e1lu &#8211; \u201cv\u00edcejazy\u010dn\u00e9ho obrazov\u00e9ho slovn\u00edku\u201c. Po vzoru Komensk\u00e9ho knihy Sv\u011bt v obrazech si v\u0161ichni \u017e\u00e1ci vyzkou\u0161eli vytvo\u0159it slovn\u00edkov\u00e9 heslo za pomoci obr\u00e1zku a popsali jej nejprve \u010desky tiskac\u00edm i psac\u00edm p\u00edsmem, n\u00e1sledn\u011b anglicky a pot\u00e9 i dal\u0161\u00edmi ciz\u00edmi jazyky, je\u017e jsou na na\u0161\u00ed \u0161kole vyu\u010dov\u00e1ny (tedy n\u011bmecky a rusky). V p\u0159\u00edprav\u011b je rovn\u011b\u017e ukrajinsk\u00e1 verze t\u011bchto slovn\u00edkov\u00fdch hesel.<\/p>\n<p>St\u011b\u017eejn\u00ed my\u0161lenky a tvorba J. A. Komensk\u00e9ho byly tedy \u017e\u00e1k\u016fm nejen n\u00e1padit\u011b p\u0159edstaveny, ale p\u0159edev\u0161\u00edm se je poda\u0159ilo zasadit do souvislost\u00ed sou\u010dasn\u00e9ho sv\u011bta.<\/p>\n<p><em>Martina Kraj\u010dov\u00e1<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tak zn\u011bl n\u00e1zev projektu uskute\u010dn\u011bn\u00e9ho na na\u0161\u00ed \u0161kole ve dnech 7. a 8. dubna, jen\u017e se v\u011bnoval 430. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed J. A. Komensk\u00e9ho. Nosnou linkou cel\u00e9 akce byla spolupr\u00e1ce nap\u0159\u00ed\u010d \u0161kolou, s n\u00ed\u017e \u0161la ruku v ruce uvoln\u011bn\u00e1 atmosf\u00e9ra netradi\u010dn\u00ed v\u00fduky vych\u00e1zej\u00edc\u00ed z my\u0161lenek tohoto velik\u00e1na. Program obou projektov\u00fdch dn\u00ed byl vskutku nabit\u00fd. Nav\u0161t\u00edvili jsme [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":359,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1499"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1499"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1499\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1500,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1499\/revisions\/1500"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/359"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1499"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1499"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1499"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}