{"id":1501,"date":"2022-04-07T23:03:15","date_gmt":"2022-04-07T23:03:15","guid":{"rendered":"https:\/\/new.zsmarianske.cz\/?p=1501"},"modified":"2022-05-15T11:08:00","modified_gmt":"2022-05-15T11:08:00","slug":"zapis-do-prvnich-trid-rozhodnuti","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/zapis-do-prvnich-trid-rozhodnuti\/","title":{"rendered":"Z\u00e1pis do prvn\u00edch t\u0159\u00edd &#8211; rozhodnut\u00ed"},"content":{"rendered":"<p>Dne 5. dubna prob\u011bhl <strong>z\u00e1pis do prvn\u00edch t\u0159\u00edd. <\/strong>Rozhodnut\u00ed o p\u0159ijet\u00ed najdete pod odkazem.<\/p>\n<blockquote><p><a href=\"http:\/\/new.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/rozhodnuti-1tridy.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Rozhodnut\u00ed o p\u0159ijet\u00ed \u017e\u00e1k\u016f k z\u00e1kladn\u00edmu vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed od \u0161k. roku 2022\/23.<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p>Dal\u0161\u00ed Informace v dokumentech ke sta\u017een\u00ed n\u00ed\u017ee.<\/p>\n<blockquote><p><a href=\"http:\/\/new.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/pripravujeme-pro-prvnacky.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Na co se m\u016f\u017eou t\u011b\u0161it na\u0161i prv\u0148\u00e1\u010dci<\/a><br \/>\n<a href=\"http:\/\/new.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/prvnacek-co-umim.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Brzy budu prv\u0148\u00e1\u010dkem, proto&#8230;<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p>Podrobn\u011bj\u0161\u00ed informace <a href=\"https:\/\/new.zsmarianske.cz\/organizace-skoly\/zapis-do-1-tridy\/\">zde<\/a>.<\/p>\n<p><em>veden\u00ed \u0161koly<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dne 5. dubna prob\u011bhl z\u00e1pis do prvn\u00edch t\u0159\u00edd. Rozhodnut\u00ed o p\u0159ijet\u00ed najdete pod odkazem. Rozhodnut\u00ed o p\u0159ijet\u00ed \u017e\u00e1k\u016f k z\u00e1kladn\u00edmu vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed od \u0161k. roku 2022\/23. Dal\u0161\u00ed Informace v dokumentech ke sta\u017een\u00ed n\u00ed\u017ee. Na co se m\u016f\u017eou t\u011b\u0161it na\u0161i prv\u0148\u00e1\u010dci Brzy budu prv\u0148\u00e1\u010dkem, proto&#8230; Podrobn\u011bj\u0161\u00ed informace zde. veden\u00ed \u0161koly<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":359,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1501"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1501"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1501\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1505,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1501\/revisions\/1505"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/359"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1501"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1501"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1501"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}