{"id":1508,"date":"2022-05-01T23:06:34","date_gmt":"2022-05-01T23:06:34","guid":{"rendered":"https:\/\/new.zsmarianske.cz\/?p=1508"},"modified":"2022-05-15T11:03:51","modified_gmt":"2022-05-15T11:03:51","slug":"biologicke-olympiady-okresni-kola","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/biologicke-olympiady-okresni-kola\/","title":{"rendered":"Biologick\u00e9 olympi\u00e1dy &#8211; okresn\u00ed kola"},"content":{"rendered":"<p>V m\u011bs\u00edci dubnu prob\u011bhly<strong> okresn\u00ed kola Biologick\u00e9 olympi\u00e1dy<\/strong> pro kategorie \u017e\u00e1k\u016f 6. &#8211; 7. t\u0159\u00edd a 8. &#8211; 9. t\u0159\u00edd. \u010cty\u0159i \u017e\u00e1ci druh\u00e9ho stupn\u011b, <strong>Jan Lokaj ze 6. B, Ani\u010dka Jan\u00edkov\u00e1 ze 7. C, Sofie Hor\u00e1kov\u00e1 a Jindra Marek z 8. B<\/strong>, se na ni dlouhodob\u011b a sv\u011bdomit\u011b p\u0159ipravovali. \u0158e\u0161en\u00ed olympi\u00e1da se skl\u00e1d\u00e1 z n\u011bkolika \u010d\u00e1st\u00ed. Samotn\u00e1 \u00fa\u010dast je podm\u00edn\u011bna zpracov\u00e1n\u00edm <strong>vstupn\u00edho \u00fakolu<\/strong>, v\u0161ichni na\u0161i \u017e\u00e1ci si zvolili t\u00e9ma <em>Ur\u010dov\u00e1n\u00ed strom\u016f v zim\u011b podle pupen\u016f<\/em>. D\u00e1le <strong>nastudov\u00e1n\u00ed 100 stran! studijn\u00edho textu<\/strong>, letos na t\u00e9ma <em>Jak p\u0159e\u017e\u00edt zimu<\/em>, ze kter\u00e9ho vych\u00e1z\u00ed n\u00e1ro\u010dn\u00fd <strong>test<\/strong>. Dal\u0161\u00ed \u010d\u00e1st\u00ed olympi\u00e1dy je <strong>ur\u010dov\u00e1n\u00ed rostlin a \u017eivo\u010dich\u016f<\/strong>. Posledn\u00ed \u010d\u00e1st\u00ed je <strong>laboratorn\u00ed \u00fakol<\/strong> a zpracov\u00e1n\u00ed v\u00fdsledk\u016f zkoum\u00e1n\u00ed.<\/p>\n<p>P\u0159esto\u017ee se v\u0161ichni um\u00edstili kolem 20. m\u00edsta a jeden z nich na 30. m\u00edst\u011b, v\u016fbec to nen\u00ed \u0161patn\u00e9! Naopak, je nutn\u00e9 \u0159\u00edct, \u017ee dan\u00e9 kategorie se \u00fa\u010dastn\u00ed jen 2 \u017e\u00e1ci \u0161koly z cel\u00e9ho uherskohradi\u0161\u0165ska a v tomto sm\u011bru je to v\u00fdsledek v\u00fdborn\u00fd! A v\u0161ichni z nich obohatili sv\u00e9 znalosti o spoustu nov\u00fdch fakt\u016f a jejich pohled na p\u0159\u00edrodu bude zase o kousek jin\u00fd.<\/p>\n<p><em>Martina B\u00e1b\u00ed\u010dkov\u00e1<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>V m\u011bs\u00edci dubnu prob\u011bhly okresn\u00ed kola Biologick\u00e9 olympi\u00e1dy pro kategorie \u017e\u00e1k\u016f 6. &#8211; 7. t\u0159\u00edd a 8. &#8211; 9. t\u0159\u00edd. \u010cty\u0159i \u017e\u00e1ci druh\u00e9ho stupn\u011b, Jan Lokaj ze 6. B, Ani\u010dka Jan\u00edkov\u00e1 ze 7. C, Sofie Hor\u00e1kov\u00e1 a Jindra Marek z 8. B, se na ni dlouhodob\u011b a sv\u011bdomit\u011b p\u0159ipravovali. \u0158e\u0161en\u00ed olympi\u00e1da se skl\u00e1d\u00e1 z n\u011bkolika [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":359,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1508"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1508"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1508\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1509,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1508\/revisions\/1509"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/359"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1508"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1508"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1508"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}