{"id":1510,"date":"2022-05-02T23:07:00","date_gmt":"2022-05-02T23:07:00","guid":{"rendered":"https:\/\/new.zsmarianske.cz\/?p=1510"},"modified":"2022-05-15T10:59:02","modified_gmt":"2022-05-15T10:59:02","slug":"okresni-kolo-ovov-a-postup-jednotlivcu-do-krajskeho-kola","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/okresni-kolo-ovov-a-postup-jednotlivcu-do-krajskeho-kola\/","title":{"rendered":"Okresn\u00ed kolo OVOV a postup jednotlivc\u016f do krajsk\u00e9ho kola"},"content":{"rendered":"<p>Po dlouh\u00fdch t\u0159ech letech se naplno rozb\u011bhla sportovn\u00ed sout\u011b\u017e OVOV aneb Odznak v\u0161estrannosti olympijsk\u00fdch v\u00edt\u011bz\u016f. Zapojen\u00ed do tohoto projektu je u\u017e v na\u0161\u00ed \u0161kole tradic\u00ed. \u017d\u00e1ci 6. \u2013 9. t\u0159\u00edd pln\u00ed v hodin\u00e1ch Tv mimo jin\u00e9 sportovn\u00ed aktivity i discipl\u00edny OVOV, kter\u00e9 jsou zam\u011b\u0159eny na rozvoj sportovn\u00ed v\u0161estrannosti, atletiky, rozvoj s\u00edly a vytrvalosti.<\/p>\n<p>V \u00fater\u00fd 26. dubna ti nej\u00fasp\u011b\u0161n\u011bj\u0161\u00ed pom\u011b\u0159ili sv\u00e9 s\u00edly a v\u00fdkony se sv\u00fdmi vrstevn\u00edky v <strong>okresn\u00edm kole,<\/strong> kter\u00e9 se konalo na sportovn\u00edm ov\u00e1lu Z\u0160 Pod Vinohrady za p\u0159\u00edtomnosti \u0160\u00e1rky Ka\u0161p\u00e1rkov\u00e9, patronky OVOV, bronzov\u00e9 medailistky z olympijsk\u00fdch her v Atlant\u011b 1996.<\/p>\n<p>Po zah\u00e1jen\u00ed v\u0161cihni z\u00e1vodn\u00edci absolvovali p\u011btiboj v t\u011bchto discipl\u00edn\u00e1ch: kliky (2 minuty), \u0161vihadlo (4 zp\u016fsoby p\u0159eskok\u016f\/2 minuty), trojskok, hod medicinbalem vzad, 1000 m nebo driblink (voliteln\u00e1 discipl\u00edna). Na\u0161i \u0161kolu reprezentovali jednotlivci (15 \u017e\u00e1k\u016f 6. &#8211; 9. t\u0159\u00edd) + dru\u017estvo (4 chlapci + 4 d\u00edvky). To ve slo\u017een\u00ed<strong> Lucka Kavkov\u00e1, Nik\u010da Dorazilov\u00e1, M\u00ed\u0161a Malaskov\u00e1, E\u010fa B\u00e1b\u00ed\u010dkov\u00e1, Adam Br\u0161lica, Jakub \u0160imon\u00edk, Ond\u0159ej Franek, Jakub Jur\u010da <\/strong>sv\u00fdmi v\u00fdkony vybojovalo<strong> t\u0159et\u00ed m\u00edsto. <\/strong><\/p>\n<p>Z\u00e1rove\u0148 se jejich v\u00fdsledky po\u010d\u00edtaj\u00ed do v\u00fdsledk\u016f jednotlivc\u016f a dal\u0161\u00ed svou individu\u00e1ln\u00ed medaili z\u00edskali <strong>M\u00ed\u0161a, 1. m\u00edsto a postup do KK, Lucka, 2. m\u00edsto a postup do KK, E\u010fa 1. m\u00edsto a postup do KK<\/strong>, <strong>Kuba, 2. m\u00edsto a postup do KK, Adam 3. m\u00edsto.<\/strong> \u00dasp\u011b\u0161n\u00ed byli i ostatn\u00ed jednotlivci, <strong>B\u011btka \u0160i\u0161\u00e1kov\u00e1, <\/strong> <strong>3. m\u00edsto<\/strong>.<\/p>\n<p>Pokra\u010dujeme tedy v tr\u00e9ninku na krajsk\u00e9 kolo, kde n\u00e1s \u010dekaj\u00ed discipl\u00edny leh-sedy, shyby, hod kriketov\u00fdm m\u00ed\u010dkem, skok dalek\u00fd, sprint 60 m, 1000 m nebo driblink, to n\u00e1s \u010dek\u00e1 25. kv\u011btna v Otrokovic\u00edch.<\/p>\n<p>Moc v\u0161em d\u011bkujeme za skv\u011bl\u00fd p\u0159\u00edstup k z\u00e1vod\u016fm, ochotu reprezentovat \u0161kolu a u\u017e\u00edt si tak naplno okresn\u00ed kolo OVOV. Gratulujeme v\u0161em, \u0159ada z v\u00e1s si vylep\u0161ila n\u011bkter\u00e9 osobn\u00ed v\u00fdkony. Ty \u010dasy na kilometr byly fam\u00f3zn\u00ed!<\/p>\n<p><em>Za kabinet Tv Martina B\u00e1b\u00ed\u010dkov\u00e1<\/em><\/p>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a17839286\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fotogalerie<\/a><\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Po dlouh\u00fdch t\u0159ech letech se naplno rozb\u011bhla sportovn\u00ed sout\u011b\u017e OVOV aneb Odznak v\u0161estrannosti olympijsk\u00fdch v\u00edt\u011bz\u016f. Zapojen\u00ed do tohoto projektu je u\u017e v na\u0161\u00ed \u0161kole tradic\u00ed. \u017d\u00e1ci 6. \u2013 9. t\u0159\u00edd pln\u00ed v hodin\u00e1ch Tv mimo jin\u00e9 sportovn\u00ed aktivity i discipl\u00edny OVOV, kter\u00e9 jsou zam\u011b\u0159eny na rozvoj sportovn\u00ed v\u0161estrannosti, atletiky, rozvoj s\u00edly a vytrvalosti. V \u00fater\u00fd [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1633,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1510"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1510"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1510\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1511,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1510\/revisions\/1511"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1633"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1510"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1510"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1510"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}