{"id":1512,"date":"2022-05-03T23:07:41","date_gmt":"2022-05-03T23:07:41","guid":{"rendered":"https:\/\/new.zsmarianske.cz\/?p=1512"},"modified":"2022-05-15T11:49:56","modified_gmt":"2022-05-15T11:49:56","slug":"uklidme-cesko-uklidme-nase-mesto","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/uklidme-cesko-uklidme-nase-mesto\/","title":{"rendered":"Ukli\u010fme na\u0161e m\u011bsto"},"content":{"rendered":"<p>V\u00a0p\u00e1tek 29. dubna jsme se cel\u00e1 \u0161kola zapojili do akce Ukli\u010fme \u010cesko, ukli\u010fme na\u0161e m\u011bsto. V\u0161ichni \u017e\u00e1ci se tak vydali se sv\u00fdmi u\u010diteli do bl\u00edzk\u00e9ho okol\u00ed \u0161koly i vzd\u00e1len\u011bj\u0161\u00edch a okrajov\u00fdch lokalit na\u0161eho m\u011bsta s\u00a0c\u00edlem uklidit odpadky a zlep\u0161it tak na\u0161e \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed. Naplnili jsme mnoho pytl\u016f a uv\u011bdomujeme si, co do p\u0159\u00edrody opravdu nepat\u0159\u00ed.<\/p>\n<p>D\u011bkujeme za spolupr\u00e1ci pan\u00ed Jan\u011b Haluzov\u00e9, kter\u00e1 n\u00e1m na tuto akci zajistila pot\u0159ebn\u00e9 jednor\u00e1zov\u00e9 rukavice, pytle na odpad a svoz napln\u011bn\u00fdch pytl\u016f. D\u011bkujeme tak\u00e9 v\u00e1m, rodi\u010de, \u017ee jste vybavili sv\u00e9 d\u011bti pevn\u011bj\u0161\u00edmi pracovn\u00edmi rukavicemi a podporujete je v t\u011bchto aktivit\u00e1ch.<\/p>\n<p><em>\u017d\u00e1ci a u\u010ditel\u00e9 <\/em><\/p>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=LcXcRD1FmDU\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Report\u00e1\u017e na\u0161\u00ed \u0161koln\u00ed televize<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a17840810\">Fotogalerie<\/a><\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>V\u00a0p\u00e1tek 29. dubna jsme se cel\u00e1 \u0161kola zapojili do akce Ukli\u010fme \u010cesko, ukli\u010fme na\u0161e m\u011bsto. V\u0161ichni \u017e\u00e1ci se tak vydali se sv\u00fdmi u\u010diteli do bl\u00edzk\u00e9ho okol\u00ed \u0161koly i vzd\u00e1len\u011bj\u0161\u00edch a okrajov\u00fdch lokalit na\u0161eho m\u011bsta s\u00a0c\u00edlem uklidit odpadky a zlep\u0161it tak na\u0161e \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed. Naplnili jsme mnoho pytl\u016f a uv\u011bdomujeme si, co do p\u0159\u00edrody opravdu nepat\u0159\u00ed. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1648,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1512"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1512"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1512\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1640,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1512\/revisions\/1640"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1648"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1512"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1512"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1512"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}