{"id":1514,"date":"2022-05-11T23:07:56","date_gmt":"2022-05-11T23:07:56","guid":{"rendered":"https:\/\/new.zsmarianske.cz\/?p=1514"},"modified":"2022-08-15T15:16:42","modified_gmt":"2022-08-15T15:16:42","slug":"fotbalovy-turnaj-zaku-1-stupne-zs-mcdonalds-cup","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/fotbalovy-turnaj-zaku-1-stupne-zs-mcdonalds-cup\/","title":{"rendered":"McDonald&#8217;s Cup, fotbalov\u00fd turnaj"},"content":{"rendered":"<p>Fotbalov\u00fd turnaj \u017e\u00e1k\u016f 1. stupn\u011b Z\u0160 McDonald&#8217;s Cup se letos kon\u00e1 u\u017e po t\u0159iadvac\u00e1t\u00e9. Na\u0161e \u0161kola se ho ji\u017e tradi\u010dn\u011b \u00fa\u010dastn\u00ed. Mlad\u0161\u00edm i star\u0161\u00edm kluk\u016fm a holk\u00e1m se letos poda\u0159il hladk\u00fd postup z okrskov\u00e9ho kola. V okresn\u00edm kole v Uhersk\u00e9m Hradi\u0161ti se utkalo 8 t\u00fdm\u016f v ka\u017ed\u00e9 kategorii. Ve <strong>star\u0161\u00ed kategorii<\/strong> se na\u0161i \u017e\u00e1ci um\u00edstili na <strong>6. m\u00edst\u011b<\/strong>. <strong>Mlad\u0161\u00edm<\/strong> se poda\u0159ilo probojovat do <strong>semifin\u00e1le<\/strong>. V utk\u00e1n\u00ed o 3. m\u00edsto podlehli Hluku 2 : 3 a skon\u010dili na <strong>4. m\u00edst\u011b<\/strong>.<\/p>\n<p>V kategorii mlad\u0161\u00edch \u017e\u00e1k\u016f 2. a 3. t\u0159\u00edd na\u0161i \u0161kolu reprezentovali<strong> Viktor \u0160uransk\u00fd, Tom\u00e1\u0161 \u0160imon\u00edk, Vojta Bajer, Maty\u00e1\u0161 Chovanec, Radim Johan\u00edk, \u0160t\u011bp\u00e1n Uher, Luk\u00e1\u0161 Jurs\u00edk, Denis Barton\u010d\u00edk, \u0160t\u011bp\u00e1n Kon\u00ed\u010dek, Tom\u00e1\u0161 Moravansk\u00fd a Boris Ba\u010fura<\/strong>, v kategorii star\u0161\u00edch \u017e\u00e1k\u016f 4. a 5. t\u0159\u00edd <strong>Luk\u00e1\u0161 Krej\u010di\u0159\u00edk, Oskar \u0160m\u00edd, Luk\u00e1\u0161 \u0160iler, K\u00e1ja \u017d\u00e1\u010dkov\u00e1, Ani\u010dka Pochyl\u00e1, Honza Berka, Vojta Ba\u010fura a Ver\u010da Kro\u010dov\u00e1<\/strong>.<\/p>\n<p>D\u011bkujeme v\u00e1m za reprezentaci \u0161koly. Kluci a holky, a\u0165 jste ve fotbale \u00fasp\u011b\u0161n\u00ed a m\u00e1te z n\u011bj radost.<\/p>\n<p>Velk\u00e9 pod\u011bkov\u00e1n\u00ed pat\u0159\u00ed panu Petru Neva\u0159ilovi, tren\u00e9rovi mlad\u0161\u00ed p\u0159\u00edpravky \u010cSK Uhersk\u00fd Brod, kter\u00fd mlad\u0161\u00ed kluky vedl v okrskov\u00e9m i okresn\u00edm kole, za star\u0161\u00ed kategorii d\u011bkujeme Radimu Smol\u010d\u00e1kovi a Kubovi Gajd\u016f\u0161kovi.<\/p>\n<p><em>Jsme r\u00e1di, kdy\u017e n\u00e1s podpo\u0159\u00ed i rodi\u010de. Napsali n\u00e1m:<\/em><br \/>\nVelk\u00e1 gratulace fotbalist\u016fm 2. a 3. t\u0159\u00edd z\u00e1kladn\u00ed \u0161koly Mari\u00e1nsk\u00e9 n\u00e1m\u011bst\u00ed.<br \/>\nDne 28.4. se konal fotbalov\u00fd turnaj McDonald&#8217;s Cup na stadionu Lapa\u010d. Celkem se z\u00fa\u010dastnilo 12 dru\u017estev z\u00e1kladn\u00edch \u0161kol z Uhersk\u00e9ho Brodu a okoln\u00edch obc\u00edch. V\u011bt\u0161ina fotbalist\u016f byla chlapc\u016f, ale s\u00edlu state\u010dn\u011b dokazovalo i n\u011bkolik d\u011bv\u010dat.<br \/>\nKr\u00e1sn\u00e1 pod\u00edvan\u00e1 od sam\u00e9ho r\u00e1na! Na stadionu se to hem\u017eilo d\u011btmi v r\u016fzn\u00fdch barv\u00e1ch dres\u016f. D\u011bti byly ve velmi pozitivn\u00ed n\u00e1lad\u011b. V\u0161ichni cht\u011bli vyhr\u00e1t! Ov\u0161em na\u0161i borci ze Z\u0160 Mari\u00e1nsk\u00e9ho n\u00e1m\u011bst\u00ed nem\u011bli konkurenci! V prvn\u00ed \u0159ad\u011b byli \u00fa\u017easn\u00ed fotbalisti a tak\u00e9 c\u00edlev\u011bdom\u00ed, cti\u017e\u00e1dostiv\u00ed, sout\u011b\u017eiv\u00ed a hlavn\u011b fair play hr\u00e1\u010di! Rozs\u00e1hl\u00e9 fand\u00edc\u00ed publikum, p\u0159edev\u0161\u00edm z \u0159ad rodi\u010d\u016f, jim celou dobu dod\u00e1valo energii a tak\u00e9 barva dresu zelen\u00e1, o kter\u00e9 se \u0159\u00edk\u00e1, \u017ee p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed \u0161t\u011bst\u00ed, jim spole\u010dn\u011b s jejich bojovnost\u00ed dovedlo do dal\u0161\u00edho kola.<br \/>\nMal\u00ed, velc\u00ed fotbalisti a\u0165 V\u00e1m to kope tak skv\u011ble i v dal\u0161\u00edch kolech! V\u0161ichni V\u00e1m fand\u00edme a dr\u017e\u00edme p\u011bsti.<br \/>\nD\u011bkujeme veden\u00ed \u0161koly za uvoln\u011bn\u00ed \u017e\u00e1k\u016f a umo\u017en\u011bn\u00ed z\u00fa\u010dastnit se t\u00e9to akce.<\/p>\n<p><em>Jana Bi\u010danov\u00e1 a<\/em> <em>rodi\u010de \u017e\u00e1k\u016f Z\u0160 Mari\u00e1nsk\u00e9 n\u00e1m\u011bst\u00ed<\/em><\/p>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a17854915\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fotogalerie<\/a><\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Fotbalov\u00fd turnaj \u017e\u00e1k\u016f 1. stupn\u011b Z\u0160 McDonald&#8217;s Cup se letos kon\u00e1 u\u017e po t\u0159iadvac\u00e1t\u00e9. Na\u0161e \u0161kola se ho ji\u017e tradi\u010dn\u011b \u00fa\u010dastn\u00ed. Mlad\u0161\u00edm i star\u0161\u00edm kluk\u016fm a holk\u00e1m se letos poda\u0159il hladk\u00fd postup z okrskov\u00e9ho kola. V okresn\u00edm kole v Uhersk\u00e9m Hradi\u0161ti se utkalo 8 t\u00fdm\u016f v ka\u017ed\u00e9 kategorii. Ve star\u0161\u00ed kategorii se na\u0161i \u017e\u00e1ci um\u00edstili [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1631,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1514"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1514"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1514\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1795,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1514\/revisions\/1795"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1631"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1514"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1514"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1514"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}