{"id":1801,"date":"2022-06-06T15:30:22","date_gmt":"2022-06-06T15:30:22","guid":{"rendered":"https:\/\/new.zsmarianske.cz\/?p=1801"},"modified":"2022-08-15T15:34:39","modified_gmt":"2022-08-15T15:34:39","slug":"krajske-kolo-ovov","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/krajske-kolo-ovov\/","title":{"rendered":"Krajsk\u00e9 kolo OVOV"},"content":{"rendered":"<p>Na konci kv\u011btna se dru\u017estvo na\u0161\u00ed \u0161koly ve slo\u017een\u00ed<strong> Lucka Kavkov\u00e1, Nik\u010da Dorazilov\u00e1, M\u00ed\u0161a Malaskov\u00e1, E\u010fa B\u00e1b\u00ed\u010dkov\u00e1, Adam Br\u0161lica, Jakub \u0160imon\u00edk, Ond\u0159ej Franek a Jakub Jur\u010da <\/strong>z\u00fa\u010dastnilo krajsk\u00e9ho kola OVOV (Odznaku v\u0161estrannosti olympijsk\u00fdch v\u00edt\u011bz\u016f) v Otrkokovic\u00edch, do kter\u00e9ho jsme postoupili &#8222;na bodov\u00fd zisk&#8220; z kola okresn\u00edho.<\/p>\n<p>Ve vysok\u00e9 konkurenci z\u00e1vodn\u00edk\u016f z cel\u00e9ho kraje a tak\u00e9 v\u00edt\u011bz\u016f republikov\u00e9ho fin\u00e1le z let minul\u00fdch, jsme absolvovali \u0161estiboj v discipl\u00edn\u00e1ch leh-sedy, shyby, hod kriketov\u00fdm m\u00ed\u010dkem, skok dalek\u00fd, sprint 60 m a 1000 m nebo driblink.<\/p>\n<p>Po\u010das\u00ed nebylo zrovna ide\u00e1ln\u00ed, prvn\u00ed discipl\u00ednu, skok dalek\u00fd, jsme za\u010d\u00ednali v de\u0161ti. Na dal\u0161\u00ed z\u00e1vod\u011bn\u00ed se po\u010das\u00ed umoud\u0159ilo. V\u00fdkony na\u0161ich z\u00e1vodn\u00edk\u016f se nevymykly jejich obvykl\u00fdm v\u00fdkon\u016fm, v\u0161ichni si dr\u017eeli sv\u016fj standart. Po se\u010dten\u00ed v\u0161ech v\u00fdsledk\u016f bylo jasno, obsadili jsme <strong>10. m\u00edsto<\/strong>. I tak jsme si z\u00e1vody u\u017eili a v\u00edme, \u017ee pro p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed ro\u010dn\u00edky je pot\u0159eba soustavn\u011b tr\u00e9novat, aby v\u00fdkony jednotlivc\u016f byly je\u0161t\u011b lep\u0161\u00ed.<\/p>\n<p>Moc v\u0161em d\u011bkuji za p\u0159\u00edstup, ochotu reprezentovat \u0161kolu a u\u017e\u00edt si tak z\u00e1vody pod z\u00e1\u0161titou olympioni\u010dky \u0160\u00e1rky Ka\u0161p\u00e1rkov\u00e9.<\/p>\n<p><em>Martina B\u00e1b\u00ed\u010dkov\u00e1<\/em><\/p>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a17906644\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fotogalerie<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/zpravy\/21-22\/vysledky-kk-zlinsky-otrokovice-2022-komplet.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">V\u00fdsledkov\u00e1 listina<\/a><\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Na konci kv\u011btna se dru\u017estvo na\u0161\u00ed \u0161koly ve slo\u017een\u00ed Lucka Kavkov\u00e1, Nik\u010da Dorazilov\u00e1, M\u00ed\u0161a Malaskov\u00e1, E\u010fa B\u00e1b\u00ed\u010dkov\u00e1, Adam Br\u0161lica, Jakub \u0160imon\u00edk, Ond\u0159ej Franek a Jakub Jur\u010da z\u00fa\u010dastnilo krajsk\u00e9ho kola OVOV (Odznaku v\u0161estrannosti olympijsk\u00fdch v\u00edt\u011bz\u016f) v Otrkokovic\u00edch, do kter\u00e9ho jsme postoupili &#8222;na bodov\u00fd zisk&#8220; z kola okresn\u00edho. Ve vysok\u00e9 konkurenci z\u00e1vodn\u00edk\u016f z cel\u00e9ho kraje a tak\u00e9 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1802,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1801"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1801"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1801\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1804,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1801\/revisions\/1804"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1802"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1801"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1801"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1801"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}