{"id":1806,"date":"2022-06-01T15:41:38","date_gmt":"2022-06-01T15:41:38","guid":{"rendered":"https:\/\/new.zsmarianske.cz\/?p=1806"},"modified":"2022-08-15T15:44:54","modified_gmt":"2022-08-15T15:44:54","slug":"beseda-o-praci-valecnych-zpravodaju-a-publicistice-na-ukrajine","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/beseda-o-praci-valecnych-zpravodaju-a-publicistice-na-ukrajine\/","title":{"rendered":"Beseda o pr\u00e1ci v\u00e1le\u010dn\u00fdch zpravodaj\u016f a publicistice na Ukrajin\u011b"},"content":{"rendered":"<p>V p\u00e1tek 21.5. se na\u0161i dev\u00e1\u0165\u00e1ci mohli p\u0159ipojit ke streamovan\u00e9 besed\u011b po\u0159\u00e1dan\u00e9 v r\u00e1mci ka\u017edoro\u010dn\u00ed akce -T\u00fddny medi\u00e1ln\u00edho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed JSNS (vzd\u011bl\u00e1vac\u00ed projekt \u010clov\u011bka v t\u00edsni). Aktivn\u011b se do n\u00ed mohli sami zapojit zasl\u00e1n\u00edm dotazu na zahrani\u010dn\u00ed report\u00e9ry (I.Svobodov\u00e1, L.Smatana a\u202fJ.Pl\u00edhal), ot\u00e1zky student\u016f z cel\u00e9 \u010cesk\u00e9 republiky jim pak kladla moder\u00e1torka Nora Fridrichov\u00e1.<\/p>\n<p>Studenti poslouchali strhuj\u00edc\u00ed vypr\u00e1v\u011bn\u00ed v\u0161ech z\u00fa\u010dastn\u011bn\u00fdch s velk\u00fdm zaujet\u00edm. Vzhledem k zdrcuj\u00edc\u00edm fakt\u016fm pr\u00e1v\u011b prob\u00edhaj\u00edc\u00ed v\u00e1lky na Ukrajin\u011b bylo v\u0161em nejednou \u00fazko, dozv\u011bd\u011bli se nejen nov\u00e9 informace o pr\u016fb\u011bhu v\u00e1le\u010dn\u00e9 v\u0159avy, ale p\u0159edev\u0161\u00edm o specifik\u00e1ch pr\u00e1ce v\u00e1le\u010dn\u00fdch report\u00e9r\u016f pracuj\u00edc\u00edch denn\u011b v obrovsk\u00e9m vyp\u011bt\u00ed t\u011blesn\u00e9m i du\u0161evn\u00edm a pohybuj\u00edc\u00edch se prakticky nep\u0159etr\u017eit\u011b v situac\u00edch hrani\u010d\u00edc\u00edch s bojem o hol\u00fd \u017eivot.<\/p>\n<p>Po ukon\u010den\u00ed p\u0159\u00edm\u00e9ho p\u0159enosu se slova ujala pan\u00ed Inna Poliak, roda\u010dka z v\u00fdchodn\u00ed \u010d\u00e1sti Ukrajiny, je\u017e m\u00e1 za sebou bohat\u00e9 zku\u0161enosti ze sv\u011bta m\u00e9di\u00ed, neb na Ukrajin\u011b pracovala jako report\u00e9rka \u010di moder\u00e1torka mnoha televizn\u00edch po\u0159ad\u016f. Dovolila n\u00e1m tak nahl\u00e9dnout pod pokli\u010dku novin\u00e1\u0159sk\u00e9ho kulin\u00e1\u0159stv\u00ed a prozradila, jak d\u016fle\u017eit\u00e9 je udr\u017eovat korektnost a bojovat za pravdivost jednotliv\u00fdch zpr\u00e1v. Pohybovat se ve sv\u011bt\u011b \u201evysok\u00e9 politiky\u201c \u010di v soukrom\u00fdch m\u00e9di\u00edch s sebou p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed \u00faskal\u00ed pro pr\u00e1ci publicisty v\u0161ude na sv\u011bt\u011b. Proto jsme byli velice vd\u011b\u010dni, \u017ee si to snad v\u0161t\u00edpili do pam\u011bti i na\u0161i \u017e\u00e1ci a budou se nad informacemi v m\u00e9di\u00edch hloub\u011bji zam\u00fd\u0161let a ov\u011b\u0159ovat si jejich pravdivost ve v\u00edce zdroj\u00edch.<\/p>\n<p><em>Martina Kraj\u010dov\u00e1, Jitka Hude\u010dkov\u00e1<\/em><\/p>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a17906592\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fotogalerie<\/a><\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>V p\u00e1tek 21.5. se na\u0161i dev\u00e1\u0165\u00e1ci mohli p\u0159ipojit ke streamovan\u00e9 besed\u011b po\u0159\u00e1dan\u00e9 v r\u00e1mci ka\u017edoro\u010dn\u00ed akce -T\u00fddny medi\u00e1ln\u00edho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed JSNS (vzd\u011bl\u00e1vac\u00ed projekt \u010clov\u011bka v t\u00edsni). Aktivn\u011b se do n\u00ed mohli sami zapojit zasl\u00e1n\u00edm dotazu na zahrani\u010dn\u00ed report\u00e9ry (I.Svobodov\u00e1, L.Smatana a\u202fJ.Pl\u00edhal), ot\u00e1zky student\u016f z cel\u00e9 \u010cesk\u00e9 republiky jim pak kladla moder\u00e1torka Nora Fridrichov\u00e1. Studenti poslouchali strhuj\u00edc\u00ed [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1807,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1806"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1806"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1806\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1809,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1806\/revisions\/1809"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1807"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1806"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1806"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1806"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}