{"id":1810,"date":"2022-06-06T15:45:35","date_gmt":"2022-06-06T15:45:35","guid":{"rendered":"https:\/\/new.zsmarianske.cz\/?p=1810"},"modified":"2022-08-15T15:47:16","modified_gmt":"2022-08-15T15:47:16","slug":"dopravni-soutez","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/dopravni-soutez\/","title":{"rendered":"Dopravn\u00ed sout\u011b\u017e"},"content":{"rendered":"<p>V\u00a0p\u00e1tek 27. kv\u011btna prob\u011bhlo na dopravn\u00edm h\u0159i\u0161ti okresn\u00ed kolo Dopravn\u00ed sout\u011b\u017ee mlad\u00fdch cyklist\u016f. \u017d\u00e1ci si zm\u011b\u0159ili s\u00edly ve dvou \u010d\u00e1stech. Teoretick\u00e1 zahrnovala znalost prvn\u00ed pomoci a testy z\u00a0dopravn\u00edch p\u0159edpis\u016f. Praktick\u00e1 prov\u011b\u0159ila techniku \u00fa\u010dastn\u00edk\u016f p\u0159i j\u00edzd\u011b zru\u010dnosti a zvl\u00e1dnut\u00ed dopravn\u00edch p\u0159edpis\u016f v\u00a0praxi p\u0159i j\u00edzd\u011b \u201ev provozu\u201c na dopravn\u00edm h\u0159i\u0161ti.<\/p>\n<p>Sm\u00ed\u0161en\u00e1 dru\u017estva reprezentovala na\u0161i \u0161kolu opravdu \u00fasp\u011b\u0161n\u011b. Mlad\u0161\u00ed \u017e\u00e1ci ve slo\u017een\u00ed Veronika Kro\u010dov\u00e1, Karol\u00edna Kadl\u010d\u00edkov\u00e1, Teodor Patka a Oskar \u0160m\u00edd, i star\u0161\u00ed \u017e\u00e1ci Veronika Pol\u00e1\u0161kov\u00e1, Julie Chmelov\u00e1, Jakub \u0160m\u00edd a Jakub Jur\u010da zv\u00edt\u011bzili v\u00a0kategori\u00edch dru\u017estev s\u00a0velk\u00fdm n\u00e1skokem.<\/p>\n<p>Veronika Pol\u00e1\u0161kov\u00e1 s\u00a012 trestn\u00fdmi body (TB), Teodor Patka s\u00a015 TB a Jakub Jur\u010da s\u00a025 TB nav\u00edc vyhr\u00e1li sv\u00e9 kategorie celkov\u011b.<\/p>\n<p>Hodnocen\u00ed bylo postaveno na z\u00edsk\u00e1v\u00e1n\u00ed trestn\u00fdch bod\u016f, a to pr\u016fm\u011brn\u011b 5 TB za ka\u017edou chybu. Nej\u00fasp\u011b\u0161n\u011bj\u0161\u00ed \u00fa\u010dastn\u00edci tedy nasb\u00edrali nejni\u017e\u0161\u00ed po\u010det bod\u016f. Sk\u00f3re dru\u017estva potom p\u0159edstavovalo sou\u010det bod\u016f jednotliv\u00fdch \u010dlen\u016f.<\/p>\n<p><strong>Absolutn\u00ed v\u00edt\u011bzkou<\/strong> sout\u011b\u017ee se stala <strong>Ver\u010da Pol\u00e1\u0161kov\u00e1<\/strong>, o <strong>druh\u00e9 m\u00edsto<\/strong> se se stejn\u00fdm bodov\u00fdm ziskem pod\u011blili <strong>Jul\u010da Chmelov\u00e1 a Teo Patka<\/strong>.<\/p>\n<p>Na\u0161im cyklist\u016fm dr\u017e\u00edme p\u011bsti, aby stejn\u011b suver\u00e9nn\u00ed byli i v\u00a0krajsk\u00e9m kole, kter\u00e9 se bude konat 6. \u010dervna ve Zl\u00edn\u011b.<\/p>\n<p><em>Roman Patka<\/em><\/p>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a17906557\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fotogalerie<\/a><\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>V\u00a0p\u00e1tek 27. kv\u011btna prob\u011bhlo na dopravn\u00edm h\u0159i\u0161ti okresn\u00ed kolo Dopravn\u00ed sout\u011b\u017ee mlad\u00fdch cyklist\u016f. \u017d\u00e1ci si zm\u011b\u0159ili s\u00edly ve dvou \u010d\u00e1stech. Teoretick\u00e1 zahrnovala znalost prvn\u00ed pomoci a testy z\u00a0dopravn\u00edch p\u0159edpis\u016f. Praktick\u00e1 prov\u011b\u0159ila techniku \u00fa\u010dastn\u00edk\u016f p\u0159i j\u00edzd\u011b zru\u010dnosti a zvl\u00e1dnut\u00ed dopravn\u00edch p\u0159edpis\u016f v\u00a0praxi p\u0159i j\u00edzd\u011b \u201ev provozu\u201c na dopravn\u00edm h\u0159i\u0161ti. Sm\u00ed\u0161en\u00e1 dru\u017estva reprezentovala na\u0161i \u0161kolu opravdu \u00fasp\u011b\u0161n\u011b. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1811,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1810"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1810"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1810\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1813,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1810\/revisions\/1813"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1811"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1810"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1810"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1810"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}