{"id":1815,"date":"2022-06-09T15:48:28","date_gmt":"2022-06-09T15:48:28","guid":{"rendered":"https:\/\/new.zsmarianske.cz\/?p=1815"},"modified":"2022-08-15T15:50:24","modified_gmt":"2022-08-15T15:50:24","slug":"ornitologicka-vyprava-na-ns-nivnicka","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/ornitologicka-vyprava-na-ns-nivnicka\/","title":{"rendered":"Ornitologick\u00e1 v\u00fdprava na NS Nivni\u010dka"},"content":{"rendered":"<p>Po cel\u00e9 republice se konaj\u00ed b\u011bhem m\u011bs\u00edce dubna a kv\u011btna akce \u201eV\u00edt\u00e1n\u00ed pta\u010d\u00edho zp\u011bvu\u201c. Jsou to ornitologick\u00e9 v\u00fdpravy s\u00a0profesion\u00e1ln\u00edm ornitologem, kter\u00fd seznamuje z\u00e1jemce s\u00a0pta\u010d\u00edmi druhy v\u00a0okol\u00ed jejich bydli\u0161t\u011b. I my jsme se vydali v\u00a0p\u00e1tek 6. 5. na takovouto v\u00fdpravu s\u00a0ornitologem, panem Josefem Zimolou z\u00a0Centra Veronica Host\u011bt\u00edn.<\/p>\n<p>Na akci jsme se moc t\u011b\u0161ili, proto\u017ee nikdo z\u00a0n\u00e1s nic podobn\u00e9ho neza\u017eil. Se\u0161li jsme se s\u00a0panem Zimolou u Nau\u010dn\u00e9 stezky Nivni\u010dka v\u00a0dev\u011bt hodin. Pan Zimola n\u00e1s p\u0159iv\u00edtal s\u00a0\u00fasm\u011bvem a sezn\u00e1mil s programem. Za\u010dali jsme jako spr\u00e1vn\u00ed v\u011bde\u010dt\u00ed badatel\u00e9 hypot\u00e9zou, v\u00a0kter\u00e9 jsme odhadli po\u010det objeven\u00fdch druh\u016f. Rozd\u011blili jsme se do skupin a zapsali sv\u016fj odhad. Tak\u00e9 jsme m\u011bli navrhnout, co k\u00a0ov\u011b\u0159en\u00ed na\u0161\u00ed hypot\u00e9zy budeme pot\u0159ebovat. \u00a0Byl to p\u0159edev\u0161\u00edm dalekohled a atlas na\u0161ich pt\u00e1k\u016f. Ka\u017ed\u00e1 skupina obdr\u017eela ob\u011b ornitologick\u00e9 pot\u0159eby a stali se z\u00a0n\u00e1s pozorovatel\u00e9 a objevovatel\u00e9. Moc n\u00e1s to bavilo. Proch\u00e1zeli jsme NS a u\u010dili se pozn\u00e1vat pt\u00e1ky podle obrysu t\u011bla, barvy pe\u0159\u00ed a zp\u011bvu. Taky jsme b\u011bhem cesty plnili r\u016fzn\u00e9 badatelsk\u00e9 \u00fakoly zam\u011b\u0159en\u00e9 nap\u0159\u00edklad na v\u00fdznam tvaru zob\u00e1ku. V\u00fdpravu prov\u00e1zela skv\u011bl\u00e1 n\u00e1lada, kterou nezkazil ani d\u00e9\u0161\u0165 s\u00a0bou\u0159kou.\u00a8<\/p>\n<p>Co mysl\u00edte, kolik jsme sly\u0161eli nebo vid\u011bli pt\u00e1k\u016f? Objevili jsme 16 druh\u016f pt\u00e1k\u016f. A kdyby nep\u0159i\u0161la bou\u0159ka, ur\u010dit\u011b by jich bylo v\u00edce. Proto jsme se rozhodli, \u017ee si p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed rok tuto zaj\u00edmavou a pou\u010dnou akci op\u011bt zopakujeme.<\/p>\n<p><em>Zuzana \u0160op\u00edkov\u00e1, d\u011bti z\u00a0Klubu nadan\u00fdch d\u011bt\u00ed<\/em><\/p>\n<blockquote><p><em><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a17913652\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fotogalerie<\/a><\/em><\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Po cel\u00e9 republice se konaj\u00ed b\u011bhem m\u011bs\u00edce dubna a kv\u011btna akce \u201eV\u00edt\u00e1n\u00ed pta\u010d\u00edho zp\u011bvu\u201c. Jsou to ornitologick\u00e9 v\u00fdpravy s\u00a0profesion\u00e1ln\u00edm ornitologem, kter\u00fd seznamuje z\u00e1jemce s\u00a0pta\u010d\u00edmi druhy v\u00a0okol\u00ed jejich bydli\u0161t\u011b. I my jsme se vydali v\u00a0p\u00e1tek 6. 5. na takovouto v\u00fdpravu s\u00a0ornitologem, panem Josefem Zimolou z\u00a0Centra Veronica Host\u011bt\u00edn. Na akci jsme se moc t\u011b\u0161ili, proto\u017ee nikdo z\u00a0n\u00e1s [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1816,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1815"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1815"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1815\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1818,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1815\/revisions\/1818"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1816"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1815"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1815"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1815"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}