{"id":1819,"date":"2022-06-09T15:50:40","date_gmt":"2022-06-09T15:50:40","guid":{"rendered":"https:\/\/new.zsmarianske.cz\/?p=1819"},"modified":"2022-08-15T15:52:23","modified_gmt":"2022-08-15T15:52:23","slug":"vedecka-konference-pro-zaky","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/vedecka-konference-pro-zaky\/","title":{"rendered":"V\u011bdeck\u00e1 konference pro \u017e\u00e1ky"},"content":{"rendered":"<p>Ve \u010dtvrtek 26.5.2022 se se\u0161li na p\u016fd\u011b <strong>Univerzity Tom\u00e1\u0161e Bati ve Zl\u00edn\u011b <\/strong>\u017e\u00e1ci z\u00e1kladn\u00ed \u0161kol a ni\u017e\u0161\u00edch ro\u010dn\u00edk\u016f v\u00edcelet\u00fdch gymn\u00e1z\u00ed\u00ed, kte\u0159\u00ed cht\u011bli sd\u00edlet v\u00fdsledky sv\u00fdch v\u011bdeck\u00fdch prac\u00ed v oblasti humanitn\u00edch v\u011bd, p\u0159\u00edrodn\u00edch v\u011bd, um\u011bn\u00ed, technice a IT. Prezentovali je p\u0159ed sv\u00fdmi vrstevn\u00edky a odborn\u00edky z akademick\u00e9 obce. T\u00e9to akce se z\u00fa\u010dastnily se svou prac\u00ed &#8222;Jak ovlivnit sp\u00e1nek&#8220; na\u0161e dv\u011b \u017e\u00e1kyn\u011b,<strong>\u00a0 Veronika Vesel\u00e1 a Petra Nov\u00e1kov\u00e1<\/strong>, ze t\u0159\u00eddy\u00a0 4.B.\u00a0 Pat\u0159ily k nejmlad\u0161\u00edm \u00fa\u010dastn\u00edk\u016fm konference. Komise ocenila zpracov\u00e1n\u00ed a t\u00e9ma jejich v\u011bdeck\u00e9 pr\u00e1ce. Ob\u011bma \u017e\u00e1kyn\u00edm d\u011bkujeme za skv\u011blou reprezentaci na\u0161\u00ed \u0161koly a p\u0159ejeme hodn\u011b \u00fasp\u011bch\u016f v jejich badatelsk\u00e9 \u010dinnosti.<\/p>\n<p><em>Zuzana \u0160op\u00edkov\u00e1<\/em><\/p>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a17913662\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fotogalerie<\/a><\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ve \u010dtvrtek 26.5.2022 se se\u0161li na p\u016fd\u011b Univerzity Tom\u00e1\u0161e Bati ve Zl\u00edn\u011b \u017e\u00e1ci z\u00e1kladn\u00ed \u0161kol a ni\u017e\u0161\u00edch ro\u010dn\u00edk\u016f v\u00edcelet\u00fdch gymn\u00e1z\u00ed\u00ed, kte\u0159\u00ed cht\u011bli sd\u00edlet v\u00fdsledky sv\u00fdch v\u011bdeck\u00fdch prac\u00ed v oblasti humanitn\u00edch v\u011bd, p\u0159\u00edrodn\u00edch v\u011bd, um\u011bn\u00ed, technice a IT. Prezentovali je p\u0159ed sv\u00fdmi vrstevn\u00edky a odborn\u00edky z akademick\u00e9 obce. T\u00e9to akce se z\u00fa\u010dastnily se svou prac\u00ed &#8222;Jak [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1822,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1819"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1819"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1819\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1821,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1819\/revisions\/1821"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1822"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1819"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1819"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1819"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}