{"id":1825,"date":"2022-06-09T15:53:33","date_gmt":"2022-06-09T15:53:33","guid":{"rendered":"https:\/\/new.zsmarianske.cz\/?p=1825"},"modified":"2022-08-15T15:55:25","modified_gmt":"2022-08-15T15:55:25","slug":"prvni-rocnik-orientacniho-behu","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/prvni-rocnik-orientacniho-behu\/","title":{"rendered":"Prvn\u00ed ro\u010dn\u00edk orienta\u010dn\u00edho b\u011bhu"},"content":{"rendered":"<p>Na po\u010d\u00e1tku byla my\u0161lenka a p\u0159\u00e1n\u00ed vymyslet a napl\u00e1novat z\u00e1\u017eitkovou sportovn\u00ed aktivitu pro co nejv\u00edce \u017e\u00e1k\u016f na\u0161\u00ed \u0161koly. Pot\u00e9 p\u0159i\u0161el n\u00e1pad pana u\u010ditele Martina Smetany uspo\u0159\u00e1dat pro \u017e\u00e1ky druh\u00e9ho stupn\u011b <strong>Orienta\u010dn\u00ed b\u011bh v\u00a0okol\u00ed m\u011bsta<\/strong>. Od n\u00e1padu k\u00a0realizaci u\u017e chyb\u011blo jen p\u00e1r krok\u016f, v\u0161e p\u0159ipravit, napl\u00e1novat ide\u00e1ln\u00ed term\u00edn a poprosit po\u010das\u00ed, aby n\u00e1m p\u0159\u00e1lo.<\/p>\n<p>A tak se dne <strong>11. kv\u011btna<\/strong> na startu orienta\u010dn\u00edho b\u011bhu na Lapa\u010di se\u0161el postupn\u011b <strong>cel\u00fd druh\u00fd stupe\u0148<\/strong>. P\u0159ed startem m\u011bli \u017e\u00e1ci jedin\u00fd \u00fakol, sestavit si 3-4 \u010dlenn\u00fd t\u00fdm, ide\u00e1ln\u011b sm\u00ed\u0161en\u00fd. Jako prvn\u00ed se pak na tra\u0165 vydali \u0161es\u0165\u00e1ci, a tak to \u0161lo po dvou minut\u00e1ch a\u017e po \u017e\u00e1ky dev\u00e1t\u00fdch t\u0159\u00edd. Ka\u017ed\u00fd t\u00fdm obdr\u017eel p\u0159i startu mapu s\u00a0vyzna\u010den\u00fdmi kontrolami a kartu, kam si pomoc\u00ed raz\u00edc\u00edch kle\u0161t\u00ed kontrolu ozna\u010dili. Stanovi\u0161t\u011b s lampiony byly um\u00edst\u011bny na asi 6 km dlouh\u00e9 trati (v ide\u00e1ln\u011b napl\u00e1novan\u00e9 trase) a c\u00edlem bylo co nejrychleji je naj\u00edt a ozna\u010dit kle\u0161t\u011bmi do karty bez ohledu na po\u0159ad\u00ed.<\/p>\n<p>\u00dasp\u011b\u0161n\u00e1 spolupr\u00e1ce t\u00fdmu tak vy\u017eadovala dobrou orientaci v\u00a0map\u011b \u010di pr\u00e1ci s\u00a0aplikac\u00ed mapy, pl\u00e1nov\u00e1n\u00ed ide\u00e1ln\u00ed trasy, pohotov\u00e1 rozhodov\u00e1n\u00ed a tak\u00e9 vz\u00e1jemn\u00e9 povzbuzov\u00e1n\u00ed. Vr\u00e1tit se do c\u00edle ve stanoven\u00fd \u010dasov\u00fd limit a s\u00a0ozna\u010den\u00fdmi 10ti stanovi\u0161ti zvl\u00e1dla naprost\u00e1 v\u011bt\u0161ina t\u00fdm\u016f, nav\u00edc se spokojen\u00fdmi v\u00fdrazy ve tv\u00e1\u0159i. I ti, kte\u0159\u00ed limit nezvl\u00e1dli, se vr\u00e1tili naprosto spokojen\u00ed a to bylo d\u016fle\u017eit\u00e9. Z\u00a0ka\u017ed\u00e9ho ro\u010dn\u00edku pak byly vyhl\u00e1\u0161eny <strong>t\u0159i nej\u00fasp\u011b\u0161n\u011bj\u0161\u00ed t\u00fdmy<\/strong>, kter\u00e9 dostaly diplomy a drobn\u00e9 sladk\u00e9 odm\u011bny.<\/p>\n<p>Skoro o m\u011bs\u00edc pozd\u011bji, <strong>7. \u010dervna<\/strong>, byl na p\u0159\u00e1n\u00ed t\u0159\u00eddn\u00edch u\u010ditelek uspo\u0159\u00e1d\u00e1n Orienta\u010dn\u00ed b\u011bh tak\u00e9 <strong>pro \u017e\u00e1ky 4. a 5. t\u0159\u00edd<\/strong>. I pro n\u011b byla trasa stejn\u011b dlouh\u00e1 s\u00a0deseti kontrolami, jen \u010dasov\u00fd limit byl prodlou\u017een na 100 minut. Jak se uk\u00e1zalo, n\u011bkte\u0159\u00ed p\u00e1\u0165\u00e1ci sv\u00fdm \u010dasem v\u00a0c\u00edli sm\u011ble konkurovali nejlep\u0161\u00edm \u017e\u00e1k\u016fm druhostup\u0148ov\u00fdm. Po vyhl\u00e1\u0161en\u00ed v\u00edt\u011bz\u016f u\u017e n\u00e1sledoval jen n\u00e1vrat do \u0161koly na ob\u011bd. I \u010dtv\u0165\u00e1ci a p\u00e1\u0165\u00e1ci si z\u00e1vod naplno u\u017eili, a tak m\u016f\u017eeme \u0159\u00edct, \u017ee <strong>prvn\u00ed ro\u010dn\u00edk Orienta\u010dn\u00edho b\u011bhu byl \u00fasp\u011b\u0161n\u00fd<\/strong>.<\/p>\n<p><em>Za kabinet Tv Martina B\u00e1b\u00ed\u010dkov\u00e1, Martin Smetana <\/em><\/p>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a17925528\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fotogalerie 2. stupe\u0148<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a17913823\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fotogalerie 4. a 5. t\u0159\u00eddy<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=YbzVACmaKTg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Z\u00e1znam ze \u0161koln\u00ed televize<\/a><\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Na po\u010d\u00e1tku byla my\u0161lenka a p\u0159\u00e1n\u00ed vymyslet a napl\u00e1novat z\u00e1\u017eitkovou sportovn\u00ed aktivitu pro co nejv\u00edce \u017e\u00e1k\u016f na\u0161\u00ed \u0161koly. Pot\u00e9 p\u0159i\u0161el n\u00e1pad pana u\u010ditele Martina Smetany uspo\u0159\u00e1dat pro \u017e\u00e1ky druh\u00e9ho stupn\u011b Orienta\u010dn\u00ed b\u011bh v\u00a0okol\u00ed m\u011bsta. Od n\u00e1padu k\u00a0realizaci u\u017e chyb\u011blo jen p\u00e1r krok\u016f, v\u0161e p\u0159ipravit, napl\u00e1novat ide\u00e1ln\u00ed term\u00edn a poprosit po\u010das\u00ed, aby n\u00e1m p\u0159\u00e1lo. A tak [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1826,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1825"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1825"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1825\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1828,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1825\/revisions\/1828"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1826"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1825"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1825"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1825"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}