{"id":1829,"date":"2022-06-15T15:55:31","date_gmt":"2022-06-15T15:55:31","guid":{"rendered":"https:\/\/new.zsmarianske.cz\/?p=1829"},"modified":"2022-08-15T15:56:59","modified_gmt":"2022-08-15T15:56:59","slug":"dopravni-soutez-mladych-cyklistu-krajske-kolo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/dopravni-soutez-mladych-cyklistu-krajske-kolo\/","title":{"rendered":"Dopravn\u00ed sout\u011b\u017e mlad\u00fdch cyklist\u016f, krajsk\u00e9 kolo"},"content":{"rendered":"<p>V\u00a0pond\u011bl\u00ed 6. \u010dervna prob\u011bhlo na dopravn\u00edm h\u0159i\u0161ti ve Zl\u00edn\u011b-Malenovic\u00edch krajsk\u00e9 kolo sout\u011b\u017ee mlad\u00fdch cyklist\u016f. V\u00a0n\u011bm se utkaly v\u00edt\u011bzn\u00e9 \u010dty\u0159\u010dlenn\u00e9 t\u00fdmy okresn\u00edch kol v\u00a0discipl\u00edn\u00e1ch &#8222;labyrint&#8220;, j\u00edzda zru\u010dnosti, j\u00edzda po dopravn\u00edm h\u0159i\u0161ti, testy z\u00a0dopravn\u00edch p\u0159edpis\u016f a prvn\u00ed pomoci. \u00dakolem \u00fa\u010dastn\u00edk\u016f bylo z\u00edskat co nejm\u00ed\u0148 trestn\u00fdch bod\u016f. V\u00fdsledek dru\u017estva se z\u00edsk\u00e1 sou\u010dtem trestn\u00fdch bod\u016f jednotliv\u00fdch d\u011bt\u00ed.<\/p>\n<p>Na\u0161e \u0161kola reprezentovala okres Uhersk\u00e9 Hradi\u0161t\u011b v\u00a0obou kategori\u00edch, mlad\u0161\u00edch i star\u0161\u00edch \u017e\u00e1k\u016f. Za mlad\u0161\u00ed to byli \u017e\u00e1ci 5. ro\u010dn\u00edku ve slo\u017een\u00ed <strong>Veronika Kro\u010dov\u00e1, Karol\u00edna Kadl\u010d\u00edkov\u00e1, Oskar \u0160m\u00edd a Teodor Patka<\/strong>, za star\u0161\u00ed osm\u00e1ci <strong>Veronika Pol\u00e1\u0161kov\u00e1, Julie Chmelov\u00e1, Jakub \u0160m\u00edd a Jakub Jur\u010da<\/strong>.<\/p>\n<p>Po sv\u011bdomit\u00e9 p\u0159\u00edprav\u011b se na\u0161i cyklist\u00e9 neztratili ani v siln\u00e9 konkurenci krajsk\u00e9ho kola a oba t\u00fdmy shodn\u011b obsadily druh\u00e1 m\u00edsta. V\u00fdborn\u00e9 um\u00edst\u011bn\u00ed si v\u0161ichni z\u00e1vodn\u00edci opravdu zaslou\u017eili d\u00edky vyrovnan\u00fdm bodov\u00fdm zisk\u016fm. Nejmen\u0161\u00ed po\u010det trestn\u00fdch bod\u016f z\u00edskali Jakub Jur\u010da a Jakub \u0160m\u00edd.<\/p>\n<p>D\u011bkujeme na\u0161im sportovc\u016fm za vynikaj\u00edc\u00ed reprezentaci.<\/p>\n<p><em>Roman Patka<\/em><\/p>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a17925512\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fotogalerie<\/a><\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>V\u00a0pond\u011bl\u00ed 6. \u010dervna prob\u011bhlo na dopravn\u00edm h\u0159i\u0161ti ve Zl\u00edn\u011b-Malenovic\u00edch krajsk\u00e9 kolo sout\u011b\u017ee mlad\u00fdch cyklist\u016f. V\u00a0n\u011bm se utkaly v\u00edt\u011bzn\u00e9 \u010dty\u0159\u010dlenn\u00e9 t\u00fdmy okresn\u00edch kol v\u00a0discipl\u00edn\u00e1ch &#8222;labyrint&#8220;, j\u00edzda zru\u010dnosti, j\u00edzda po dopravn\u00edm h\u0159i\u0161ti, testy z\u00a0dopravn\u00edch p\u0159edpis\u016f a prvn\u00ed pomoci. \u00dakolem \u00fa\u010dastn\u00edk\u016f bylo z\u00edskat co nejm\u00ed\u0148 trestn\u00fdch bod\u016f. V\u00fdsledek dru\u017estva se z\u00edsk\u00e1 sou\u010dtem trestn\u00fdch bod\u016f jednotliv\u00fdch d\u011bt\u00ed. Na\u0161e \u0161kola [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1832,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1829"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1829"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1829\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1831,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1829\/revisions\/1831"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1832"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1829"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1829"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1829"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}