{"id":1833,"date":"2022-06-15T15:57:03","date_gmt":"2022-06-15T15:57:03","guid":{"rendered":"https:\/\/new.zsmarianske.cz\/?p=1833"},"modified":"2022-08-15T15:58:28","modified_gmt":"2022-08-15T15:58:28","slug":"vylet-do-vidne","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/vylet-do-vidne\/","title":{"rendered":"V\u00fdlet do V\u00eddn\u011b"},"content":{"rendered":"<p>V\u00a0\u00fater\u00fd 7. 6. 2022 nav\u0161t\u00edvili na\u0161i \u017e\u00e1ci dev\u00e1t\u00fdch t\u0159\u00edd hlavn\u00ed m\u011bsto Rakouska, V\u00edde\u0148. Z pohledu \u017e\u00e1ka jsem si v\u00fdlet velmi u\u017eila, cesta byla sice zdlouhav\u00e1 kv\u016fli doprav\u011b, ale st\u00e1lo to za to. Hned prvn\u00ed pam\u00e1tku, co jsme vid\u011bli, byla p\u0159ekr\u00e1sn\u00e1 katedr\u00e1la svat\u00e9ho \u0160t\u011bp\u00e1na, origin\u00e1ln\u00ed n\u00e1zev zn\u00ed Stephansdom. Pot\u00e9 jsme vid\u011bli Hofburg, co\u017e je pal\u00e1cov\u00fd komplex v centru V\u00eddn\u011b.\u00a0O\u010dek\u00e1van\u00fdm bodem programu byl rozchod v\u00a0centru velkom\u011bsta. V\u011bt\u0161ina z n\u00e1s nav\u0161t\u00edvila obchody se suven\u00fdry a jin\u00ed zase restaurace a kav\u00e1rny. Kdy\u017e ub\u011bhl dan\u00fd \u010das, vydali jsme se do zn\u00e1m\u00e9 galerie Albertina. Prohl\u00e9dli jsme si zde obrazy od Moneta, Muncha a dokonce p\u00e1r obraz\u016f od Picassa. Mysl\u00edm si, \u017ee to byl \u00fa\u017easn\u00fd z\u00e1\u017eitek a v\u0161ichni si to u\u017eili.<\/p>\n<p><em>Monika Vlasova, 9.B<\/em><\/p>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a17925547\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"> Fotogalerie<\/a><\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>V\u00a0\u00fater\u00fd 7. 6. 2022 nav\u0161t\u00edvili na\u0161i \u017e\u00e1ci dev\u00e1t\u00fdch t\u0159\u00edd hlavn\u00ed m\u011bsto Rakouska, V\u00edde\u0148. Z pohledu \u017e\u00e1ka jsem si v\u00fdlet velmi u\u017eila, cesta byla sice zdlouhav\u00e1 kv\u016fli doprav\u011b, ale st\u00e1lo to za to. Hned prvn\u00ed pam\u00e1tku, co jsme vid\u011bli, byla p\u0159ekr\u00e1sn\u00e1 katedr\u00e1la svat\u00e9ho \u0160t\u011bp\u00e1na, origin\u00e1ln\u00ed n\u00e1zev zn\u00ed Stephansdom. Pot\u00e9 jsme vid\u011bli Hofburg, co\u017e je pal\u00e1cov\u00fd komplex [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1834,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1833"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1833"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1833\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1836,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1833\/revisions\/1836"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1834"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1833"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1833"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1833"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}