{"id":1837,"date":"2022-06-26T15:58:37","date_gmt":"2022-06-26T15:58:37","guid":{"rendered":"https:\/\/new.zsmarianske.cz\/?p=1837"},"modified":"2022-08-15T16:00:06","modified_gmt":"2022-08-15T16:00:06","slug":"skolni-vedecka-konference","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/skolni-vedecka-konference\/","title":{"rendered":"\u0160koln\u00ed v\u011bdeck\u00e1 konference"},"content":{"rendered":"<p>Ve st\u0159edu <strong>15.6.2022<\/strong> se v\u00a0na\u0161\u00ed \u0161kole po dvoulet\u00e9 pauze op\u011bt uskute\u010dnila <strong>\u0161koln\u00ed v\u011bdeck\u00e1 konference<\/strong>. Po kovidov\u00e9m obdob\u00ed nav\u00e1zala na tradici, kter\u00e1 trv\u00e1 u\u017e p\u011bt let. D\u00edky n\u00ed se mohou \u017e\u00e1ci setkat a prezentovat sv\u016fj obor z\u00e1jmu, o n\u011bm posl\u00e9ze spole\u010dn\u011b diskutovat, p\u0159ed\u00e1vat si zku\u0161enosti a informace nejen mezi sebou, ale i s\u00a0ostatn\u00edmi \u017e\u00e1ky v\u00a0hledi\u0161ti, kte\u0159\u00ed se p\u0159i\u0161li se sv\u00fdmi u\u010diteli pod\u00edvat a podpo\u0159it sv\u00e9 spolu\u017e\u00e1ky.<br \/>\nV\u00a0tomto roce jsme mohli sly\u0161et a vid\u011bt zaj\u00edmav\u00e9 prezentace z\u00a0p\u0159\u00edrodov\u011bdn\u00fdch a humanitn\u00edch obor\u016f. Celkem se p\u0159ihl\u00e1silo dvan\u00e1ct prac\u00ed, kter\u00e9 hodnotila porota ve slo\u017een\u00ed pan\u00ed z\u00e1stupkyn\u011b \u0159editele Jitky Hude\u010dkov\u00e9 a pan\u00ed u\u010ditelky Zuzany \u0160op\u00edkov\u00e9. Porota vybrala \u010dty\u0159i nejlep\u0161\u00ed prezentace, z\u00a0nich\u017e potom jedna poputuje a\u017e do Prahy na Juniorskou v\u011bdeckou konferenci, kterou po\u0159\u00e1d\u00e1 P\u0159\u00edrodov\u011bdn\u00e1 fakulta UK Praha.<br \/>\nTento rok jsme se sezn\u00e1mili s badatelskou\u00a0 pr\u00e1ci <strong>\u201eJak ovlivnit sp\u00e1nek<\/strong>\u201c \u00a0<strong>Petry Nov\u00e1kov\u00e9<\/strong> a <strong>Veroniky Vesel\u00e9 z\u00a04.B<\/strong>, t\u00e9m\u011b\u0159 profesion\u00e1ln\u00ed prezentac\u00ed <strong>\u201eVlajky st\u00e1t\u00fa sv\u011bta\u201c Davida Vr\u00e1gy<\/strong> <strong>z\u00a05.B<\/strong>, hezky zpracovanou prezentac\u00ed <strong>\u201eDinosau\u0159i\u201c Tobi\u00e1\u0161e B\u011bl\u00e1ka z\u00a05.A<\/strong>, prezentac\u00ed o na\u0161ich soudob\u00fdch d\u011bjin\u00e1ch <strong>\u201eAtent\u00e1t<\/strong> <strong>na<\/strong> <strong>Adolfa\u201c<\/strong> <strong>Martina Kubi\u0161e<\/strong> a <strong>\u0160tefana Pi\u0161oji z\u00a08.C<\/strong>, refer\u00e1tem o vzd\u00e1len\u00fdch planet\u00e1ch <strong>\u201eVesm\u00edr\u201c<\/strong> <strong>Ji\u0159\u00edho Ku\u017eely z\u00a04.B. Maty\u00e1\u0161<\/strong> <strong>Kun\u010dar ze\u00a04.B<\/strong> \u00a0zaujal publikum pokusem <strong>\u201eAngli\u010dtina<\/strong>\u201c, kter\u00fd provedl p\u0159\u00edmo s\u00a0div\u00e1ky. <strong>Patricie \u017dilincov\u00e1<\/strong> prakticky p\u0159edstavila chov rybi\u010dek <strong>\u201eBojovnice pestr\u00e1\u201c<\/strong> a <strong>Adriana \u0158epov\u00e1<\/strong> <strong>ze<\/strong>\u00a04.B \u00a0uk\u00e1zala, \u017ee i mazl\u00ed\u010dci trp\u00ed nemocemi v <strong>\u201eM\u016fj pejsek Teddy<\/strong>\u201c. <strong>Monika Guri\u010dov\u00e1 z\u00a08.A<\/strong> \u00a0doplnila informace o psech v\u00a0prezentaci <strong>\u201ePsi\u201c.<\/strong> <strong>Zbyn\u011bk<\/strong> <strong>Jank\u016f<\/strong> a <strong>Luk\u00e1\u0161<\/strong> <strong>V\u00e1\u0148a<\/strong> <strong>z<\/strong>\u00a0<strong>8.C<\/strong> \u00a0sezn\u00e1mili poslucha\u010de s\u00a0probl\u00e9mem zbrojen\u00ed v\u00a0pr\u00e1ci <strong>\u201eAtomov\u00e9 bomby<\/strong>\u201c. <strong>Teodor Patka z\u00a05.B<\/strong> se zab\u00fdval v\u00a0badatelsk\u00e9 \u010dinnosti kameny v\u00a0na\u0161em m\u011bst\u011b v\u00a0pr\u00e1ci<strong> \u201eZkoum\u00e1n\u00ed kamen\u016f<\/strong>\u201c. <strong>Gabriela Kme\u0165ov\u00e1 (4.A)<\/strong> a <strong>Veronika Kro\u010dov\u00e1 (5.A)<\/strong> se zam\u011b\u0159ily na v\u00fdznam kvality vody, a to v\u00a0pr\u00e1ci <strong>\u201eVliv kvality vody na r\u016fst rostlin\u201c<\/strong>. Tato badatelsk\u00e1 \u010dinnost zaujala porotu do t\u00e9 m\u00edry, \u017ee ji vybrala pro postup do Juniorsk\u00e9 konference UK Praha.<br \/>\nMezi <strong>nejlep\u0161\u00ed prezentace<\/strong> se um\u00edstila pr\u00e1ce <strong>\u201eJak ovlivnit sp\u00e1nek\u201c, \u201eVlajky st\u00e1t\u016f sv\u011bta\u201c, \u201eDinosau\u0159i\u201c<\/strong> a v\u00fd\u0161e jmenovan\u00e1 prezentace <strong>\u201eVliv kvality vody na r\u016fst rostlin\u201c<\/strong>.<br \/>\nAutor\u016fm ohodnocen\u00fdch prac\u00ed blahop\u0159ejeme. Sou\u010dasn\u011b d\u011bkujeme v\u0161em prezentuj\u00edc\u00edm za \u00fa\u010dast, poslucha\u010d\u016fm za skv\u011blou atmosf\u00e9ru a porot\u011b za jej\u00ed t\u011b\u017ekou pr\u00e1ci vybrat ty nejlep\u0161\u00ed.<\/p>\n<p><em>Zuzana \u0160op\u00edkov\u00e1<\/em><\/p>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a17947475\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fotogalerie<\/a><\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ve st\u0159edu 15.6.2022 se v\u00a0na\u0161\u00ed \u0161kole po dvoulet\u00e9 pauze op\u011bt uskute\u010dnila \u0161koln\u00ed v\u011bdeck\u00e1 konference. Po kovidov\u00e9m obdob\u00ed nav\u00e1zala na tradici, kter\u00e1 trv\u00e1 u\u017e p\u011bt let. D\u00edky n\u00ed se mohou \u017e\u00e1ci setkat a prezentovat sv\u016fj obor z\u00e1jmu, o n\u011bm posl\u00e9ze spole\u010dn\u011b diskutovat, p\u0159ed\u00e1vat si zku\u0161enosti a informace nejen mezi sebou, ale i s\u00a0ostatn\u00edmi \u017e\u00e1ky v\u00a0hledi\u0161ti, kte\u0159\u00ed [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1840,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1837"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1837"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1837\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1839,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1837\/revisions\/1839"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1840"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1837"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1837"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1837"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}