{"id":1844,"date":"2022-06-26T16:02:42","date_gmt":"2022-06-26T16:02:42","guid":{"rendered":"https:\/\/new.zsmarianske.cz\/?p=1844"},"modified":"2022-08-15T16:05:22","modified_gmt":"2022-08-15T16:05:22","slug":"nasi-nejmladsi-ctenari-na-navsteve-skolni-knihovny","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/nasi-nejmladsi-ctenari-na-navsteve-skolni-knihovny\/","title":{"rendered":"Na\u0161i nejmlad\u0161\u00ed \u010dten\u00e1\u0159i na n\u00e1v\u0161t\u011bv\u011b \u0161koln\u00ed knihovny"},"content":{"rendered":"<p><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">Ve st\u0159edu 22.6. zav\u00edtali poprv\u00e9 do \u0161koln\u00ed knihovny i \u017e\u00e1ci 1.A a 1.B, aby se sezn\u00e1mili nejen s<\/span><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">prostorem na\u0161\u00ed \u0161koln\u00ed knihovny, ale tak\u00e9 absolvovali program p\u0159ipraven\u00fd krou\u017ekem Mlad\u00fd <\/span><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">knihovn\u00edk. Tentokr\u00e1t se na\u0161e mlad\u00e9 knihovnice, zastupuj\u00edc\u00ed v\u0161echny ro\u010dn\u00edky 2. stupn\u011b, rozhodly<\/span><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\"> zam\u011b\u0159it na nejzn\u00e1m\u011bj\u0161\u00ed ilustr\u00e1tory \u010desk\u00fdch poh\u00e1dkov\u00fdch kn\u00ed\u017eek.<\/span><\/p>\n<p><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">\u00dakolem prv\u0148\u00e1\u010dk\u016f tak bylo nejprve poznat, ze kter\u00e9 knihy jim byla p\u0159e\u010dtena uk\u00e1zka, a pot\u00e9 si<\/span> <span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">vyslechli krati\u010dk\u00e9 pov\u00edd\u00e1n\u00ed o ilustr\u00e1torovi, jen\u017e k t\u00e9to poh\u00e1dkov\u00e9 kn\u00ed\u017ece nakreslil obr\u00e1zky, nebo<\/span> <span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">danou knihu dokonce i s\u00e1m napsal. Aby si jm\u00e9na l\u00e9pe zafixovali, v\u017edy se sezn\u00e1mili i s fotografi\u00ed <\/span><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">dan\u00e9ho um\u011blce, a d\u00edky tomu si pak mohli na z\u00e1v\u011br cel\u00e9ho programu zahr\u00e1t pexeso a aplikovat tak<\/span> <span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">sv\u00e9 nabyt\u00e9 v\u011bdomosti v praxi.<\/span><\/p>\n<p><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">\u010cerstv\u011b pasovan\u00ed \u010dten\u00e1\u0159i opou\u0161t\u011bli \u0161koln\u00ed knihovnu s \u00fasm\u011bvem a my se t\u011b\u0161\u00edme, \u017ee z nich<\/span> <span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">budou dal\u0161\u00ed pravideln\u00ed \u010dten\u00e1\u0159i na\u0161\u00ed \u0161koln\u00ed knihovny, jej\u00ed\u017e kni\u017en\u00ed fond se pr\u00e1v\u011b v t\u011bchto dnech<\/span> <span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">v\u00fdznamn\u011b rozrostl d\u00edky podpo\u0159e na\u0161ich \u017e\u00e1k\u016f a rodi\u010d\u016f v r\u00e1mci akce sb\u011bru pap\u00edru. D\u011bkujeme a t\u011b\u0161\u00edme<\/span> <span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">se na v\u00e1s v p\u0159\u00ed\u0161t\u00edm \u0161koln\u00edm roce!!!<\/span><\/p>\n<p><em>Martina Kraj\u010dov\u00e1<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ve st\u0159edu 22.6. zav\u00edtali poprv\u00e9 do \u0161koln\u00ed knihovny i \u017e\u00e1ci 1.A a 1.B, aby se sezn\u00e1mili nejen sprostorem na\u0161\u00ed \u0161koln\u00ed knihovny, ale tak\u00e9 absolvovali program p\u0159ipraven\u00fd krou\u017ekem Mlad\u00fd knihovn\u00edk. Tentokr\u00e1t se na\u0161e mlad\u00e9 knihovnice, zastupuj\u00edc\u00ed v\u0161echny ro\u010dn\u00edky 2. stupn\u011b, rozhodly zam\u011b\u0159it na nejzn\u00e1m\u011bj\u0161\u00ed ilustr\u00e1tory \u010desk\u00fdch poh\u00e1dkov\u00fdch kn\u00ed\u017eek. \u00dakolem prv\u0148\u00e1\u010dk\u016f tak bylo nejprve poznat, ze kter\u00e9 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1845,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1844"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1844"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1844\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1847,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1844\/revisions\/1847"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1845"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1844"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1844"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1844"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}