{"id":1848,"date":"2022-06-29T16:05:32","date_gmt":"2022-06-29T16:05:32","guid":{"rendered":"https:\/\/new.zsmarianske.cz\/?p=1848"},"modified":"2022-08-15T16:07:46","modified_gmt":"2022-08-15T16:07:46","slug":"rozlouceni-s-patronem-aneb-sifrovana-v-parku","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/rozlouceni-s-patronem-aneb-sifrovana-v-parku\/","title":{"rendered":"Rozlou\u010den\u00ed s patronem aneb \u0161ifrovan\u00e1 v parku"},"content":{"rendered":"<p>Kon\u010d\u00ed \u0161koln\u00ed rok a s\u00a0n\u00edm i dal\u0161\u00ed ro\u010dn\u00edk projektu Patron, ve\u00a0kter\u00e9m prov\u00e1zeli \u017e\u00e1ci z\u00a0dev\u00e1t\u00fdch t\u0159\u00edd sv\u00e9 nejmlad\u0161\u00ed spolu\u017e\u00e1ky po cel\u00fd jejich prvn\u00ed rok v\u00a0na\u0161\u00ed \u0161kole. Pro\u017eili spolu n\u011bkolik spole\u010dn\u00fdch akc\u00ed, ale tak\u00e9 se potk\u00e1vali o p\u0159est\u00e1vk\u00e1ch, na ob\u011bd\u011b nebo na \u0161koln\u00edm h\u0159i\u0161ti. V\u017edy to byla setk\u00e1n\u00ed radostn\u00e1 a pln\u00e1 pov\u00edd\u00e1n\u00ed o v\u0161em, co se zrovna d\u011bje. Proto se i na posledn\u00ed spole\u010dnou akci v\u0161ichni, prv\u0148\u00e1ci i dev\u00e1\u0165\u00e1ci, moc t\u011b\u0161ili.<br \/>\nProb\u011bhla v\u00a0pond\u011bl\u00ed 27.6. v\u00a0parku za kr\u00e1sn\u00e9ho po\u010das\u00ed a skv\u011bl\u00e9 atmosf\u00e9ry. Nejd\u0159\u00edve bylo velk\u00e9 focen\u00ed na pam\u00e1tku. Pak se dvojice ve slo\u017een\u00ed prv\u0148\u00e1\u010dek a jeho patron \u2013 kamar\u00e1d z\u00a0dev\u00e1t\u00e9 t\u0159\u00eddy \u2013 p\u0159esunuly do parku, kde vypuklo lu\u0161t\u011bn\u00ed z\u00e1hady a hled\u00e1n\u00ed pokladu. Ka\u017ed\u00e1 dvojice musela roz\u0161ifrovat h\u00e1danky, z\u00a0nich\u017e z\u00edskala p\u00edsmena. C\u00edlem bylo slo\u017eit z t\u011bchto p\u00edsmen slovo. V\u0161echny dvojice byly \u00fasp\u011b\u0161n\u00e9 a z\u00edskaly sladkou odm\u011bnu. Na z\u00e1v\u011br v\u011bnoval ka\u017ed\u00fd dev\u00e1\u0165\u00e1k sv\u00e9mu mal\u00e9mu kamar\u00e1dovi na pam\u00e1tku osobn\u011b vyrobenou z\u00e1lo\u017eku a prv\u0148\u00e1\u010dek obdaroval sv\u00e9ho patrona namalovan\u00fdm srd\u00ed\u010dkem s\u00a0p\u0159\u00e1n\u00edm.<br \/>\nT\u00edmto chceme pod\u011bkovat na\u0161im \u017e\u00e1k\u016fm z\u00a0dev\u00e1t\u00fdch ro\u010dn\u00edk\u016f za jejich kamar\u00e1dsk\u00e9 prov\u00e1zen\u00ed prv\u0148\u00e1\u010dk\u016f po cel\u00fd \u0161koln\u00ed rok a \u0159\u00edct jim, \u017ee si cen\u00edme jejich mnohdy a\u017e dosp\u011bl\u00e1ck\u00e9ho chov\u00e1n\u00ed v\u016f\u010di sv\u00fdm nejmlad\u0161\u00edm spolu\u017e\u00e1k\u016fm.<\/p>\n<p><em>Zuzana \u0160op\u00edkov\u00e1, Hana Dvo\u0159\u00e1\u010dkov\u00e1<\/em><\/p>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a17957120\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Foto<\/a><\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Kon\u010d\u00ed \u0161koln\u00ed rok a s\u00a0n\u00edm i dal\u0161\u00ed ro\u010dn\u00edk projektu Patron, ve\u00a0kter\u00e9m prov\u00e1zeli \u017e\u00e1ci z\u00a0dev\u00e1t\u00fdch t\u0159\u00edd sv\u00e9 nejmlad\u0161\u00ed spolu\u017e\u00e1ky po cel\u00fd jejich prvn\u00ed rok v\u00a0na\u0161\u00ed \u0161kole. Pro\u017eili spolu n\u011bkolik spole\u010dn\u00fdch akc\u00ed, ale tak\u00e9 se potk\u00e1vali o p\u0159est\u00e1vk\u00e1ch, na ob\u011bd\u011b nebo na \u0161koln\u00edm h\u0159i\u0161ti. V\u017edy to byla setk\u00e1n\u00ed radostn\u00e1 a pln\u00e1 pov\u00edd\u00e1n\u00ed o v\u0161em, co se zrovna [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1849,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1848"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1848"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1848\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1851,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1848\/revisions\/1851"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1849"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1848"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1848"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1848"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}