{"id":2140,"date":"2022-08-23T19:13:08","date_gmt":"2022-08-23T19:13:08","guid":{"rendered":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/?p=2140"},"modified":"2022-08-25T10:53:00","modified_gmt":"2022-08-25T10:53:00","slug":"informace-k-zahajeni-skolniho-roku","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/informace-k-zahajeni-skolniho-roku\/","title":{"rendered":"Informace k zah\u00e1jen\u00ed \u0161koln\u00edho roku 2022\/2023"},"content":{"rendered":"<p>Mil\u00ed \u017e\u00e1ci, rodi\u010de a na\u0161i host\u00e9,\u00a0 srde\u010dn\u011b V\u00e1s zveme k <strong>slavnostn\u00edmu zah\u00e1jen\u00ed \u0161koln\u00edho roku 2022\/2023<\/strong>, kter\u00e9 se kon\u00e1 <strong>ve \u010dtvrtek 1. z\u00e1\u0159\u00ed 2022 v Dom\u011b kultury<\/strong> v Uhersk\u00e9m Brod\u011b<\/p>\n<ul>\n<li>v 9. 00 pro \u017e\u00e1ky 2. stupn\u011b (6. \u2013 9. t\u0159\u00edda)<\/li>\n<li>\u00a010.00 pro \u017e\u00e1ky 1. stupn\u011b (1. \u2013 5. t\u0159\u00edda)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bohuslav Jand\u00e1sek, v. r., \u0159editel \u0161koly<\/p>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/1-tridy-22-23.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Seznam \u017e\u00e1k\u016f 1. AB<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/6-tridy-22-23.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Seznam \u017e\u00e1k\u016f 6. ABC<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p>Prvn\u00ed den si nemus\u00edte br\u00e1t aktovky ani p\u0159ez\u016fvky. Organiza\u010dn\u00ed z\u00e1le\u017eitosti, pom\u016fcky a d\u016fle\u017eit\u00e9 informace se dozv\u00edte od sv\u00fdch t\u0159\u00eddn\u00edch u\u010ditel\u016f n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed den 2. z\u00e1\u0159\u00ed v t\u0159\u00eddnick\u00fdch hodin\u00e1ch, z\u00e1rove\u0148 tak\u00e9 obdr\u017e\u00ed \u017e\u00e1ci 6. t\u0159\u00edd a v\u0161ichni nov\u00ed \u017e\u00e1ci u\u010debnice .<\/p>\n<p>P\u0159ihl\u00e1\u0161ky do \u0161koln\u00ed dru\u017einy a k ob\u011bd\u016fm doporu\u010dujeme vy\u0159\u00eddit p\u0159ed 1. z\u00e1\u0159\u00edm (25., 26., 31.8. u vedouc\u00edch \u0160D a \u0160J). Vyhnete se t\u00edm front\u00e1m. Upozor\u0148ujeme, \u017ee 29., 30. 8. bude \u0161kola zav\u0159ena z d\u016fvodu v\u00fdjezdu zam\u011bstnanc\u016f.<\/p>\n<p>P\u0159ejeme V\u00e1m kr\u00e1sn\u00fd zbytek pr\u00e1zdnin a t\u011b\u0161\u00edme se na V\u00e1s<\/p>\n<p>Va\u0161i pedagogov\u00e9<\/p>\n<p><strong><span class=\"fc2\">Informace ze \u0161koln\u00ed j\u00eddelny<\/span><\/strong><\/p>\n<p><span class=\"fc2\">1. z\u00e1\u0159\u00ed jsou v\u0161ichni str\u00e1vn\u00edci p\u0159ihl\u00e1\u0161eni k ob\u011bdu. Plat\u00ed pravidlo: kdo nen\u00ed odhl\u00e1\u0161en\u00fd je p\u0159ihl\u00e1\u0161en\u00fd! Ob\u011bd odhlaste na www.strava.cz, na telefonu se z\u00e1znamn\u00edkem 572 805 557, na mailu vsmidova@zsmarianske.cz.<br \/>\nV\u00fddej ob\u011bd\u016f za\u010d\u00edn\u00e1 pro II. stupe\u0148 v 10:30 hod, d\u00e1le p\u0159ich\u00e1z\u00ed I. stupe\u0148. \u017d\u00e1ci prvn\u00edch t\u0159\u00edd jsou p\u0159ihl\u00e1\u0161en\u00ed k ob\u011bdu 1. z\u00e1\u0159\u00ed, rodi\u010de vyzvednou \u010dip, kter\u00fd je z\u00e1lohovan\u00fd \u010d\u00e1stkou 120 K\u010d.<br \/>\nV\u0161echny formality pro p\u0159ihl\u00e1\u0161en\u00ed nov\u00fdch a st\u00e1vaj\u00edc\u00edch str\u00e1vn\u00edk\u016f vy\u0159\u00edd\u00edme 1. a 2. z\u00e1\u0159\u00ed.<br \/>\nT\u011b\u0161\u00edme se na V\u00e1s a p\u0159ejeme dobrou chu\u0165!<\/span><\/p>\n<p><strong>Informace ze \u0161koln\u00ed dru\u017einy<\/strong><\/p>\n<p><span class=\"fc2\">Provoz \u0161koln\u00ed dru\u017einy 1. z\u00e1\u0159\u00ed 2022:<br \/>\nr\u00e1no 6.15 \u2013 9.45 hod (p. vychovatelka odvede d\u011bti k Domu kultury)<br \/>\nodpoledne 11.30 \u2013 16.30 hod<br \/>\nDru\u017eina je ur\u010dena pro d\u011bti 1. \u2013 5. ro\u010dn\u00edku<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mil\u00ed \u017e\u00e1ci, rodi\u010de a na\u0161i host\u00e9,\u00a0 srde\u010dn\u011b V\u00e1s zveme k slavnostn\u00edmu zah\u00e1jen\u00ed \u0161koln\u00edho roku 2022\/2023, kter\u00e9 se kon\u00e1 ve \u010dtvrtek 1. z\u00e1\u0159\u00ed 2022 v Dom\u011b kultury v Uhersk\u00e9m Brod\u011b v 9. 00 pro \u017e\u00e1ky 2. stupn\u011b (6. \u2013 9. t\u0159\u00edda) \u00a010.00 pro \u017e\u00e1ky 1. stupn\u011b (1. \u2013 5. t\u0159\u00edda) Bohuslav Jand\u00e1sek, v. r., \u0159editel \u0161koly [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1571,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2140"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2140"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2140\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2248,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2140\/revisions\/2248"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1571"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2140"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2140"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2140"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}