{"id":2214,"date":"2022-09-16T07:39:01","date_gmt":"2022-09-16T07:39:01","guid":{"rendered":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/?p=2214"},"modified":"2022-09-16T13:32:02","modified_gmt":"2022-09-16T13:32:02","slug":"prvnacci-maji-sve-patrony","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/prvnacci-maji-sve-patrony\/","title":{"rendered":"Prv\u0148\u00e1\u010dci maj\u00ed sv\u00e9 Patrony"},"content":{"rendered":"<p>P\u0159i slavnostn\u00edm zah\u00e1jen\u00ed nov\u00e9ho \u0161koln\u00edho roku, kdy na\u0161e \u017e\u00e1ky pozdravil i starosta Ferdinand Kub\u00e1n\u00edk, se na\u0161i prv\u0148\u00e1\u010dci sezn\u00e1mili se sv\u00fdmi nov\u00fdmi kamar\u00e1dy. Jsou to nyn\u00ed jejich Patroni, \u017e\u00e1ci 9. t\u0159\u00edd, kte\u0159\u00ed je v pr\u016fb\u011bhu prvn\u00edho \u0161koln\u00edho roku budou prov\u00e1zet.<\/p>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a18087387\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fotogalerie<\/a> ze slavnostn\u00edho zah\u00e1jen\u00ed &#8211; foto Mark\u00e9ta \u0160vehl\u00edkov\u00e1<\/p>\n<p>Cel\u00e1 fotogalerie <a href=\"https:\/\/www.ub.cz\/zpravy\/Prvni-skolni-den-v-obraze\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">zde<\/a>.<\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>P\u0159i slavnostn\u00edm zah\u00e1jen\u00ed nov\u00e9ho \u0161koln\u00edho roku, kdy na\u0161e \u017e\u00e1ky pozdravil i starosta Ferdinand Kub\u00e1n\u00edk, se na\u0161i prv\u0148\u00e1\u010dci sezn\u00e1mili se sv\u00fdmi nov\u00fdmi kamar\u00e1dy. Jsou to nyn\u00ed jejich Patroni, \u017e\u00e1ci 9. t\u0159\u00edd, kte\u0159\u00ed je v pr\u016fb\u011bhu prvn\u00edho \u0161koln\u00edho roku budou prov\u00e1zet. Fotogalerie ze slavnostn\u00edho zah\u00e1jen\u00ed &#8211; foto Mark\u00e9ta \u0160vehl\u00edkov\u00e1 Cel\u00e1 fotogalerie zde.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2215,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2214"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2214"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2214\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2246,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2214\/revisions\/2246"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2215"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2214"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2214"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2214"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}