{"id":2236,"date":"2022-09-16T13:23:59","date_gmt":"2022-09-16T13:23:59","guid":{"rendered":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/?p=2236"},"modified":"2022-09-16T13:31:03","modified_gmt":"2022-09-16T13:31:03","slug":"nova-pomucka-pro-vyuku-matematiky","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/nova-pomucka-pro-vyuku-matematiky\/","title":{"rendered":"Nov\u00e1 pom\u016fcka pro v\u00fduku matematiky"},"content":{"rendered":"<p><span class=\"fc2\">V\u00edte, kolik se vejde do 1 m krychlov\u00e9ho u\u010ditel\u016f matematiky nebo spolu\u017e\u00e1k\u016f? D\u00edky na\u0161im podporovatel\u016fm, firm\u011b NIVEKO, kter\u00e1 n\u00e1m vyrobila a v\u011bnovala tuto \u00fa\u017easnou pom\u016fcku pro n\u00e1zorn\u00e9 vyu\u010dov\u00e1n\u00ed matematiky, v tom maj\u00ed na\u0161i \u017e\u00e1ci od leto\u0161n\u00edho \u0161koln\u00edho roku jasno. Nejen, \u017ee v\u00ed, jak velk\u00fd kubick\u00fd metr je, ale dok\u00e1\u017e\u00ed si spo\u010d\u00edtat spoustu dal\u0161\u00edch \u00faloh. Sta\u010d\u00ed si zaj\u00edt na \u0161koln\u00ed dv\u016fr a sezn\u00e1mit se s na\u0161\u00ed novou pom\u016fckou tvo\u0159iv\u00e9ho a n\u00e1zorn\u00e9ho vyu\u010dov\u00e1n\u00ed.<br \/>\nD\u011bkujeme za podporu firm\u011b NIVEKO s.r.o. za podporu na\u0161\u00ed \u0161koly a na\u0161ich \u017e\u00e1k\u016f.<\/span><\/p>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a18087971\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fotogalerie<\/a><\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>V\u00edte, kolik se vejde do 1 m krychlov\u00e9ho u\u010ditel\u016f matematiky nebo spolu\u017e\u00e1k\u016f? D\u00edky na\u0161im podporovatel\u016fm, firm\u011b NIVEKO, kter\u00e1 n\u00e1m vyrobila a v\u011bnovala tuto \u00fa\u017easnou pom\u016fcku pro n\u00e1zorn\u00e9 vyu\u010dov\u00e1n\u00ed matematiky, v tom maj\u00ed na\u0161i \u017e\u00e1ci od leto\u0161n\u00edho \u0161koln\u00edho roku jasno. Nejen, \u017ee v\u00ed, jak velk\u00fd kubick\u00fd metr je, ale dok\u00e1\u017e\u00ed si spo\u010d\u00edtat spoustu dal\u0161\u00edch \u00faloh. Sta\u010d\u00ed [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2237,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2236"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2236"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2236\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2242,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2236\/revisions\/2242"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2237"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2236"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2236"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2236"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}