{"id":2256,"date":"2022-09-22T18:33:35","date_gmt":"2022-09-22T18:33:35","guid":{"rendered":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/?p=2256"},"modified":"2022-09-22T18:42:52","modified_gmt":"2022-09-22T18:42:52","slug":"seznamovaci-kurzy-sestych-trid","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/seznamovaci-kurzy-sestych-trid\/","title":{"rendered":"Seznamovac\u00ed kurzy \u0161est\u00fdch t\u0159\u00edd"},"content":{"rendered":"<p>V t\u00fddnu od 12. do 16. z\u00e1\u0159\u00ed se na\u0161e t\u0159i \u0161est\u00e9 t\u0159\u00eddy vyst\u0159\u00eddaly na seznamovac\u00edm pobytu, pro ka\u017edou t\u0159\u00eddu byl pobyt t\u0159\u00eddenn\u00ed. Vyzkou\u0161eli jsme nov\u00e9 m\u00edsto k\u00a0ubytov\u00e1n\u00ed a hr\u00e1m, jsme velmi r\u00e1di, \u017ee se n\u00e1m poda\u0159ilo objevit rekrea\u010dn\u00ed st\u0159edisko Kop\u00e1nky v\u00a0B\u00edl\u00fdch Karpatech. Nejen rozumn\u00e1 dojezdov\u00e1 vzd\u00e1lenost, ale p\u0159edev\u0161\u00edm v\u00fdborn\u00e9 ubytov\u00e1n\u00ed, j\u00eddlo a z\u00e1zem\u00ed pro na\u0161e aktivity vyrovnaly po\u010das\u00ed, kter\u00e9 n\u00e1m nebylo \u00fapln\u011b naklon\u011bno.<\/p>\n<p><strong>Jak pro\u017eili sv\u016fj seznamovac\u00ed pobyt na\u0161i nov\u00ed \u0161es\u0165\u00e1ci, to V\u00e1m prozrad\u00ed oni sami:<\/strong><\/p>\n<p>Seznamovac\u00ed pobyt, na kter\u00fd jsem se moc t\u011b\u0161il, byl srandovn\u00ed a dobrodru\u017en\u00fd.\u00a0\u00a0 <em>Jirka<\/em><\/p>\n<p>Cel\u00fd adapta\u010dn\u00ed kurz byl dob\u0159e ud\u011blan\u00fd, hodn\u011b jsme se tam sbl\u00ed\u017eili s celou t\u0159\u00eddou.\u00a0\u00a0 <em>K\u00e1ja<\/em><\/p>\n<p>Bavila m\u011b t\u00fara, sice m\u011b nohy bol\u00ed dodnes, ale st\u00e1lo to zato.\u00a0\u00a0 <em>Ingrid<\/em><\/p>\n<p>Dopoledne jsme hr\u00e1li hru, kde jsme n\u011bjak\u00fdm zp\u016fsobem napodobovali brouky \u2013 couvalka obecn\u00e1, p\u00e1rovka slep\u00e1, svazono\u017eka velk\u00e1, dr\u017ealka lu\u010dn\u00ed a nosilka namakan\u00e1. Ob\u011bdy jsme m\u011bli dobr\u00e9, m\u016fj nejobl\u00edben\u011bj\u0161\u00ed byl \u0159\u00edzek.\u00a0\u00a0 <em>Lucka<\/em><\/p>\n<p>Na h\u0159i\u0161ti jsme hr\u00e1li pa\u0161ov\u00e1n\u00ed \u0161\u00e1tku. Bylo to hodn\u011b z\u00e1bavn\u00e9, ale nejz\u00e1bavn\u011bj\u0161\u00ed bylo span\u00ed.\u00a0\u00a0 <em>Wendy<\/em><\/p>\n<p>O p\u0159est\u00e1vce jsem \u0161el s\u00a0kamar\u00e1dy sb\u00edrat houby. Jakmile skon\u010dil program, \u0161li jsme se sv\u00e9zt na lanovku, bylo to \u00fa\u017easn\u00e9.\u00a0\u00a0 <em>Robin<\/em><\/p>\n<p>Nejlep\u0161\u00ed aktivitou bylo pozn\u00e1v\u00e1n\u00ed spolu\u017e\u00e1k\u016f na fotk\u00e1ch, na kter\u00fdch n\u00e1m bylo tak t\u0159i a\u017e p\u011bt let. Dost \u010dasto n\u00e1m pr\u0161elo, tak jsme pob\u00fdvali v\u00a0hlavn\u00ed chat\u011b a hr\u00e1li hru tleskanou, tleskali jsme v\u00a0ur\u010dit\u00e9m rytmu a \u0159\u00edkaly dvakr\u00e1t svoje jm\u00e9no a pak jm\u00e9no spolu\u017e\u00e1ka.\u00a0\u00a0 <em>Viki<\/em><\/p>\n<p>Posledn\u00ed den byl srandovn\u00ed a taky celkem chill, nejlep\u0161\u00ed bylo, jak u\u010ditelka jela na lanovce.\u00a0\u00a0 <em>David<\/em><\/p>\n<p>Mohli jsme tam b\u00fdt je\u0161t\u011b aspo\u0148 o t\u00fdden d\u00fdl.\u00a0\u00a0 <em>Erv\u00edn<\/em><\/p>\n<p>Na\u0161la jsem si nov\u00e9 kamar\u00e1dky, v\u0161ichni na n\u00e1s byli hodn\u00ed, moc jsem si to u\u017eila.\u00a0\u00a0 <em>Bibi<\/em><\/p>\n<p><em>Kate\u0159ina Jank\u016f, Hana Dvo\u0159\u00e1\u010dkov\u00e1<\/em><\/p>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a18099571\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fotogalerie<\/a><\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>V t\u00fddnu od 12. do 16. z\u00e1\u0159\u00ed se na\u0161e t\u0159i \u0161est\u00e9 t\u0159\u00eddy vyst\u0159\u00eddaly na seznamovac\u00edm pobytu, pro ka\u017edou t\u0159\u00eddu byl pobyt t\u0159\u00eddenn\u00ed. Vyzkou\u0161eli jsme nov\u00e9 m\u00edsto k\u00a0ubytov\u00e1n\u00ed a hr\u00e1m, jsme velmi r\u00e1di, \u017ee se n\u00e1m poda\u0159ilo objevit rekrea\u010dn\u00ed st\u0159edisko Kop\u00e1nky v\u00a0B\u00edl\u00fdch Karpatech. Nejen rozumn\u00e1 dojezdov\u00e1 vzd\u00e1lenost, ale p\u0159edev\u0161\u00edm v\u00fdborn\u00e9 ubytov\u00e1n\u00ed, j\u00eddlo a z\u00e1zem\u00ed pro na\u0161e [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2257,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2256"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2256"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2256\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2259,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2256\/revisions\/2259"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2257"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2256"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2256"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2256"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}