{"id":2265,"date":"2022-09-28T13:31:42","date_gmt":"2022-09-28T13:31:42","guid":{"rendered":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/?p=2265"},"modified":"2022-09-28T13:33:41","modified_gmt":"2022-09-28T13:33:41","slug":"prespolni-beh-v-uh-ostrohu","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/prespolni-beh-v-uh-ostrohu\/","title":{"rendered":"P\u0159espoln\u00ed b\u011bh v Uh. Ostrohu"},"content":{"rendered":"<p><span class=\"fc2\">Den p\u0159ed st\u00e1tn\u00edm sv\u00e1tkem se konal tradi\u010dn\u00ed p\u0159espoln\u00ed b\u011bh v Uh. Ostrohu. Z na\u0161\u00ed \u0161kolky bylo vybr\u00e1no 6 d\u011bv\u010dat a 6 chlapc\u016f z 6. a 7. t\u0159\u00edd. Z 8. a 9. t\u0159\u00edd bylo kv\u016fli kolizi term\u00ednu s divadeln\u00edm p\u0159edstaven\u00edm vybr\u00e1no jen 5 chlapc\u016f. P\u0159edpov\u011b\u010f po\u010das\u00ed nevypadala v\u016fbec p\u0159\u00edv\u011btiv\u011b pro jakoukoli venkovn\u00ed pohybovou aktivitu. Ani to ale neodradilo na\u0161e reprezentanty k nasazen\u00ed v\u0161ech sv\u00fdch sil. Nejprve b\u011b\u017eela mlad\u0161\u00ed d\u011bv\u010data (Dorazilov\u00e1 Nicole, Matu\u0161kov\u00e1 Tereza, Kavkov\u00e1 Lucie, Malaskov\u00e1 Michaela, Kadl\u010d\u00edkov\u00e1 Karol\u00edna a \u010cernajov\u00e1 Ingrid) trasu 1,5 km. Pot\u00e9 n\u00e1sledovali mlad\u0161\u00ed chlapci (Br\u0161lica Adam, M\u00e1cha David, Houba Jakub, \u0160imon\u00edk Jakub, \u0160iller Luk\u00e1\u0161 a \u0160m\u00edd Oskar) s trasou 2 km. Na z\u00e1v\u011br ji\u017e v de\u0161tiv\u00e9m po\u010das\u00ed star\u0161\u00ed chlapci (Jur\u010da Jakub, Brul\u00edk Tom\u00e1\u0161, Jank\u016f Zbyn\u011bk, Franek Ond\u0159ej a \u010ci\u010datka \u0160t\u011bp\u00e1n). Pro celkov\u00e9 po\u0159ad\u00ed t\u00fdmu se po\u010d\u00edt\u00e1 um\u00edst\u011bn\u00ed \u010dty\u0159 prvn\u00edch b\u011b\u017ec\u016f. Nejl\u00e9pe se um\u00edstili <strong>mlad\u0161\u00ed chlapci<\/strong>, kte\u0159\u00ed <strong>obsadili 3. m\u00edsto<\/strong>. D\u011bkujeme za reprezentaci \u0161koly.<\/span><\/p>\n<p><em>Martin Smetana<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Den p\u0159ed st\u00e1tn\u00edm sv\u00e1tkem se konal tradi\u010dn\u00ed p\u0159espoln\u00ed b\u011bh v Uh. Ostrohu. Z na\u0161\u00ed \u0161kolky bylo vybr\u00e1no 6 d\u011bv\u010dat a 6 chlapc\u016f z 6. a 7. t\u0159\u00edd. Z 8. a 9. t\u0159\u00edd bylo kv\u016fli kolizi term\u00ednu s divadeln\u00edm p\u0159edstaven\u00edm vybr\u00e1no jen 5 chlapc\u016f. P\u0159edpov\u011b\u010f po\u010das\u00ed nevypadala v\u016fbec p\u0159\u00edv\u011btiv\u011b pro jakoukoli venkovn\u00ed pohybovou aktivitu. Ani to [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2266,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2265"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2265"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2265\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2269,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2265\/revisions\/2269"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2266"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2265"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2265"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2265"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}