{"id":2303,"date":"2022-10-16T19:09:26","date_gmt":"2022-10-16T19:09:26","guid":{"rendered":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/?p=2303"},"modified":"2022-10-16T19:13:17","modified_gmt":"2022-10-16T19:13:17","slug":"navsteva-zaku-z-partnerske-skoly-v-kranichfeldu","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/navsteva-zaku-z-partnerske-skoly-v-kranichfeldu\/","title":{"rendered":"N\u00e1v\u0161t\u011bva \u017e\u00e1k\u016f z partnersk\u00e9 \u0161koly v Kranichfeldu"},"content":{"rendered":"<p>V\u00a0t\u00fddnu od 3. do 7. \u0159\u00edjna prob\u011bhlo na Kop\u00e1nk\u00e1ch v\u00a0B\u00edl\u00fdch Karpatech setk\u00e1n\u00ed \u017e\u00e1k\u016f Z\u00e1kladn\u00ed \u0161koly na Mari\u00e1nsk\u00e9m n\u00e1m\u011bst\u00ed v Uhersk\u00e9m Brod\u011b s\u00a0\u017e\u00e1ky z\u00a0partnersk\u00e9 \u0161koly v\u00a0n\u011bmeck\u00e9m Kranichfeldu.<\/p>\n<p>Po \u00favodn\u00edch seznamovac\u00edch, jazykov\u00fdch a sportovn\u00edch aktivit\u00e1ch jsme na kr\u00e1tk\u00e9 proch\u00e1zce uk\u00e1zali na\u0161im p\u0159\u00e1tel\u016fm Mal\u00fd a Velk\u00fd Lopen\u00edk a spole\u010dn\u011b jsme se nau\u010dili zp\u00edvat lidovou p\u00edse\u0148 Lopen\u00edk, Lopen\u00edk.<\/p>\n<p>Ve st\u0159edu jsme si po prohl\u00eddce Ba\u0165ova muzea ve Zl\u00edn\u011b, kde jsme se sezn\u00e1mili s\u00a0v\u00fdrobn\u00ed a obchodn\u00ed strategi\u00ed firmy Ba\u0165a a jej\u00edm v\u00fdznamem nejen pro n\u00e1\u0161 region, vyzkou\u0161eli svoji kreativitu tvorbou vlastn\u00ed reklamy propaguj\u00edc\u00ed Ba\u0165ovu obuv.<\/p>\n<p>Ve \u010dtvrtek jsme se znovu vypravili do Zl\u00edna, tentokr\u00e1t do filmov\u00fdch ateli\u00e9r\u016f, kter\u00e9 byly rovn\u011b\u017e zalo\u017eeny firmou Ba\u0165a. V pr\u016fb\u011bhu poutav\u00e9 komentovan\u00e9 prohl\u00eddky jsme se od bl\u00edzk\u00e9ho spolupracovn\u00edka Karla Zemana a Herm\u00edny T\u00fdrlov\u00e9 dozv\u011bd\u011bli spoustu zaj\u00edmav\u00fdch informac\u00ed tak\u00e9 o dal\u0161\u00edch tv\u016frc\u00edch, kte\u0159\u00ed zde to\u010dili a vyr\u00e1b\u011bli sv\u00e9 filmy. Velkou v\u00fdzvou pro n\u00e1s bylo vytvo\u0159en\u00ed vlastn\u00ed animace.<\/p>\n<p>N\u00e1v\u0161t\u011bvou expozice \u201eNa jevi\u0161ti sv\u011bta\u201c v\u00a0Muzeu JAK v\u00a0Uhersk\u00e9m Brod\u011b jsme neopomn\u011bli na\u0161im p\u0159\u00e1tel\u016fm zd\u016fraznit osobn\u00ed state\u010dnost J. A. Komensk\u00e9ho p\u0159i prosazov\u00e1n\u00ed vlastn\u00edch n\u00e1zor\u016f i jeho snahu o reformu evropsk\u00e9ho \u0161kolstv\u00ed. Pou\u010dnou diskuzi mezi studenty z\u00a0obou zem\u00ed vyvolalo zhl\u00e9dnut\u00ed filmu re\u017eis\u00e9ra K. Strachoty \u201eDopisy za \u017eeleznou oponou\u201c o mlad\u00e9m mu\u017ei, kter\u00fd se rozhodl ze socialistick\u00e9ho \u010ceskoslovenska emigrovat do Francie a prost\u0159ednictv\u00edm dopis\u016f sd\u011bluje sv\u00e9 pocity z\u00a0emigrace sv\u00fdm rodi\u010d\u016fm a p\u0159\u00e1tel\u016fm.<\/p>\n<p>C\u00edlem projektu &#8222;P\u0159ekon\u00e1v\u00e1n\u00ed hranic mezi mlad\u00fdmi lidmi\u201c, financovan\u00e9ho \u010cesko-n\u011bmeck\u00fdm fondem budoucnosti, bylo p\u0159isp\u011bt k lep\u0161\u00edmu porozum\u011bn\u00ed mezi mlad\u00fdmi lidmi obou zem\u00ed bli\u017e\u0161\u00edm studiem spole\u010dn\u00e9 novodob\u00e9 historie, p\u0159edev\u0161\u00edm autorit\u00e1\u0159sk\u00fdch re\u017eim\u016f. V r\u00e1mci projektu se \u017e\u00e1ci sezn\u00e1mili s \u017eivotem ob\u010dan\u016f v tomto obdob\u00ed, ale tak\u00e9 s\u00a0lidmi, kte\u0159\u00ed se br\u00e1nili minul\u00fdm diktatur\u00e1m.<\/p>\n<p>Ji\u017e te\u010f se t\u011b\u0161\u00edme se na dal\u0161\u00ed setk\u00e1n\u00ed v\u00a0roce 2024 v\u00a0Kranichfeldu.<\/p>\n<p>Za cel\u00fd realiza\u010dn\u00ed t\u00fdm<\/p>\n<p><em>Zdenka Uhrov\u00e1, Lenka \u0160i\u0161perov\u00e1<\/em><\/p>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a18144816\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fotogalerie<\/a><\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>V\u00a0t\u00fddnu od 3. do 7. \u0159\u00edjna prob\u011bhlo na Kop\u00e1nk\u00e1ch v\u00a0B\u00edl\u00fdch Karpatech setk\u00e1n\u00ed \u017e\u00e1k\u016f Z\u00e1kladn\u00ed \u0161koly na Mari\u00e1nsk\u00e9m n\u00e1m\u011bst\u00ed v Uhersk\u00e9m Brod\u011b s\u00a0\u017e\u00e1ky z\u00a0partnersk\u00e9 \u0161koly v\u00a0n\u011bmeck\u00e9m Kranichfeldu. Po \u00favodn\u00edch seznamovac\u00edch, jazykov\u00fdch a sportovn\u00edch aktivit\u00e1ch jsme na kr\u00e1tk\u00e9 proch\u00e1zce uk\u00e1zali na\u0161im p\u0159\u00e1tel\u016fm Mal\u00fd a Velk\u00fd Lopen\u00edk a spole\u010dn\u011b jsme se nau\u010dili zp\u00edvat lidovou p\u00edse\u0148 Lopen\u00edk, Lopen\u00edk. Ve [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2304,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2303"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2303"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2303\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2306,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2303\/revisions\/2306"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2304"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2303"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2303"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2303"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}