{"id":2347,"date":"2022-10-30T20:09:16","date_gmt":"2022-10-30T20:09:16","guid":{"rendered":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/?p=2347"},"modified":"2022-10-30T20:51:05","modified_gmt":"2022-10-30T20:51:05","slug":"na-zs-marianskem-namesti-se-po-750-letech-znovu-povysoval-brod-na-mesto-kralovske","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/na-zs-marianskem-namesti-se-po-750-letech-znovu-povysoval-brod-na-mesto-kralovske\/","title":{"rendered":"Na Z\u0160 Mari\u00e1nsk\u00e9m n\u00e1m\u011bst\u00ed se po 750 letech znovu povy\u0161oval Brod na m\u011bsto kr\u00e1lovsk\u00e9"},"content":{"rendered":"<p>V \u00fater\u00fd 25. 10. prob\u011bhl na na\u0161\u00ed \u0161kole celo\u0161koln\u00ed projekt s\u00a0c\u00edlem sezn\u00e1mit \u017e\u00e1ky nejen s\u00a0histori\u00ed m\u011bsta, ale p\u0159edev\u0161\u00edm je aktivn\u011b zapojit do rozli\u010dn\u00fdch aktivit a umo\u017enit jim tak za\u017e\u00edt st\u0159edov\u011bk doslova v\u0161emi smysly.<\/p>\n<p>Celkem 70 t\u00fdm\u016f usilovalo po cel\u00e9 dopoledne o dopln\u011bn\u00ed chyb\u011bj\u00edc\u00edch p\u00edsmenek v\u00a0listin\u011b, j\u00ed\u017e P\u0159emysl Otakar II. pov\u00fd\u0161il Brod na m\u011bsto kr\u00e1lovsk\u00e9. Pro jejich z\u00edsk\u00e1n\u00ed bylo t\u0159eba plnit \u00fakoly na v\u00edce ne\u017e 30 stanovi\u0161t\u00edch, kde je v\u00edtali pedagogov\u00e9 spole\u010dn\u011b se sv\u00fdmi asistenty z\u00a0\u0159ad\u00a0\u017e\u00e1k\u016f dev\u00e1t\u00fdch t\u0159\u00edd. Pestrost nab\u00edzen\u00fdch aktivit nenechala nikoho zah\u00e1let snad ani na okam\u017eik, neb si \u017e\u00e1ci mohli vyzkou\u0161et, jak takov\u00e1 listina vznik\u00e1 (opalov\u00e1n\u00ed pergamenu, pe\u010de\u0165, tajn\u00e9 p\u00edsmo), co povy\u0161ov\u00e1n\u00ed m\u011bsta p\u0159edch\u00e1zelo (fortifikace nazna\u010dena stavbou hradu z\u00a0cihel), jak se tehdej\u0161\u00ed m\u011b\u0161\u0165an\u00e9 bavili (tanec, ku\u017eelky, hra v\u00a0kostky, hod na ter\u010d, chozen\u00ed na ch\u016fd\u00e1ch), co proch\u00e1zelo jejich \u017ealudkem (rozpozn\u00e1v\u00e1n\u00ed bylinkov\u00fdch \u010daj\u016f, obilnin, ko\u0159en\u00ed) a v\u00a0neposledn\u00ed \u0159ad\u011b, co bylo podstatou jejich ob\u017eivy (typy \u0159emesel, praktick\u00e1 uk\u00e1zka tkalcovstv\u00ed, z\u00e1klady heraldiky).<\/p>\n<p>Pro roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed obzor\u016f \u017eactva o st\u0159edov\u011bku nechyb\u011bly ani v\u011bdomostn\u00ed kv\u00edzy, \u0161ifry, pexesa a r\u016fzn\u00e9 \u201espojova\u010dky\u201c, nezapomn\u011blo se ani na rozv\u00edjen\u00ed \u010dten\u00e1\u0159sk\u00e9 gramotnosti, kdy\u017e m\u011bli \u017e\u00e1ci vy\u010d\u00edst z\u00a0knih pot\u0159ebn\u00e9 informace o kr\u00e1li \u017eelezn\u00e9m a zlat\u00e9m. Jejich slovn\u00ed z\u00e1soba se rovn\u011b\u017e obohatila o mnoh\u00e1 staro\u010desk\u00e1 slov\u00ed\u010dka.<\/p>\n<p>Jako spr\u00e1vn\u00ed poddan\u00ed byli takt\u00e9\u017e vycvi\u010deni k\u00a0\u0159\u00e1dn\u00e9mu boji a ochran\u011b sv\u00e9ho kr\u00e1le, nejprve se rozst\u0159\u00edleli \u0161i\u0161kami na ter\u010d a pak ji\u017e n\u00e1sledovala st\u0159edov\u011bk\u00e1 \u0159e\u017eba vskutku origin\u00e1ln\u00edmi zbran\u011bmi. Za poslechu st\u0159edov\u011bk\u00e9 hudby a velen\u00ed zku\u0161en\u00fdch instruktor\u016f se nau\u010dili z\u00e1klady taktiky, strategie i vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed okoln\u00edho ter\u00e9nu (\u00fatok do\u00a0kopce proti val\u00edc\u00edm se p\u0159ek\u00e1\u017ek\u00e1m, pro p\u0159\u00edpad nutn\u00e9ho p\u0159ekro\u010den\u00ed \u0159ek si osvojili techniku slackline). V\u0161t\u00edpena jim byla tak\u00e9 s\u00edla bojov\u00e9ho pok\u0159iku, jen\u017e jim dodal s\u00edlu a energi\u00ed do dal\u0161\u00edch l\u00edt\u00fdch boj\u016f v\u00a0honb\u011b za dal\u0161\u00edmi p\u00edsmenky.<\/p>\n<p>\u00daderem poledne prob\u011bhlo slavnostn\u00ed zakon\u010den\u00ed, v\u0161ichni z\u00fa\u010dastn\u011bn\u00ed byli odm\u011bn\u011bni sladk\u00fdmi pern\u00ed\u010dky, je\u017e pro n\u011b upekli \u010dlenov\u00e9 \u0161koln\u00edho parlamentu. Pod\u011bkov\u00e1n\u00ed tak pat\u0159\u00ed nejen jim a cel\u00e9mu t\u00fdmu \u0161koln\u00ed j\u00eddelny, ale v\u0161em \u017e\u00e1k\u016fm, kte\u0159\u00ed po cel\u00fd den plnili \u00fakoly s\u00a0chut\u00ed, rozvahou a bojovnost\u00ed, zam\u011bstnanc\u016fm \u0161koly, kte\u0159\u00ed se do projektu zapojili s\u00a0obrovsk\u00fdm entusiasmem a p\u0159edev\u0161\u00edm \u0160erm\u00ed\u0159sk\u00e9mu klubu Uhersk\u00fd Brod, jen\u017e p\u0159ipravil na\u0161emu \u017eactvu vskutku nev\u0161edn\u00ed z\u00e1\u017eitek st\u0159edov\u011bk\u00e9 bitvy a v\u011bnoval n\u00e1m sv\u016fj drahocenn\u00fd \u010das. Velk\u00e9 d\u00edky pat\u0159\u00ed i Muzeu J. A. Komensk\u00e9ho za zap\u016fj\u010den\u00ed techniky pro hudebn\u00ed produkci.<\/p>\n<p>Vyno\u0159en\u00ed se z\u00a0\u010das\u016f 13. stolet\u00ed zp\u011bt do sou\u010dasnosti bylo umocn\u011bno v\u0161eobecnou spokojenost\u00ed, utu\u017een\u00edm pohodov\u00e9 \u0161koln\u00ed atmosf\u00e9ry, k\u00a0n\u00ed\u017e p\u0159isp\u011bla spolupr\u00e1ce \u017e\u00e1k\u016f v\u00a0t\u00fdmech utvo\u0159en\u00fdch nap\u0159\u00ed\u010d \u0161kolou i kouzeln\u00e1 p\u00e9\u010de patron\u016f (\u017e\u00e1k\u016f dev\u00e1t\u00fdch t\u0159\u00edd) o jejich prv\u0148\u00e1\u010dky.<\/p>\n<p><em>Mgr. Martina Kraj\u010dov\u00e1<\/em><\/p>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a18170952\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fotogalerie<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=oWF9a3UoSyM\">Video z projektu &#8211; Zpr\u00e1vi\u010dky<\/a><\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>V \u00fater\u00fd 25. 10. prob\u011bhl na na\u0161\u00ed \u0161kole celo\u0161koln\u00ed projekt s\u00a0c\u00edlem sezn\u00e1mit \u017e\u00e1ky nejen s\u00a0histori\u00ed m\u011bsta, ale p\u0159edev\u0161\u00edm je aktivn\u011b zapojit do rozli\u010dn\u00fdch aktivit a umo\u017enit jim tak za\u017e\u00edt st\u0159edov\u011bk doslova v\u0161emi smysly. Celkem 70 t\u00fdm\u016f usilovalo po cel\u00e9 dopoledne o dopln\u011bn\u00ed chyb\u011bj\u00edc\u00edch p\u00edsmenek v\u00a0listin\u011b, j\u00ed\u017e P\u0159emysl Otakar II. pov\u00fd\u0161il Brod na m\u011bsto kr\u00e1lovsk\u00e9. Pro [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2348,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2347"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2347"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2347\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2350,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2347\/revisions\/2350"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2348"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2347"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2347"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2347"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}