{"id":2353,"date":"2022-10-31T15:22:51","date_gmt":"2022-10-31T15:22:51","guid":{"rendered":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/?p=2353"},"modified":"2022-10-31T15:22:51","modified_gmt":"2022-10-31T15:22:51","slug":"oslava-750-vyroci-k-povyseni-mesta-pripravy-ve-skolni-druzine","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/oslava-750-vyroci-k-povyseni-mesta-pripravy-ve-skolni-druzine\/","title":{"rendered":"Oslava 750. v\u00fdro\u010d\u00ed k pov\u00fd\u0161en\u00ed m\u011bsta &#8211; p\u0159\u00edpravy ve \u0161koln\u00ed dru\u017ein\u011b"},"content":{"rendered":"<p><span class=\"fc2\">Na konci \u0159\u00edjna n\u00e1s \u010dekaly oslavy k 750. v\u00fdro\u010d\u00ed pov\u00fd\u0161en\u00ed Uhersk\u00e9ho Brodu na m\u011bsto kr\u00e1lovsk\u00e9. Proto jsme se ve \u0161koln\u00ed dru\u017ein\u011b pustili do tvo\u0159en\u00ed a p\u0159\u00edprav drobn\u00fdch rekvizit ke kost\u00fdmu do pr\u016fvodu. D\u011bti si vyr\u00e1b\u011bly r\u016fzn\u00e9 korunky, me\u010de, \u0161t\u00edty, vlajky a erby. Zdobily si je podle vlastn\u00ed fantazie, a ta byla velik\u00e1. Tvo\u0159en\u00ed se jim velmi da\u0159ilo a sv\u00e9 v\u00fdrobky pak pou\u017eili v pr\u016fvodu, kde n\u00e1s na n\u00e1m\u011bst\u00ed p\u0159iv\u00edtal samotn\u00fd kr\u00e1l P\u0159emysl Otakar II. <\/span><\/p>\n<p><span class=\"fc2\">D\u011bkujeme v\u0161em rodi\u010d\u016fm a \u017e\u00e1k\u016fm, kte\u0159\u00ed p\u0159i\u0161li podpo\u0159it na\u0161i \u0161kolu do pr\u016fvodu.<\/span><\/p>\n<p><em><span class=\"fc2\">Monika Vok\u0161ick\u00e1<\/span><\/em><\/p>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a18172421\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fotogalerie<\/a><\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Na konci \u0159\u00edjna n\u00e1s \u010dekaly oslavy k 750. v\u00fdro\u010d\u00ed pov\u00fd\u0161en\u00ed Uhersk\u00e9ho Brodu na m\u011bsto kr\u00e1lovsk\u00e9. Proto jsme se ve \u0161koln\u00ed dru\u017ein\u011b pustili do tvo\u0159en\u00ed a p\u0159\u00edprav drobn\u00fdch rekvizit ke kost\u00fdmu do pr\u016fvodu. D\u011bti si vyr\u00e1b\u011bly r\u016fzn\u00e9 korunky, me\u010de, \u0161t\u00edty, vlajky a erby. Zdobily si je podle vlastn\u00ed fantazie, a ta byla velik\u00e1. Tvo\u0159en\u00ed se jim [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2354,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2353"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2353"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2353\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2356,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2353\/revisions\/2356"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2354"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2353"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2353"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2353"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}