{"id":2370,"date":"2022-11-02T18:45:58","date_gmt":"2022-11-02T18:45:58","guid":{"rendered":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/?p=2370"},"modified":"2022-11-02T18:49:55","modified_gmt":"2022-11-02T18:49:55","slug":"slavnostni-zahajeni-18-rocniku-projektu-pribehy-bezpravi-mesic-filmu-na-skolach","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/slavnostni-zahajeni-18-rocniku-projektu-pribehy-bezpravi-mesic-filmu-na-skolach\/","title":{"rendered":"Slavnostn\u00ed zah\u00e1jen\u00ed 18. ro\u010dn\u00edku projektu P\u0159\u00edb\u011bhy bezpr\u00e1v\u00ed \u2013 M\u011bs\u00edc filmu na \u0161kol\u00e1ch"},"content":{"rendered":"<p>V \u00fater\u00fd 1. listopadu se ve zcela zapln\u011bn\u00e9m kin\u011b Lucerna uskute\u010dnilo slavnostn\u00ed zah\u00e1jen\u00ed 18. ro\u010dn\u00edku projektu <em>P\u0159\u00edb\u011bhy bezpr\u00e1v\u00ed \u2013 M\u011bs\u00edc filmu na \u0161kol\u00e1ch<\/em>. Hlavn\u00ed n\u00e1pln\u00ed ve\u010dera bylo p\u0159ed\u00e1n\u00ed ceny P\u0159\u00edb\u011bh\u016f bezpr\u00e1v\u00ed lidem, kte\u0159\u00ed se postavili komunistick\u00e9mu re\u017eimu. Tohoto \u00fakolu se zhostili sen\u00e1tor Milo\u0161 Vystr\u010dil, herec Ji\u0159\u00ed Dvo\u0159\u00e1k a spisovatelka Kate\u0159ina Tu\u010dkov\u00e1. V\u00fdjime\u010dnost t\u00e9to ceny spo\u010d\u00edv\u00e1 v tom, \u017ee ji ud\u011bluj\u00ed mlad\u00ed lid\u00e9, kte\u0159\u00ed maj\u00ed mo\u017enost vyj\u00e1d\u0159it \u00factu k \u010dasto nezn\u00e1m\u00fdm hrdin\u016fm, je\u017e objevili ve sv\u00e9m okol\u00ed. Jednotliv\u00e9 laure\u00e1ty vyb\u00edr\u00e1 t\u0159\u00ed\u010dlenn\u00e1 studentsk\u00e1 porota. V leto\u0161n\u00edm roce j\u00ed tvo\u0159ili Franti\u0161ek Voj\u00e1\u010dek &#8211; \u00fa\u010dastn\u00edk leto\u0161n\u00edho Dne P\u0159\u00edb\u011bh\u016f bezpr\u00e1v\u00ed, z na\u0161\u00ed \u0161koly <strong>Nat\u00e1lie Urb\u00e1nkov\u00e1<\/strong>, kter\u00e1 se zapojila do projektu Z m\u00edsta, kde \u017eijeme a Antonie Fra\u0148kov\u00e1 &#8211; \u010dlenka \u0161koln\u00edho klubu modern\u00ed historie a finalistka Ceny Gratias Tibi.<\/p>\n<p>Aneta Ko\u010d\u00edkov\u00e1 a Nat\u00e1lie Hadwigerov\u00e1, koordin\u00e1torky projektu P\u0159\u00edb\u011bhy bezpr\u00e1v\u00ed, pak p\u0159\u00edtomn\u00fdm p\u0159edstavili studentsk\u00e9 t\u00fdmov\u00e9 projekty nazvan\u00e9 <strong>Z m\u00edsta, kde \u017eijeme<\/strong>. Po projekci Dne P\u0159\u00edb\u011bh\u016f bezpr\u00e1v\u00ed 2020, kter\u00fd inspiroval i leto\u0161n\u00ed pr\u00e1ci student\u016f, p\u0159i\u0161ly na p\u00f3dium<strong> Sofie Kov\u00e1\u0159ov\u00e1 a Sofie Hor\u00e1kov\u00e1<\/strong>, \u010dlenky na\u0161eho t\u00fdmu, kter\u00fd zpracoval p\u0159\u00edb\u011bh chartisty <strong>Pavla Z\u00e1lesk\u00e9ho<\/strong>, a sezn\u00e1mily p\u0159\u00edtomn\u00e9 s t\u00edm, jak p\u0159i tom postupovaly. Celou report\u00e1\u017e ze slavnostn\u00edho ve\u010dera si m\u016f\u017eete p\u0159e\u010d\u00edst na odkaze: <a href=\"https:\/\/www.jsns.cz\/o-jsns\/aktuality-a-media\/aktuality\/1307729-predali-jsme-cenu-pribehu-bezpravi-statecnym-osobnostem\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.jsns.cz\/o-jsns\/aktuality-a-media\/aktuality\/1307729-predali-jsme-cenu-pribehu-bezpravi-statecnym-osobnostem<\/a><\/p>\n<p><em>Jitka Hude\u010dkov\u00e1<\/em><\/p>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a18177409\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fotogalerie<\/a><\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>V \u00fater\u00fd 1. listopadu se ve zcela zapln\u011bn\u00e9m kin\u011b Lucerna uskute\u010dnilo slavnostn\u00ed zah\u00e1jen\u00ed 18. ro\u010dn\u00edku projektu P\u0159\u00edb\u011bhy bezpr\u00e1v\u00ed \u2013 M\u011bs\u00edc filmu na \u0161kol\u00e1ch. Hlavn\u00ed n\u00e1pln\u00ed ve\u010dera bylo p\u0159ed\u00e1n\u00ed ceny P\u0159\u00edb\u011bh\u016f bezpr\u00e1v\u00ed lidem, kte\u0159\u00ed se postavili komunistick\u00e9mu re\u017eimu. Tohoto \u00fakolu se zhostili sen\u00e1tor Milo\u0161 Vystr\u010dil, herec Ji\u0159\u00ed Dvo\u0159\u00e1k a spisovatelka Kate\u0159ina Tu\u010dkov\u00e1. V\u00fdjime\u010dnost t\u00e9to ceny spo\u010d\u00edv\u00e1 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2371,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2370"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2370"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2370\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2373,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2370\/revisions\/2373"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2371"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2370"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2370"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2370"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}