{"id":2375,"date":"2022-11-04T20:17:19","date_gmt":"2022-11-04T20:17:19","guid":{"rendered":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/?p=2375"},"modified":"2022-11-04T20:17:19","modified_gmt":"2022-11-04T20:17:19","slug":"ze-skolni-druziny-domecek-pro-zviratka","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/ze-skolni-druziny-domecek-pro-zviratka\/","title":{"rendered":"Ze \u0161koln\u00ed dru\u017einy: Dome\u010dek pro zv\u00ed\u0159\u00e1tka"},"content":{"rendered":"<p>Ve st\u0159edu 2. 11. se na\u0161e \u0161koln\u00ed dru\u017eina vypravila do parku, stavit dome\u010dky pro zv\u00ed\u0159\u00e1tka.<\/p>\n<p>V\u00a0parku se d\u011bti rozd\u011blily libovoln\u011b do skupinek a pustily se do pr\u00e1ce. \u00dakolem bylo postavit dome\u010dky z\u00a0r\u016fzn\u00fdch p\u0159\u00edrodnin, kter\u00e9 se daly v\u00a0parku naj\u00edt. D\u011bti pou\u017eily klacky, listy, hl\u00ednu, kam\u00ednky, jehli\u010d\u00ed, \u0161i\u0161ky, k\u016fru stromu a dal\u0161\u00ed.<\/p>\n<p>Skupinky d\u011bt\u00ed pracovaly s\u00a0nad\u0161en\u00edm a postavily mnoho kr\u00e1sn\u00fdch obydl\u00ed a dle sv\u00e9 fantazie ur\u010dily, pro kter\u00e9 zv\u00ed\u0159\u00e1tko dome\u010dek bude. Nej\u010dast\u011bji nap\u0159. pro je\u017eka, veverku, mravence nebo pt\u00e1\u010dka.<\/p>\n<p>D\u011bti byly moc \u0161ikovn\u00e9 a my jsme m\u011bli mo\u017enost vid\u011bt mnoho rozmanit\u00fdch p\u0159\u00edrodn\u00edch staveb.<\/p>\n<p><em>Veronika Kon\u00ed\u010dkov\u00e1<\/em><\/p>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a18181289\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fotogalerie<\/a><\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ve st\u0159edu 2. 11. se na\u0161e \u0161koln\u00ed dru\u017eina vypravila do parku, stavit dome\u010dky pro zv\u00ed\u0159\u00e1tka. V\u00a0parku se d\u011bti rozd\u011blily libovoln\u011b do skupinek a pustily se do pr\u00e1ce. \u00dakolem bylo postavit dome\u010dky z\u00a0r\u016fzn\u00fdch p\u0159\u00edrodnin, kter\u00e9 se daly v\u00a0parku naj\u00edt. D\u011bti pou\u017eily klacky, listy, hl\u00ednu, kam\u00ednky, jehli\u010d\u00ed, \u0161i\u0161ky, k\u016fru stromu a dal\u0161\u00ed. Skupinky d\u011bt\u00ed pracovaly s\u00a0nad\u0161en\u00edm a [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2377,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2375"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2375"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2375\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2379,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2375\/revisions\/2379"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2377"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2375"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2375"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2375"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}