{"id":2381,"date":"2022-11-08T18:23:39","date_gmt":"2022-11-08T18:23:39","guid":{"rendered":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/?p=2381"},"modified":"2022-11-08T18:23:39","modified_gmt":"2022-11-08T18:23:39","slug":"ct-decko-ve-skole-na-marianskem-namesti","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/ct-decko-ve-skole-na-marianskem-namesti\/","title":{"rendered":"\u010cT D\u00e9\u010dko ve \u0161kole na Mari\u00e1nsk\u00e9m n\u00e1m\u011bst\u00ed"},"content":{"rendered":"<p>V\u00a0p\u00e1tek 4. 11. nav\u0161t\u00edvil na\u0161i \u0161kolu t\u00fdm Zpr\u00e1vi\u010dek z\u00a0\u010cT D\u00e9\u010dko, aby nato\u010dil speci\u00e1l o na\u0161\u00ed \u0161koln\u00ed televizi, kter\u00e1 na \u0161kole p\u016fsob\u00ed pod veden\u00edm pana u\u010ditele Romana Patky ji\u017e od roku 2018. V\u00a0minulosti k\u00a0n\u00e1m ji\u017e t\u00fdm \u010cT zav\u00edtal, aby n\u00e1s nau\u010dil, jak tvo\u0159it \u0161koln\u00ed televizi a rovn\u011b\u017e na\u0161i report\u00e9\u0159i nav\u0161t\u00edvili v\u00a0r\u00e1mci \u0161koln\u00edch televiz\u00ed studio Zpr\u00e1vi\u010dek na Kav\u010d\u00edch hor\u00e1ch. Nejen, \u017ee na\u0161e televize p\u0159ekonala zd\u00e1rn\u011b covidovou krizi, kdy \u0159ada \u0161koln\u00edch televiz\u00ed zanikla, ale je\u0161t\u011b se v\u00a0nat\u00e1\u010den\u00ed report\u00e1\u017e\u00ed st\u00e1le zlep\u0161uje a nab\u00edr\u00e1 nov\u00e9 z\u00e1jemce o pr\u00e1ci mlad\u00fdch report\u00e9r\u016f.<\/p>\n<p>Jejich report\u00e1\u017ee o \u010dinnosti \u0161koly i akc\u00edch m\u011bsta jsou pravideln\u011b vys\u00edl\u00e1ny v\u00a0r\u00e1mci Zpr\u00e1vi\u010dek na \u010cT D\u00e9\u010dko a m\u016f\u017eete se na n\u011b pod\u00edvat i na na\u0161em \u0161koln\u00edm webu  pod ikonou \u201e<a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCrji3bcp1VMNiwpKqN4QNUg\">\u0160koln\u00ed You Tube<\/a>\u201c<em>. <\/em><\/p>\n<p><strong>V\u00a0ned\u011bli 13. 11. bude vys\u00edl\u00e1n speci\u00e1l Zpr\u00e1vi\u010dek pr\u00e1v\u011b z\u00a0Uhersk\u00e9ho Brodu<\/strong>, kde V\u00e1m na\u0161i report\u00e9\u0159i p\u0159edstav\u00ed svoji pr\u00e1ci podrobn\u011bji. Zpr\u00e1vi\u010dky si m\u016f\u017eete dohledat i zp\u011btn\u011b v archivu vys\u00edl\u00e1n\u00ed \u010cT D\u00e9\u010dko.<\/p>\n<p>D\u011bkujeme cel\u00e9mu t\u00fdmu \u0161koln\u00ed TV za prezentaci nejen na\u0161\u00ed \u0161koly, ale tak\u00e9 na\u0161eho m\u011bsta a p\u0159ejeme jim hodn\u011b dal\u0161\u00edch skv\u011bl\u00fdch n\u00e1pad\u016f na report\u00e1\u017ee.<\/p>\n<p><em>Veden\u00ed \u0161koly<\/em><\/p>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a18188348\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fotogalerie<\/a><\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>V\u00a0p\u00e1tek 4. 11. nav\u0161t\u00edvil na\u0161i \u0161kolu t\u00fdm Zpr\u00e1vi\u010dek z\u00a0\u010cT D\u00e9\u010dko, aby nato\u010dil speci\u00e1l o na\u0161\u00ed \u0161koln\u00ed televizi, kter\u00e1 na \u0161kole p\u016fsob\u00ed pod veden\u00edm pana u\u010ditele Romana Patky ji\u017e od roku 2018. V\u00a0minulosti k\u00a0n\u00e1m ji\u017e t\u00fdm \u010cT zav\u00edtal, aby n\u00e1s nau\u010dil, jak tvo\u0159it \u0161koln\u00ed televizi a rovn\u011b\u017e na\u0161i report\u00e9\u0159i nav\u0161t\u00edvili v\u00a0r\u00e1mci \u0161koln\u00edch televiz\u00ed studio Zpr\u00e1vi\u010dek na [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2382,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2381"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2381"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2381\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2384,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2381\/revisions\/2384"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2382"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2381"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2381"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2381"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}