{"id":2386,"date":"2022-11-16T18:57:15","date_gmt":"2022-11-16T18:57:15","guid":{"rendered":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/?p=2386"},"modified":"2022-11-16T19:03:12","modified_gmt":"2022-11-16T19:03:12","slug":"sedmaci-dnes-besedovali-s-frantiskou-krajtou-kralovskou","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/sedmaci-dnes-besedovali-s-frantiskou-krajtou-kralovskou\/","title":{"rendered":"Sedm\u00e1ci dnes besedovali s &#8222;Franti\u0161kou&#8220;, krajtou kr\u00e1lovskou"},"content":{"rendered":"<p>Na\u0161i sedm\u00e1ci dnes za\u017eili trochu jinou hodinu p\u0159\u00edrodopisu. Proto\u017ee se nyn\u00ed u\u010d\u00edme o plazech, po\u017e\u00e1dali jsme pan\u00ed u\u010ditelku \u0160op\u00edkovou, chovatelku krajty kr\u00e1lovsk\u00e9 alias Franti\u0161ky, o besedu. A tak jsme dnes nav\u00e1zali na to, co u\u017e o hadech v\u00edme a od pan\u00ed u\u010ditelky se dozv\u011bd\u011bli spoustu nov\u00fdch informac\u00ed i nev\u0161edn\u00edch z\u00e1\u017eitk\u016f ze sou\u017eit\u00ed s n\u00ed. Krajta Franti\u0161ka asi 6 let \u201e\u017eila ve \u0161kole\u201c ve sv\u00e9m ter\u00e1riu v u\u010debn\u011b p\u0159\u00edrodopisu, ale s n\u00e1stupem covidu se musela p\u0159est\u011bhovat k pan\u00ed u\u010ditelce dom\u016f, kde u\u017e z\u016fstala. \u0160koln\u00ed ter\u00e1rium u\u017e by j\u00ed stejn\u011b bylo mal\u00e9. Za tu dobu op\u011bt porostla a m\u011b\u0159\u00ed nyn\u00ed asi metr a p\u016fl. V\u00edme, odkud poch\u00e1z\u00ed, kolik klade vaj\u00ed\u010dek, jak lov\u00ed ko\u0159ist a polyk\u00e1 ji, kolikr\u00e1t ro\u010dn\u011b se svl\u00e9k\u00e1, \u017ee se r\u00e1da koupe, jak\u00e9 smysly vyu\u017e\u00edv\u00e1, \u017ee se pr\u00e1v\u011b boj\u00ed v\u00edc ne\u017e my, proto\u017ee je ve stresu a spoustu dal\u0161\u00edho. Na z\u00e1v\u011br besedy si odv\u00e1\u017elivci vzali Franti\u0161ku k sob\u011b \u201ena pomazlen\u00ed\u201c. Mnoz\u00ed dokonce p\u0159ekonali sami sebe, kdy\u017e se k tomuto kroku odhodlali, ostatn\u00ed si ji t\u0159eba jen pohladili a n\u011bkte\u0159\u00ed ji sledovali rad\u011bji jen z povzd\u00e1li\u2026<\/p>\n<p><em>Martina B\u00e1b\u00ed\u010dkov\u00e1<\/em><\/p>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a18202335\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fotogalerie<\/a><\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Na\u0161i sedm\u00e1ci dnes za\u017eili trochu jinou hodinu p\u0159\u00edrodopisu. Proto\u017ee se nyn\u00ed u\u010d\u00edme o plazech, po\u017e\u00e1dali jsme pan\u00ed u\u010ditelku \u0160op\u00edkovou, chovatelku krajty kr\u00e1lovsk\u00e9 alias Franti\u0161ky, o besedu. A tak jsme dnes nav\u00e1zali na to, co u\u017e o hadech v\u00edme a od pan\u00ed u\u010ditelky se dozv\u011bd\u011bli spoustu nov\u00fdch informac\u00ed i nev\u0161edn\u00edch z\u00e1\u017eitk\u016f ze sou\u017eit\u00ed s n\u00ed. Krajta [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2387,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2386"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2386"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2386\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2389,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2386\/revisions\/2389"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2387"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2386"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2386"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2386"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}