{"id":2398,"date":"2023-01-03T16:29:22","date_gmt":"2023-01-03T16:29:22","guid":{"rendered":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/?p=2398"},"modified":"2023-01-03T16:32:24","modified_gmt":"2023-01-03T16:32:24","slug":"sbirka-na-projekt-bez-mamy-podporujeme-skolu-v-simike","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/sbirka-na-projekt-bez-mamy-podporujeme-skolu-v-simike\/","title":{"rendered":"Sb\u00edrka na projekt Bez m\u00e1my &#8211; podporujeme \u0161kolu v Simike"},"content":{"rendered":"<h4>\u0160kola Simike pros\u00ed o pomoc<\/h4>\n<blockquote><p>Odkaz na sb\u00edrku: <a href=\"https:\/\/www.darujme.cz\/projekt\/1206794\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.darujme.cz\/projekt\/1206794<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p>Na\u0161e \u0161kola pom\u00e1h\u00e1 \u0161kole Simike v Tanz\u00e1nii u\u017e p\u0159es 14 let. Ale ka\u017ed\u00fd dal\u0161\u00ed rok p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed nov\u00e9 v\u00fdzvy a v chud\u00e9 africk\u00e9 \u0161kole je v\u017edy co d\u011blat! Simike nutn\u011b pot\u0159ebuje nov\u00e9 t\u0159\u00eddy, proto\u017ee ty star\u00e9 padaj\u00ed \u017e\u00e1k\u016fm doslova na hlavu. Pukaj\u00ed zdi, zat\u00e9k\u00e1 do st\u0159ech. \u0160kola se sna\u017e\u00ed o drobn\u00e9 \u00fapravy, ale ty u\u017e jsou neefektivn\u00ed. Postavme letos z\u00e1klady nov\u00e9 budovy!<\/p>\n<p>Za l\u00e9ta spolupr\u00e1ce se poda\u0159ilo nejen nakoupit mno\u017estv\u00ed lavic a po\u0159\u00eddit sportovn\u00ed vybaven\u00ed, ale i opravovat t\u0159\u00eddy nebo se pod\u00edlet na v\u00fdstavb\u011b budovy mate\u0159sk\u00e9 \u0161kolky.<\/p>\n<p>Simike je opravdu velmi chud\u00e1 a zapadl\u00e1 \u0161kola, to se odr\u00e1\u017e\u00ed jak na u\u010ditelsk\u00e9m sboru, tak na \u017e\u00e1c\u00edch a celkov\u00e9 v\u00fduce. Ji\u017e je nutn\u011b pot\u0159eba dal\u0161\u00ed nov\u00e9 t\u0159\u00eddy. <strong>Pln\u011b vybaven\u00e1 budova o dvou t\u0159\u00edd\u00e1ch vych\u00e1z\u00ed na 250 000\u00a0 K\u010d. Po mal\u00fdch kr\u016f\u010dc\u00edch by se n\u00e1m to poda\u0159it mohlo. <\/strong>V\u00edce informac\u00ed: <a href=\"http:\/\/www.bezmamy.cz\/zs-uhersky-brod\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">http:\/\/www.bezmamy.cz\/zs-uhersky-brod<\/a><\/p>\n<p>D\u011bkujeme<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u0160kola Simike pros\u00ed o pomoc Odkaz na sb\u00edrku: https:\/\/www.darujme.cz\/projekt\/1206794 Na\u0161e \u0161kola pom\u00e1h\u00e1 \u0161kole Simike v Tanz\u00e1nii u\u017e p\u0159es 14 let. Ale ka\u017ed\u00fd dal\u0161\u00ed rok p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed nov\u00e9 v\u00fdzvy a v chud\u00e9 africk\u00e9 \u0161kole je v\u017edy co d\u011blat! Simike nutn\u011b pot\u0159ebuje nov\u00e9 t\u0159\u00eddy, proto\u017ee ty star\u00e9 padaj\u00ed \u017e\u00e1k\u016fm doslova na hlavu. Pukaj\u00ed zdi, zat\u00e9k\u00e1 do st\u0159ech. \u0160kola [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2229,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2398"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2398"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2398\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2516,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2398\/revisions\/2516"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2229"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2398"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2398"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2398"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}