{"id":2402,"date":"2022-11-28T13:53:39","date_gmt":"2022-11-28T13:53:39","guid":{"rendered":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/?p=2402"},"modified":"2022-11-28T14:02:53","modified_gmt":"2022-11-28T14:02:53","slug":"bobrik-informatiky-celonarodni-soutez-a-vysledky-nasich-zaku","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/bobrik-informatiky-celonarodni-soutez-a-vysledky-nasich-zaku\/","title":{"rendered":"Bob\u0159\u00edk informatiky &#8211; celon\u00e1rodn\u00ed sout\u011b\u017e a v\u00fdsledky na\u0161ich \u017e\u00e1k\u016f"},"content":{"rendered":"<p>\u017d\u00e1ci \u010dtvrt\u00fdch a\u017e dev\u00e1t\u00fdch t\u0159\u00edd se zapojili informatick\u00e9 sout\u011b\u017ee Bob\u0159\u00edk informatiky, kter\u00e1 prob\u00edh\u00e1 pro \u017e\u00e1ky z\u00e1kladn\u00edch a st\u0159edn\u00edch \u0161kol celorepublikov\u011b ve stanoven\u00e9m term\u00ednu a je podporovan\u00e1 Ministerstvem \u0161kolstv\u00ed. Sout\u011b\u017e si klade za c\u00edl seznamovat \u017e\u00e1ky i n\u00e1s u\u010ditele s t\u00edm, co to jsou informatick\u00e9 ot\u00e1zky a probl\u00e9my, a \u017ee informatika nen\u00ed tot\u00e9\u017e co ovl\u00e1d\u00e1n\u00ed po\u010d\u00edta\u010de. V\u0161ichni sout\u011b\u017e\u00edc\u00ed odpov\u00eddali na ot\u00e1zky z oblasti informatick\u00e9ho my\u0161len\u00ed, algoritmizace, porozum\u011bn\u00ed informac\u00edm, \u0159e\u0161en\u00ed probl\u00e9m\u016f a digit\u00e1ln\u00ed gramotnosti a to formou online testu, v n\u011bm\u017e vyb\u00edrali z n\u011bkolika odpov\u011bd\u00ed nebo p\u0159em\u00eds\u0165ovali objekty na obrazovce. Sout\u011b\u017eilo se ve t\u0159ech kategori\u00edch. V\u00fdsledky, kter\u00e9 uv\u00e1d\u00edme, pat\u0159\u00ed jen na\u0161i \u0161kolu. Nutno \u0159\u00edct, \u017ee <strong>\u00fasp\u011b\u0161n\u00fdm \u0159e\u0161itelem<\/strong> se stal ten, kdo z\u00edskal <strong>alespo\u0148 120 bod\u016f<\/strong>.<\/p>\n<p><strong>Kategorie MINI<\/strong> (4. a 5. t\u0159\u00edda, max. zisk 192 bod\u016f):<\/p>\n<p>V\u00a0t\u00e9to kategorii z\u00edskali maxim\u00e1ln\u00ed po\u010det bod\u016f dva \u017e\u00e1ci, <strong>Veronika Vesel\u00e1<\/strong> z\u00a05.B a <strong>Maty\u00e1\u0161 Kun\u010dar<\/strong> z\u00a05.A. Druh\u00e9 m\u00edsto v\u00a0t\u00e9to kategorii obsadil\/a <strong>Dajp<\/strong> (p\u0159ezd\u00edvka, jm\u00e9no mus\u00edme zjistit, 172 b), o t\u0159et\u00ed pozici se d\u011bl\u00ed <strong>Vojta Bajer<\/strong> ze 4.A a <strong>Petra Nov\u00e1kov\u00e1<\/strong> z\u00a05.B (176 b).<\/p>\n<p><strong>Kategorie BENJAMIN<\/strong> (6. a 7. t\u0159\u00edda, max. zisk 192 bod\u016f):<\/p>\n<p>V\u00a0t\u00e9to kategorii se stali nej\u00fasp\u011b\u0161n\u011bj\u0161\u00edmi sout\u011b\u017e\u00edc\u00edmi hned 4 \u017e\u00e1ci, a to <strong>Luk\u00e1\u0161 Babits<\/strong> ze 6.B, <strong>Luk\u00e1\u0161 Kraj\u010da<\/strong> ze 7.A, <strong>Vojta \u0160imek<\/strong> ze 7.B a <strong>Anna \u010cervenkov\u00e1<\/strong> ze 7.C. V\u0161ichni z\u00edskali pln\u00fd po\u010det bod\u016f. Na druh\u00e9m m\u00edst\u011b se um\u00edstila <strong>Kate\u0159ina Bendov\u00e1<\/strong> ze 7.A (183 b), a o t\u0159et\u00ed pozici se shodn\u011b d\u011bl\u00ed <strong>Roz\u00e1lie \u0160vehl\u00edkov\u00e1<\/strong>, <strong>Dominik Hrub\u00fd<\/strong>, oba ze 7.C a <strong>\u010cestm\u00edr Hon<\/strong> ze 7.B (v\u0161ichni 176 b).<\/p>\n<p><strong>Kategorie KADET<\/strong> (8. a 9. t\u0159\u00edda, max. zisk 192 bod\u016f):<\/p>\n<p>V\u00a0nejstar\u0161\u00ed kategorii si nejl\u00e9pe vedl <strong>\u0160imon Sur\u00fd<\/strong> z\u00a08.A (176 b), druh\u00e9 m\u00edsto obsadil <strong>Jakub Jur\u010da<\/strong> z\u00a09.C (150 b) a t\u0159et\u00ed m\u00edsto <strong>Adam Ka\u0161pa\u0159\u00edk<\/strong> z\u00a08.B\u00a0 (136 bod\u016f).<\/p>\n<p>Vzhledem k\u00a0tomu, \u017ee se jedn\u00e1 o mezin\u00e1rodn\u00ed sout\u011b\u017e, i ukrajin\u0161t\u00ed \u017e\u00e1ci m\u011bli p\u0159ipraven\u00fd sv\u016fj test v\u00a0ukrajin\u0161tin\u011b. Nejl\u00e9pe si vedla <strong>Mirka Jaramyshyn.<\/strong><\/p>\n<p>Gratulujeme nejen v\u0161em na p\u0159edn\u00edch pozic\u00edch, ale v\u0161em \u00fasp\u011b\u0161n\u00fdm \u0159e\u0161itel\u016fm, je v\u00e1s velk\u00fd po\u010det (pokud nev\u00ed\u0161, m\u00e1\u0161 sv\u016fj k\u00f3d a m\u016f\u017ee\u0161 si v\u00fdsledek znovu ov\u011b\u0159it na str\u00e1nk\u00e1ch ibobr.cz nebo se zeptej sv\u00e9ho vyu\u010duj\u00edc\u00edho informatiky).<\/p>\n<p><em>Za vyu\u010duj\u00edc\u00ed informatiky Martina B\u00e1b\u00ed\u010dkov\u00e1<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u017d\u00e1ci \u010dtvrt\u00fdch a\u017e dev\u00e1t\u00fdch t\u0159\u00edd se zapojili informatick\u00e9 sout\u011b\u017ee Bob\u0159\u00edk informatiky, kter\u00e1 prob\u00edh\u00e1 pro \u017e\u00e1ky z\u00e1kladn\u00edch a st\u0159edn\u00edch \u0161kol celorepublikov\u011b ve stanoven\u00e9m term\u00ednu a je podporovan\u00e1 Ministerstvem \u0161kolstv\u00ed. Sout\u011b\u017e si klade za c\u00edl seznamovat \u017e\u00e1ky i n\u00e1s u\u010ditele s t\u00edm, co to jsou informatick\u00e9 ot\u00e1zky a probl\u00e9my, a \u017ee informatika nen\u00ed tot\u00e9\u017e co ovl\u00e1d\u00e1n\u00ed po\u010d\u00edta\u010de. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2410,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2402"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2402"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2402\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2411,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2402\/revisions\/2411"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2410"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2402"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2402"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2402"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}