{"id":2416,"date":"2022-12-01T16:51:52","date_gmt":"2022-12-01T16:51:52","guid":{"rendered":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/?p=2416"},"modified":"2022-12-01T16:55:11","modified_gmt":"2022-12-01T16:55:11","slug":"beseda-pro-rodice","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/beseda-pro-rodice\/","title":{"rendered":"Beseda pro rodi\u010de"},"content":{"rendered":"<p>Ve st\u0159edu 9. listopadu se uskute\u010dnila beseda pro rodi\u010de \u017e\u00e1k\u016f prvn\u00edch t\u0159\u00edd na t\u00e9ma \u201e<strong>Lateralita\u201c a\u00a0 \u201eP\u0159\u00edprava prv\u0148\u00e1\u010dka do \u0161koly a rozvoj jeho osobnosti\u201c. <\/strong><\/p>\n<p>V\u00a0prvn\u00ed \u010d\u00e1sti se rodi\u010de sezn\u00e1mili s\u00a0pojmem lateralita a s\u00a0negativn\u00edmi d\u016fsledky zk\u0159\u00ed\u017een\u00e9 laterality v\u00a0procesu u\u010den\u00ed \u010dten\u00ed, psan\u00ed a po\u010d\u00edt\u00e1n\u00ed. Dozv\u011bd\u011bli se, \u017ee zp\u016fsobuje i probl\u00e9my p\u0159i ch\u00e1p\u00e1n\u00ed a dodr\u017eov\u00e1n\u00ed pravidel, a to se pak navenek projevuje poruchou chov\u00e1n\u00ed. Proto vyhled\u00e1v\u00e1me v\u00a0prvn\u00edch t\u0159\u00edd\u00e1ch d\u011bti s\u00a0poruchou laterality a ka\u017edodenn\u011b cvi\u010d\u00edme se v\u0161emi prv\u0148\u00e1\u010dky k\u0159\u00ed\u017eov\u00e9 pohyby. Ty podporuj\u00ed spolupr\u00e1ci hemisf\u00e9r, kter\u00e1 v\u00e1zne p\u0159i zk\u0159\u00ed\u017een\u00e9 lateralit\u011b a je jednou z podm\u00ednek pro bezprobl\u00e9mov\u00e9 u\u010den\u00ed.<\/p>\n<p>V druh\u00e9 \u010d\u00e1sti besedy jsme s rodi\u010di mluvili o tom, jak budovat spr\u00e1vn\u00e9 n\u00e1vyky p\u0159i dom\u00e1c\u00ed p\u0159\u00edprav\u011b. Zm\u00ednili jsme, jak d\u016fle\u017eit\u00fd je pro budov\u00e1n\u00ed pozitivn\u00edho vztahu k u\u010den\u00ed laskav\u00fd, podporuj\u00edc\u00ed a p\u0159itom d\u016fsledn\u00fd p\u0159\u00edstup rodi\u010d\u016f. Na z\u00e1v\u011br jsme se dotkli t\u00e9matu v\u00fdvojov\u00fdch pot\u0159eb d\u011bt\u00ed v kontextu jejich osobnostn\u00edho v\u00fdvoje. Toto t\u00e9ma p\u0159i\u0161lo rodi\u010d\u016fm podn\u011btn\u00e9, proto se mu budeme p\u0159i p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed besed\u011b v\u011bnovat v\u00edce do hloubky.<\/p>\n<p><em>Mgr. Hana Dvo\u0159\u00e1\u010dkov\u00e1, \u0161koln\u00ed psycholog<br \/>\n<\/em><em>Mgr. Zuzana \u0160op\u00edkov\u00e1, \u0161koln\u00ed speci\u00e1ln\u00ed pedagog<\/em><\/p>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a18224593\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fotogalerie<\/a><\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ve st\u0159edu 9. listopadu se uskute\u010dnila beseda pro rodi\u010de \u017e\u00e1k\u016f prvn\u00edch t\u0159\u00edd na t\u00e9ma \u201eLateralita\u201c a\u00a0 \u201eP\u0159\u00edprava prv\u0148\u00e1\u010dka do \u0161koly a rozvoj jeho osobnosti\u201c. V\u00a0prvn\u00ed \u010d\u00e1sti se rodi\u010de sezn\u00e1mili s\u00a0pojmem lateralita a s\u00a0negativn\u00edmi d\u016fsledky zk\u0159\u00ed\u017een\u00e9 laterality v\u00a0procesu u\u010den\u00ed \u010dten\u00ed, psan\u00ed a po\u010d\u00edt\u00e1n\u00ed. Dozv\u011bd\u011bli se, \u017ee zp\u016fsobuje i probl\u00e9my p\u0159i ch\u00e1p\u00e1n\u00ed a dodr\u017eov\u00e1n\u00ed pravidel, a to [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1557,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2416"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2416"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2416\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2418,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2416\/revisions\/2418"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1557"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2416"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2416"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2416"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}