{"id":2431,"date":"2022-12-06T17:14:17","date_gmt":"2022-12-06T17:14:17","guid":{"rendered":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/?p=2431"},"modified":"2022-12-06T17:14:17","modified_gmt":"2022-12-06T17:14:17","slug":"sedmaci-v-knihovne-b-b-buchlovana","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/sedmaci-v-knihovne-b-b-buchlovana\/","title":{"rendered":"Sedm\u00e1ci v knihovn\u011b B. B. Buchlovana"},"content":{"rendered":"<p>\u017d\u00e1ci 7.A a 7.B se se sv\u00fdmi t\u0159\u00eddn\u00edmi u\u010ditelkami a vyu\u010duj\u00edc\u00ed \u010desk\u00e9ho jazyka vydali v pond\u011bl\u00ed do Uhersk\u00e9ho Hradi\u0161t\u011b. \u010cekala n\u00e1s n\u00e1v\u0161t\u011bva hradi\u0161\u0165sk\u00e9 knihovny, kter\u00e1 je um\u00edst\u011bna v kr\u00e1sn\u00e9 budov\u011b s dlouhou histori\u00ed. Po p\u0159\u00edjezdu do Hradi\u0161t\u011b jsme si je\u0161t\u011b kr\u00e1tce prohl\u00e9dli v\u00e1no\u010dn\u011b vyzdoben\u00e9 n\u00e1m\u011bst\u00ed a pak u\u017e se vydali p\u0159\u00edmo do Knihovny Bed\u0159icha Bene\u0161e Buchlovana. Ta n\u00e1s p\u0159iv\u00edtala doslova v nov\u00e9m, \u0161edob\u00edl\u00e9m kab\u00e1tu. Beseda na t\u00e9ma d\u011btsk\u00e1 fantasy literatura byla skv\u011ble pojat\u00e1. Dozv\u011bd\u011bli jsme se, jak obt\u00ed\u017enou a zaj\u00edmavou cestu si pro\u0161la britsk\u00e1 spisovatelka J. K. Rowlingov\u00e1, ne\u017e se jej\u00ed fantasy rom\u00e1n o \u010darod\u011bjnick\u00e9m u\u010dni Harrym Potterovi za\u010dal prod\u00e1vat a jak dlouho trvalo, ne\u017e si na\u0161el prvn\u00ed \u010dten\u00e1\u0159e. Dnes je tato \u017eena, kter\u00e1 je p\u016fvodn\u00ed profes\u00ed u\u010ditelka a \u017eila i na soci\u00e1ln\u00edch d\u00e1vk\u00e1ch, multimilion\u00e1\u0159kou. Mimo jin\u00e9 jsme dostali spoustu typ\u016f na dal\u0161\u00ed zaj\u00edmav\u00e9 fantasy rom\u00e1ny, kter\u00e9 jsou zaru\u010den\u011b ov\u011b\u0159eny mlad\u00fdmi \u010dten\u00e1\u0159i. No a kdybyste si, sedm\u00e1ci, nemohli vzpomenout, kter\u00e9 to byly, tady je alespo\u0148 p\u00e1r z nich: <em>Letopisy Narnie, Hrani\u010d\u00e1\u0159\u016fv u\u010de\u0148, Percy Jaskson &#8211; Zlod\u011bj blesku, Sedm div\u016f sv\u011bta<\/em>\u2026 Tak t\u0159eba si n\u011bkterou fantasy knihu budete p\u0159\u00e1t pod strome\u010dek\u2026<\/p>\n<p><em>Martina B\u00e1b\u00ed\u010dkov\u00e1, Kate\u0159ina Jank\u016f<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u017d\u00e1ci 7.A a 7.B se se sv\u00fdmi t\u0159\u00eddn\u00edmi u\u010ditelkami a vyu\u010duj\u00edc\u00ed \u010desk\u00e9ho jazyka vydali v pond\u011bl\u00ed do Uhersk\u00e9ho Hradi\u0161t\u011b. \u010cekala n\u00e1s n\u00e1v\u0161t\u011bva hradi\u0161\u0165sk\u00e9 knihovny, kter\u00e1 je um\u00edst\u011bna v kr\u00e1sn\u00e9 budov\u011b s dlouhou histori\u00ed. Po p\u0159\u00edjezdu do Hradi\u0161t\u011b jsme si je\u0161t\u011b kr\u00e1tce prohl\u00e9dli v\u00e1no\u010dn\u011b vyzdoben\u00e9 n\u00e1m\u011bst\u00ed a pak u\u017e se vydali p\u0159\u00edmo do Knihovny Bed\u0159icha Bene\u0161e [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2432,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2431"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2431"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2431\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2434,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2431\/revisions\/2434"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2432"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2431"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2431"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2431"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}