{"id":2437,"date":"2022-12-06T17:42:13","date_gmt":"2022-12-06T17:42:13","guid":{"rendered":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/?p=2437"},"modified":"2022-12-06T18:07:25","modified_gmt":"2022-12-06T18:07:25","slug":"navstivil-nas-mikulas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/navstivil-nas-mikulas\/","title":{"rendered":"Nav\u0161t\u00edvil n\u00e1s Mikul\u00e1\u0161"},"content":{"rendered":"<p>D\u00edky \u017e\u00e1k\u016fm na\u0161ich dev\u00e1t\u00fdch t\u0159\u00edd se do\u010dkaly v\u0161echny d\u011bti nejen Mikul\u00e1\u0161e, ale cel\u00e9 dru\u017einy \u010dert\u016f a and\u011bl\u016f, kte\u0159\u00ed jim zp\u0159\u00edjemnili mikul\u00e1\u0161sk\u00e9 dopoledne poh\u00e1dkou, h\u00e1dankami i v\u00e1no\u010dn\u00edmi p\u00edsn\u011bmi, kter\u00e9 si spole\u010dn\u011b zazp\u00edvali.\u00a0 D\u00edky \u0161koln\u00edmu parlamentu, kter\u00fd ve spolupr\u00e1ci s\u00a0pan\u00ed kucha\u0159kami ve \u0161koln\u00ed j\u00eddeln\u011b, napekl pern\u00ed\u010dky, si tak\u00e9 v\u0161ichni pochutnali. V\u0161e zorganizovaly pan\u00ed u\u010ditelky Lenka Jan\u010dov\u00e1, Jitka Fu\u010d\u00edkov\u00e1 a Marcela Brandov\u00e1. D\u011bkujeme v\u0161em \u00fa\u010dinkuj\u00edc\u00edm i organiz\u00e1tor\u016fm za kr\u00e1sn\u00fd z\u00e1\u017eitek v\u00a0dob\u011b Adventu. <strong>Report\u00e1\u017e<\/strong> z\u00a0n\u00e1v\u0161t\u011bvy Mikul\u00e1\u0161e a jeho dru\u017einy se je\u0161t\u011b ten den objevila na <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=1a7VHGJ3Vyg\"><strong>\u0161koln\u00edm You Tube<\/strong><\/a> a vy se na ni m\u016f\u017eete na na\u0161em webu pod\u00edvat.<\/p>\n<p><em>Jitka Hude\u010dkov\u00e1<\/em><\/p>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a18234372\">Fotogalerie<\/a><\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>D\u00edky \u017e\u00e1k\u016fm na\u0161ich dev\u00e1t\u00fdch t\u0159\u00edd se do\u010dkaly v\u0161echny d\u011bti nejen Mikul\u00e1\u0161e, ale cel\u00e9 dru\u017einy \u010dert\u016f a and\u011bl\u016f, kte\u0159\u00ed jim zp\u0159\u00edjemnili mikul\u00e1\u0161sk\u00e9 dopoledne poh\u00e1dkou, h\u00e1dankami i v\u00e1no\u010dn\u00edmi p\u00edsn\u011bmi, kter\u00e9 si spole\u010dn\u011b zazp\u00edvali.\u00a0 D\u00edky \u0161koln\u00edmu parlamentu, kter\u00fd ve spolupr\u00e1ci s\u00a0pan\u00ed kucha\u0159kami ve \u0161koln\u00ed j\u00eddeln\u011b, napekl pern\u00ed\u010dky, si tak\u00e9 v\u0161ichni pochutnali. V\u0161e zorganizovaly pan\u00ed u\u010ditelky Lenka Jan\u010dov\u00e1, Jitka [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2440,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2437"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2437"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2437\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2452,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2437\/revisions\/2452"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2440"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2437"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2437"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2437"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}