{"id":2442,"date":"2022-12-06T16:46:23","date_gmt":"2022-12-06T16:46:23","guid":{"rendered":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/?p=2442"},"modified":"2022-12-06T18:04:51","modified_gmt":"2022-12-06T18:04:51","slug":"prezentace-projektu-z-mista-kde-zijeme","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/prezentace-projektu-z-mista-kde-zijeme\/","title":{"rendered":"Prezentace projektu Z m\u00edsta, kde \u017eijeme"},"content":{"rendered":"<p>Ve \u010dtvrtek 1. 11. prob\u011bhla na na\u0161\u00ed \u0161kole prezentace studentsk\u00e9ho projektu\u00a0<strong>Z m\u00edsta, kde \u017eijeme<\/strong>,\u00a0<strong>Stejn\u00e9 p\u0159\u00edb\u011bhy, jin\u00e1 jm\u00e9na<\/strong>, je\u017e v leto\u0161n\u00edm roce propojoval osudy lid\u00ed, kte\u0159\u00ed aktivn\u011b vzdorovali komunistick\u00e9mu re\u017eimu a t\u011bch, kte\u0159\u00ed i nyn\u00ed mus\u00ed bojovat za lidsk\u00e1 pr\u00e1va a svobodu. Do projektu se zapojili \u017e\u00e1kyn\u011b dev\u00e1t\u00e9 t\u0159\u00eddy Lenka Blahov\u00e1, Sofie Hor\u00e1kov\u00e1, Sofie Kov\u00e1\u0159ov\u00e1, Iva Polansk\u00e1, Nat\u00e1lie Urb\u00e1nkov\u00e1, kter\u00fdm p\u0159i finalizaci nato\u010den\u00e9ho dokumentu pom\u00e1hal p\u0159edev\u0161\u00edm Tade\u00e1\u0161 Patka se \u0160t\u011bp\u00e1nem Ml\u010dochem. D\u00edvky si na\u0161ly a zpracovaly do kr\u00e1tk\u00e9ho dokument\u00e1rn\u00edho filmu p\u0159\u00edb\u011bh pana\u00a0<strong>Pavla Z\u00e1lesk\u00e9ho<\/strong>, kter\u00fd n\u00e1sledn\u011b p\u0159edstavili cel\u00e9 \u0161kole i \u0161irok\u00e9 ve\u0159ejnosti. O propojen\u00ed osud\u016f ze sou\u010dasnosti se postarala\u00a0<strong>v\u00fdstava<\/strong>\u00a0v budov\u011b \u0161koly. \u00a0Zapojili se tak\u00e9\u00a0<strong>ukrajin\u0161t\u00ed spolu\u017e\u00e1ci<\/strong>, kte\u0159\u00ed n\u00e1s sezn\u00e1mili s osudy<strong>\u00a0krymsk\u00fdch Tatar\u016f<\/strong>. O tom, jak cel\u00fd den prob\u00edhal, si m\u016f\u017eete pustit\u00a0<strong>report\u00e1\u017e na na\u0161em <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=1SSuGu6qhSU\">You Tube kan\u00e1le<\/a>,<\/strong>\u00a0zpracovanou na\u0161\u00ed \u0161koln\u00ed TV Mari\u00e1nsk\u00e9.<\/p>\n<p>Jitka Hude\u010dkov\u00e1<\/p>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a18234379\">Fotogalerie<\/a><\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ve \u010dtvrtek 1. 11. prob\u011bhla na na\u0161\u00ed \u0161kole prezentace studentsk\u00e9ho projektu\u00a0Z m\u00edsta, kde \u017eijeme,\u00a0Stejn\u00e9 p\u0159\u00edb\u011bhy, jin\u00e1 jm\u00e9na, je\u017e v leto\u0161n\u00edm roce propojoval osudy lid\u00ed, kte\u0159\u00ed aktivn\u011b vzdorovali komunistick\u00e9mu re\u017eimu a t\u011bch, kte\u0159\u00ed i nyn\u00ed mus\u00ed bojovat za lidsk\u00e1 pr\u00e1va a svobodu. Do projektu se zapojili \u017e\u00e1kyn\u011b dev\u00e1t\u00e9 t\u0159\u00eddy Lenka Blahov\u00e1, Sofie Hor\u00e1kov\u00e1, Sofie Kov\u00e1\u0159ov\u00e1, Iva [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2443,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2442"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2442"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2442\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2451,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2442\/revisions\/2451"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2443"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2442"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2442"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2442"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}