{"id":2453,"date":"2022-12-07T18:31:16","date_gmt":"2022-12-07T18:31:16","guid":{"rendered":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/?p=2453"},"modified":"2022-12-07T18:34:22","modified_gmt":"2022-12-07T18:34:22","slug":"patron-3-spolecne-setkani-prvacku-s-zaky-9-trid","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/patron-3-spolecne-setkani-prvacku-s-zaky-9-trid\/","title":{"rendered":"PATRON \u2013 3. spole\u010dn\u00e9 setk\u00e1n\u00ed prv\u00e1\u010dk\u016f s \u017e\u00e1ky 9. t\u0159\u00edd"},"content":{"rendered":"<p>Na\u0161i prv\u00e1\u010dci maj\u00ed na \u0161kole sv\u00e9 velk\u00e9 kamar\u00e1dy z\u00a0\u0159ad \u017e\u00e1k\u016f 9. t\u0159\u00edd, se kter\u00fdmi se v\u00a0pr\u016fb\u011bhu roku setk\u00e1vaj\u00ed. Pr\u00e1v\u011b adventn\u00ed \u010das se nab\u00edzet k\u00a0tomu, aby spolu str\u00e1vili ji\u017e pot\u0159et\u00ed v\u00a0tomto \u0161koln\u00edm roce spole\u010dn\u00fd \u010das. Tentokr\u00e1t vyr\u00e1b\u011bli v\u00e1no\u010dn\u00ed ozdoby. Prv\u00e1\u010dci si t\u011bmito v\u00fdtvory ozdobili strome\u010dek ve sv\u00e9 t\u0159\u00edd\u011b. A pohledem na strome\u010dek si mohou a\u017e do v\u00e1noc p\u0159ipomenout p\u0159\u00edjemn\u00e9 chv\u00edle se sv\u00fdmi velk\u00fdmi kamar\u00e1dy. V\u0161ichni si tvo\u0159en\u00ed za doprovodu koled n\u00e1ramn\u011b u\u017e\u00edvali. Velc\u00ed zjistili, \u017ee n\u011bkte\u0159\u00ed prv\u00e1\u010dci si porad\u00ed s\u00a0n\u016f\u017ekami v\u00a0ruce lep\u0161\u00ed ne\u017e oni. Rovn\u011b\u017e jejich tvo\u0159ivost je p\u0159ekvapila. Na druhou stranu prv\u00e1\u010dci si u\u017e\u00edvali p\u0159\u00edtomnost t\u011bch nejv\u011bt\u0161\u00edch na \u0161kole, kte\u0159\u00ed se pro n\u011b stali kamar\u00e1dy. Pokud se s\u00a0nimi ve \u0161kole setkaj\u00ed, a\u0165 v\u00a0\u0161atn\u011b, na chodb\u011b nebo ve \u0161koln\u00ed j\u00eddeln\u011b, v\u017edy se jim objev\u00ed \u00fasm\u011bv na tv\u00e1\u0159i a neboj\u00ed se je pozdravit, d\u00e1t si vz\u00e1jemn\u011b \u201eplac\u00e1ka\u201c. Pro n\u00e1s organiz\u00e1tory tohoto projektu je to d\u016fkaz, \u017ee tato pr\u00e1ce m\u00e1 smysl.<\/p>\n<p><em>Blanka K\u0148azejov\u00e1<\/em><\/p>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a18236404\">Fotogalerie<\/a><\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Na\u0161i prv\u00e1\u010dci maj\u00ed na \u0161kole sv\u00e9 velk\u00e9 kamar\u00e1dy z\u00a0\u0159ad \u017e\u00e1k\u016f 9. t\u0159\u00edd, se kter\u00fdmi se v\u00a0pr\u016fb\u011bhu roku setk\u00e1vaj\u00ed. Pr\u00e1v\u011b adventn\u00ed \u010das se nab\u00edzet k\u00a0tomu, aby spolu str\u00e1vili ji\u017e pot\u0159et\u00ed v\u00a0tomto \u0161koln\u00edm roce spole\u010dn\u00fd \u010das. Tentokr\u00e1t vyr\u00e1b\u011bli v\u00e1no\u010dn\u00ed ozdoby. Prv\u00e1\u010dci si t\u011bmito v\u00fdtvory ozdobili strome\u010dek ve sv\u00e9 t\u0159\u00edd\u011b. A pohledem na strome\u010dek si mohou a\u017e do [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2454,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2453"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2453"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2453\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2456,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2453\/revisions\/2456"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2454"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2453"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2453"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2453"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}