{"id":2472,"date":"2022-12-15T09:46:18","date_gmt":"2022-12-15T09:46:18","guid":{"rendered":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/?p=2472"},"modified":"2022-12-15T09:46:18","modified_gmt":"2022-12-15T09:46:18","slug":"vanocni-dilny","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/vanocni-dilny\/","title":{"rendered":"V\u00e1no\u010dn\u00ed d\u00edlny"},"content":{"rendered":"<p>V\u00a0p\u00e1tek 9. prosince se ve \u0161koln\u00ed j\u00eddeln\u011b na Mari\u00e1nsk\u00e9m n\u00e1m\u011bst\u00ed uskute\u010dnily po dvoulet\u00e9 pauze op\u011bt tradi\u010dn\u00ed V\u00e1no\u010dn\u00ed d\u00edlny, kter\u00e9 mohou b\u00fdt realizov\u00e1ny p\u0159edev\u0161\u00edm d\u00edky sdru\u017een\u00ed rodi\u010d\u016f IRP\u0160 a na\u0161im pan\u00ed u\u010ditelk\u00e1m. Velk\u00fdmi pomocn\u00edky jsou i star\u0161\u00ed \u017e\u00e1ci, kte\u0159\u00ed se st\u00e1vaj\u00ed pomocn\u00edky t\u011bm nejmen\u0161\u00edm.\u00a0 D\u00edlny se op\u011bt velmi vyda\u0159ily a d\u011bti si odn\u00e1\u0161ely spoustu kr\u00e1sn\u00fdch v\u00e1no\u010dn\u00edch dekorac\u00ed i d\u00e1re\u010dk\u016f pro sv\u00e9 bl\u00edzk\u00e9. Tradi\u010dn\u011b byl velk\u00fd z\u00e1jem o v\u00e1no\u010dn\u00ed sv\u00ed\u010dky, ru\u010dn\u011b vyr\u00e1b\u011bn\u00e9 v\u00e1no\u010dn\u00ed p\u0159\u00e1n\u00ed, v\u00e1no\u010dn\u00ed zdoben\u00ed a kor\u00e1lkov\u00e9 and\u011bl\u00ed\u010dky. Objevily se v\u0161ak i nov\u00e9 n\u00e1pady, kter\u00e9 zaujaly mal\u00e9 i velk\u00e9. Velmi n\u00e1s pot\u011b\u0161ilo, \u017ee se do d\u00edlen aktivn\u011b zapojila \u0159ada rodi\u010d\u016f. D\u011bkujeme v\u0161em, kte\u0159\u00ed si na\u0161li \u010das v\u00a0t\u00e9to p\u0159edv\u00e1no\u010dn\u00ed dob\u011b a v\u011bnovali voln\u00e9 odpoledne na\u0161im d\u011btem. Kr\u00e1sn\u00e9 a pokojn\u00e9 V\u00e1noce v\u0161em.<\/p>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a18247774\">Fotogalerie<\/a><\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>V\u00a0p\u00e1tek 9. prosince se ve \u0161koln\u00ed j\u00eddeln\u011b na Mari\u00e1nsk\u00e9m n\u00e1m\u011bst\u00ed uskute\u010dnily po dvoulet\u00e9 pauze op\u011bt tradi\u010dn\u00ed V\u00e1no\u010dn\u00ed d\u00edlny, kter\u00e9 mohou b\u00fdt realizov\u00e1ny p\u0159edev\u0161\u00edm d\u00edky sdru\u017een\u00ed rodi\u010d\u016f IRP\u0160 a na\u0161im pan\u00ed u\u010ditelk\u00e1m. Velk\u00fdmi pomocn\u00edky jsou i star\u0161\u00ed \u017e\u00e1ci, kte\u0159\u00ed se st\u00e1vaj\u00ed pomocn\u00edky t\u011bm nejmen\u0161\u00edm.\u00a0 D\u00edlny se op\u011bt velmi vyda\u0159ily a d\u011bti si odn\u00e1\u0161ely spoustu kr\u00e1sn\u00fdch v\u00e1no\u010dn\u00edch [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2454,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2472"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2472"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2472\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2474,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2472\/revisions\/2474"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2454"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2472"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2472"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2472"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}