{"id":2475,"date":"2022-12-15T09:54:10","date_gmt":"2022-12-15T09:54:10","guid":{"rendered":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/?p=2475"},"modified":"2022-12-15T10:01:24","modified_gmt":"2022-12-15T10:01:24","slug":"nezapominame-na-partnerskou-skolu-v-simike","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/nezapominame-na-partnerskou-skolu-v-simike\/","title":{"rendered":"Nezapom\u00edn\u00e1me na partnerskou \u0161kolu v Simike"},"content":{"rendered":"<p><strong>NEZAPOM\u00cdN\u00c1ME NA PARTNERSKOU \u0160KOLU V SIMIKE ANI V DNE\u0160N\u00cd T\u011a\u017dK\u00c9 DOB\u011a.<\/strong><\/p>\n<p>V\u00a0pond\u011bl\u00ed 12. prosince n\u00e1m \u017e\u00e1ci na\u0161\u00ed \u0161koly pod veden\u00edm pan\u00ed u\u010ditelky Lenky \u0160i\u0161perov\u00e9, o\u017eivili svou prezentac\u00ed o dalek\u00e9 Tanz\u00e1nii a \u017eivot\u011b \u0161kol\u00e1k\u016f ve vesnici Simike, n\u00e1\u0161 dlouholet\u00fd projekt \u0160kola \u0161kole, Ob\u010dansk\u00e9ho sdru\u017een\u00ed Bez m\u00e1my.\u00a0 Pom\u00e1h\u00e1me \u0161kole v\u00a0Tanz\u00e1nii ji\u017e 14 let a za tuto dobu jsme na rozvoj jejich \u0161koly p\u0159isp\u011bli \u010d\u00e1stkou <strong>153\u00a0519,-K\u010d.<\/strong> Za l\u00e9ta spolupr\u00e1ce se n\u00e1m poda\u0159ilo nejen nakoupit mno\u017estv\u00ed lavic a po\u0159\u00eddit sportovn\u00ed vybaven\u00ed, ale i opravovat t\u0159\u00eddy nebo se pod\u00edlet na v\u00fdstavb\u011b budovy mate\u0159sk\u00e9 \u0161kolky. Nyn\u00ed m\u00e1me dal\u0161\u00ed velk\u00fd c\u00edl, kter\u00fd bychom r\u00e1di v\u00a0n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch letech naplnili. Simike je opravdu velmi chud\u00e1 a zapadl\u00e1 \u0161kola, to se odr\u00e1\u017e\u00ed jak na u\u010ditelsk\u00e9m sboru, tak na \u017e\u00e1c\u00edch a celkov\u00e9 v\u00fduce. Ji\u017e je nutn\u011b pot\u0159eba dal\u0161\u00ed nov\u00e9 t\u0159\u00eddy.\u00a0<strong>Pln\u011b vybaven\u00e1 budova o dvou t\u0159\u00edd\u00e1ch vych\u00e1z\u00ed na 250 000\u00a0 K\u010d. Po mal\u00fdch kr\u016f\u010dc\u00edch by se n\u00e1m to poda\u0159it mohlo.\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>D\u011bkujeme v\u0161em, kte\u0159\u00ed n\u00e1m i letos v\u011bnujete svoji p\u0159\u00edze\u0148 a v\u00a0tento p\u0159edv\u00e1no\u010dn\u00ed \u010das p\u0159isp\u011bjete na na\u0161i sb\u00edrku. Tento t\u00fdden vyb\u00edraj\u00ed \u017e\u00e1ci pen\u00edze i ve \u0161kole nebo m\u016f\u017eete p\u0159\u00edmo v\u011bnovat \u010d\u00e1stku vlo\u017een\u00edm na \u00fa\u010det p\u0159es web na\u0161\u00ed \u0161koly <\/strong><a href=\"https:\/\/www.darujme.cz\/projekt\/1206794\">https:\/\/www.darujme.cz\/projekt\/1206794<\/a><strong>. <\/strong><\/p>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=zz3b0p9DxzE\">Report\u00e1\u017e<\/a> na\u0161\u00ed \u0161koln\u00ed TV ZS Mari\u00e1nsk\u00e9<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a18247784\">Fotogalerie<\/a><\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>NEZAPOM\u00cdN\u00c1ME NA PARTNERSKOU \u0160KOLU V SIMIKE ANI V DNE\u0160N\u00cd T\u011a\u017dK\u00c9 DOB\u011a. V\u00a0pond\u011bl\u00ed 12. prosince n\u00e1m \u017e\u00e1ci na\u0161\u00ed \u0161koly pod veden\u00edm pan\u00ed u\u010ditelky Lenky \u0160i\u0161perov\u00e9, o\u017eivili svou prezentac\u00ed o dalek\u00e9 Tanz\u00e1nii a \u017eivot\u011b \u0161kol\u00e1k\u016f ve vesnici Simike, n\u00e1\u0161 dlouholet\u00fd projekt \u0160kola \u0161kole, Ob\u010dansk\u00e9ho sdru\u017een\u00ed Bez m\u00e1my.\u00a0 Pom\u00e1h\u00e1me \u0161kole v\u00a0Tanz\u00e1nii ji\u017e 14 let a za tuto dobu [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2229,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2475"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2475"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2475\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2477,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2475\/revisions\/2477"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2229"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2475"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2475"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2475"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}