{"id":2486,"date":"2022-12-23T07:38:05","date_gmt":"2022-12-23T07:38:05","guid":{"rendered":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/?p=2486"},"modified":"2022-12-23T07:42:54","modified_gmt":"2022-12-23T07:42:54","slug":"prijeti-zaku-na-radnici-mesta","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/prijeti-zaku-na-radnici-mesta\/","title":{"rendered":"P\u0159ijet\u00ed \u017e\u00e1k\u016f na radnici m\u011bsta"},"content":{"rendered":"<p>Dne 19. 12. 2022 p\u0159ijali \u017e\u00e1ky a u\u010ditele na\u0161\u00ed \u0161koly, kte\u0159\u00ed se zapojili do v\u00fdtvarn\u00e9 v\u00fdzvy s n\u00e1zvem \u201e<i><b>P\u0159ekovejte zbran\u011b v n\u00e1stroje m\u00edru<\/b><\/i>\u201c, starostka Miroslava Pol\u00e1kov\u00e1 a m\u00edstostarosta Ladislav Kry\u0161tof na radnici v Uhersk\u00e9m Brod\u011b.<\/p>\n<p>V\u00fdtvarn\u00e1 v\u00fdzva byla vyhl\u00e1\u0161ena S\u0160-COPT Uhersk\u00fd Brod za podpory m\u011bsta Uhersk\u00fd Brod. \u00dakolem \u017e\u00e1k\u016f bylo v\u00fdtvarn\u011b zpracovat t\u00e9ma m\u00edru v r\u016fzn\u00fdch technik\u00e1ch.<\/p>\n<p>Pr\u00e1ce d\u011bt\u00ed jsou vystaveny na m\u011bstsk\u00e9m \u00fa\u0159adu (kachl\u00edk\u00e1rna) a je mo\u017en\u00e9 si je koupit na donio.cz b\u011bhem ledna 2023. Finan\u010dn\u00ed v\u00fdt\u011b\u017eek z prodeje obraz\u016f poputuje d\u011btem z d\u011btsk\u00e9ho domova \u017div\u00e1 voda z ukrajinsk\u00e9ho m\u011bsta Bortnyky, kter\u00e9 byly z d\u016fvodu v\u00e1le\u010dn\u00e9ho konfliktu p\u0159esunuty do \u010cR.<\/p>\n<p><em>Martina Dolinsk\u00e1, Jitka Fu\u010d\u00edkov\u00e1, Martina Kosteln\u00edkov\u00e1<\/em><\/p>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a18260370\">Fotogalerie<\/a><\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dne 19. 12. 2022 p\u0159ijali \u017e\u00e1ky a u\u010ditele na\u0161\u00ed \u0161koly, kte\u0159\u00ed se zapojili do v\u00fdtvarn\u00e9 v\u00fdzvy s n\u00e1zvem \u201eP\u0159ekovejte zbran\u011b v n\u00e1stroje m\u00edru\u201c, starostka Miroslava Pol\u00e1kov\u00e1 a m\u00edstostarosta Ladislav Kry\u0161tof na radnici v Uhersk\u00e9m Brod\u011b. V\u00fdtvarn\u00e1 v\u00fdzva byla vyhl\u00e1\u0161ena S\u0160-COPT Uhersk\u00fd Brod za podpory m\u011bsta Uhersk\u00fd Brod. \u00dakolem \u017e\u00e1k\u016f bylo v\u00fdtvarn\u011b zpracovat t\u00e9ma m\u00edru v [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2488,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2486"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2486"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2486\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2490,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2486\/revisions\/2490"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2488"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2486"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2486"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2486"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}