{"id":2492,"date":"2022-12-23T07:55:40","date_gmt":"2022-12-23T07:55:40","guid":{"rendered":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/?p=2492"},"modified":"2022-12-23T07:56:30","modified_gmt":"2022-12-23T07:56:30","slug":"vanoce-ve-skolni-druzine","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/vanoce-ve-skolni-druzine\/","title":{"rendered":"V\u00e1noce ve \u0161koln\u00ed dru\u017ein\u011b"},"content":{"rendered":"<p>Stejn\u011b jako v\u0161ude kolem, i my ve \u0161koln\u00ed dru\u017ein\u011b, jsme si u\u017e\u00edvali kr\u00e1sn\u00fd p\u0159edv\u00e1no\u010dn\u00ed \u010das pln\u00fd radosti a nad\u0161en\u00ed z nadch\u00e1zej\u00edc\u00edch V\u00e1noc. Spole\u010dn\u011b jsme s d\u011btmi vyr\u00e1b\u011bli r\u016fzn\u00e9 v\u00e1no\u010dn\u00ed v\u00fdrobky, p\u0159\u00e1n\u00ed\u010dka nebo dekorace, kter\u00e9 si d\u011bti odnesly dom\u016f. Tak\u00e9 jsme poslouchali nejzn\u00e1m\u011bj\u0161\u00ed v\u00e1no\u010dn\u00ed koledy a d\u011bti m\u011bly mo\u017enost vyzkou\u0161et si karaoke v\u00e1no\u010dn\u00edch koled. Dal\u0161\u00ed \u010dinnost\u00ed byly k\u0159\u00ed\u017eovky, osmism\u011brky a r\u00e9busy zam\u011b\u0159en\u00e9 na v\u0161e, co se t\u00fd\u010de V\u00e1noc. Samoz\u0159ejm\u011b nesm\u011bl chyb\u011bt v\u00e1no\u010dn\u00ed kv\u00edz, kter\u00fd d\u011bti plnily ve dvojici nebo jednotliv\u011b a m\u011bl ov\u011b\u0159it jejich znalost tohoto kr\u00e1sn\u00e9ho sv\u00e1tku. V\u0161em se da\u0159ilo.<\/p>\n<p>No a to nejlep\u0161\u00ed nakonec bylo rozbalov\u00e1n\u00ed v\u00e1no\u010dn\u00edch d\u00e1rk\u016f. Ka\u017ed\u00e1 t\u0159\u00edda \u0161koln\u00ed dru\u017einy dostala p\u0159ed\u010dasn\u011b od Je\u017e\u00ed\u0161ka kr\u00e1sn\u00e9 d\u00e1rky, se kter\u00fdmi si d\u011bti stihly pohr\u00e1t je\u0161t\u011b p\u0159ed odchodem na v\u00e1no\u010dn\u00ed pr\u00e1zdniny.<\/p>\n<p>Vesel\u00e9 V\u00e1noce<\/p>\n<p><em>Veronika Kon\u00ed\u010dkov\u00e1<\/em><\/p>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a18260378\">Fotogalerie<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Stejn\u011b jako v\u0161ude kolem, i my ve \u0161koln\u00ed dru\u017ein\u011b, jsme si u\u017e\u00edvali kr\u00e1sn\u00fd p\u0159edv\u00e1no\u010dn\u00ed \u010das pln\u00fd radosti a nad\u0161en\u00ed z nadch\u00e1zej\u00edc\u00edch V\u00e1noc. Spole\u010dn\u011b jsme s d\u011btmi vyr\u00e1b\u011bli r\u016fzn\u00e9 v\u00e1no\u010dn\u00ed v\u00fdrobky, p\u0159\u00e1n\u00ed\u010dka nebo dekorace, kter\u00e9 si d\u011bti odnesly dom\u016f. Tak\u00e9 jsme poslouchali nejzn\u00e1m\u011bj\u0161\u00ed v\u00e1no\u010dn\u00ed koledy a d\u011bti m\u011bly mo\u017enost vyzkou\u0161et si karaoke v\u00e1no\u010dn\u00edch koled. Dal\u0161\u00ed \u010dinnost\u00ed [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2495,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2492"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2492"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2492\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2494,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2492\/revisions\/2494"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2495"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2492"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2492"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2492"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}