{"id":2497,"date":"2022-12-23T09:09:47","date_gmt":"2022-12-23T09:09:47","guid":{"rendered":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/?p=2497"},"modified":"2023-01-30T16:40:27","modified_gmt":"2023-01-30T16:40:27","slug":"sportovni-dopoledne-vanocni-latka-2022","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/sportovni-dopoledne-vanocni-latka-2022\/","title":{"rendered":"Sportovn\u00ed dopoledne &#8211; V\u00e1no\u010dn\u00ed la\u0165ka 2022"},"content":{"rendered":"<p>Dne 22. prosince prob\u011bhl po del\u0161\u00ed pauze nov\u00fd ro\u010dn\u00edk \u201e<strong>V\u00e1no\u010dn\u00ed la\u0165ky 2022<\/strong>\u201c. Sout\u011b\u017e ve skoku vysok\u00e9m jsme tentokr\u00e1t uspo\u0159\u00e1dali jako sout\u011b\u017e pro \u017e\u00e1ky na\u0161\u00ed \u0161koly jako vyvrcholen\u00ed podzimn\u00edho tr\u00e9nov\u00e1n\u00ed v r\u00e1mci hodin Tv. To v\u0161e za v\u00fdrazn\u00e9 podpory na\u0161ich druhostup\u0148ov\u00fdch \u017e\u00e1k\u016f a vyu\u010duj\u00edc\u00edch, kte\u0159\u00ed se zapojili i do div\u00e1ck\u00e9 tipovac\u00ed sout\u011b\u017ee.<\/p>\n<p>A tak se to v p\u016fl dev\u00e1t\u00e9 r\u00e1no na sportovn\u00ed plo\u0161e haly TJ Spartak hem\u017eilo rozcvi\u010dov\u00e1n\u00edm okolo 40ti z\u00e1vodn\u00edk\u016f od \u0161est\u00fdch a\u017e po dev\u00e1t\u00e9 t\u0159\u00eddy a ka\u017ed\u00e1 t\u0159\u00edda m\u011bla na plo\u0161e sv\u00e9 z\u00e1stupce, nejlep\u0161\u00ed skokany z \u0159ad d\u00edvek i chlapc\u016f. Po p\u0159\u00edchodu div\u00e1k\u016f a \u00favodn\u00edm slovu pana \u0159editele se rozjela sout\u011b\u017e naplno. Za\u010d\u00ednali jsme na v\u00fd\u0161ce 90 cm pro mlad\u0161\u00ed d\u00edvky, n\u00e1sledn\u011b se p\u0159idali na 95 cm mlad\u0161\u00ed chlapci (6. a 7. t\u0159\u00eddy), na 100 cm za\u010d\u00ednali star\u0161\u00ed d\u00edvky a 105 cm star\u0161\u00ed chlapci (8. a 9. t\u0159\u00eddy). V\u0161ichni byli za sv\u00e9 v\u00fdkony povzbuzov\u00e1ni a oce\u0148ov\u00e1ni potleskem. Po\u010d\u00e1te\u010dn\u00ed nervozita opadla po prvn\u00edch skoc\u00edch, a tak jsme vid\u011bli \u0159adu velmi technicky zda\u0159il\u00fdch v\u00fdkon\u016f, n\u011bkte\u0159\u00ed vylep\u0161ili sv\u00e9 osobn\u00ed v\u00fdkony z hodin Tv, v\u0161e podle pravidel lehk\u00e9 atletiky pro skok vysok\u00fd. Sout\u011b\u017e zakon\u010dovali star\u0161\u00ed chlapci na v\u00fd\u0161ce 155 cm, kde si nakonec v\u00edt\u011bzn\u00e9 prvn\u00ed m\u00edsto d\u011blili dva \u017e\u00e1ci.<\/p>\n<p>V\u00a0z\u00e1v\u011bru sportovn\u00edho kl\u00e1n\u00ed u\u017e se psaly diplomy a chystaly poh\u00e1ry a medaile pro v\u00edt\u011bze. Jak to nakonec cel\u00e9 dopadlo? V\u00edt\u011bz\u016f bylo spousta &#8211; z\u00a0ka\u017ed\u00e9ho ro\u010dn\u00edku\/chlapci\/d\u00edvky.<\/p>\n<p><strong>6. t\u0159\u00eddy:<\/strong><br \/>\n1. Tereza Ben\u00ed\u010dkov\u00e1 125 cm, 2. Tereza Zv\u00e1\u0159alov\u00e1 110 cm, 3. Lucie Martincov\u00e1 105 cm<br \/>\n1. Luk\u00e1\u0161 \u0160iller 125 cm, 2. Vojt\u011bch Ba\u010fura 120 cm, 3. Ji\u0159\u00ed Stu\u0161ka 115 cm<\/p>\n<p><strong>7. t\u0159\u00eddy:<\/strong><br \/>\n1. Michaela Malaskov\u00e1 125 cm, 2. S\u00e1ra Christova 115 cm, 3. Viktorie Vidrmanov\u00e1 115 cm<br \/>\n1. David V\u00e1clav\u00edk 135 cm, 2. &#8211; 3. David M\u00e1cha a Daniel Slavom\u00edr 130 cm<\/p>\n<p><strong>8. t\u0159\u00eddy:<\/strong><br \/>\n1. Zuzana Hladi\u0161ov\u00e1 125 cm, 2. Hana Klonov\u00e1 120 cm, 3. Myroslava Yaremy\u0161yn 120 cm<br \/>\n1. Tom\u00e1\u0161 Mihel 150 cm, 2. Marek Stojaspal 135 cm, 3. David Milo\u0161 125 cm<\/p>\n<p><strong>9. t\u0159\u00eddy:<\/strong><br \/>\n1. Edita B\u00e1b\u00ed\u010dkov\u00e1 140 cm, 2. Sofie Hor\u00e1kov\u00e1 125 cm, 3. Veronika Pol\u00e1\u0161kov\u00e1 120 cm<br \/>\n1. \u2013 2. Ond\u0159ej Bor\u00fdsek a Martin Kubi\u0161 150 cm, 3. Jank\u016f Zbyn\u011bk 145 cm<\/p>\n<p>D\u011bkujeme v\u0161em z\u00e1vodn\u00edk\u016fm za \u00fa\u017easn\u00e9 sportovn\u00ed kl\u00e1n\u00ed \u2013 bez v\u00e1s by to ne\u0161lo, div\u00e1k\u016fm za podporu, technick\u00e9 \u010det\u011b a d\u011bv\u010dat\u016fm u tipovac\u00ed sout\u011b\u017ee za pomoc a velk\u00e9 pod\u011bkov\u00e1n\u00ed za ceny &#8211; medaile a poh\u00e1ry pro v\u00edt\u011bze tak\u00e9 TK SPORTU. A te\u010f u\u017e si m\u016f\u017eeme naplno u\u017e\u00edt v\u00e1no\u010dn\u00ed sv\u00e1tky.<\/p>\n<p><em>Za realiza\u010dn\u00ed t\u00fdm Martina B\u00e1b\u00ed\u010dkov\u00e1<\/em><\/p>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a18304602\">Fotogalerie<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3plcet8x23o\">\u0160koln\u00ed Tv report\u00e1\u017e<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dne 22. prosince prob\u011bhl po del\u0161\u00ed pauze nov\u00fd ro\u010dn\u00edk \u201eV\u00e1no\u010dn\u00ed la\u0165ky 2022\u201c. Sout\u011b\u017e ve skoku vysok\u00e9m jsme tentokr\u00e1t uspo\u0159\u00e1dali jako sout\u011b\u017e pro \u017e\u00e1ky na\u0161\u00ed \u0161koly jako vyvrcholen\u00ed podzimn\u00edho tr\u00e9nov\u00e1n\u00ed v r\u00e1mci hodin Tv. To v\u0161e za v\u00fdrazn\u00e9 podpory na\u0161ich druhostup\u0148ov\u00fdch \u017e\u00e1k\u016f a vyu\u010duj\u00edc\u00edch, kte\u0159\u00ed se zapojili i do div\u00e1ck\u00e9 tipovac\u00ed sout\u011b\u017ee. A tak se to [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2498,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2497"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2497"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2497\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2552,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2497\/revisions\/2552"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2498"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2497"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2497"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2497"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}