{"id":2508,"date":"2022-12-30T17:19:51","date_gmt":"2022-12-30T17:19:51","guid":{"rendered":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/?p=2508"},"modified":"2022-12-30T17:19:51","modified_gmt":"2022-12-30T17:19:51","slug":"vystava-darkonosi-od-jeziska-po-santa-clause","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/vystava-darkonosi-od-jeziska-po-santa-clause\/","title":{"rendered":"V\u00fdstava D\u00e1rkono\u0161i. Od Je\u017e\u00ed\u0161ka po Santa Clause."},"content":{"rendered":"<p>V\u00edte, kdo jsou d\u00e1rkono\u0161i? Existuje jich velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed. Zat\u00edmco ve v\u00fdchodn\u00ed Evrop\u011b nos\u00ed d\u011btem d\u00e1rky D\u011bda Mr\u00e1z, V It\u00e1lii rozd\u00e1v\u00e1 d\u00e1rky \u010darod\u011bjnice, ve \u0160v\u00e9dsku sk\u0159\u00edtek, ve Finsku v\u00e1no\u010dn\u00ed kozel, v Americe obdarov\u00e1v\u00e1 d\u011bti Santa Claus a u n\u00e1s Je\u017e\u00ed\u0161ek. To v\u0161echno se dov\u011bd\u011bli \u017e\u00e1ci 6. A a 6. B v \u00fater\u00fd 20. prosince na v\u00fdstav\u011b ve Slov\u00e1ck\u00e9m muzeu v Uhersk\u00e9m Hradi\u0161ti. P\u0159edt\u00edm si d\u011bti prohl\u00e9dly st\u00e1lou expozici d\u011bjin m\u011bsta Uhersk\u00e9ho Hradi\u0161t\u011b v Jezuitsk\u00e9 koleji a sezn\u00e1mily se zde s nejv\u00fdznamn\u011bj\u0161\u00edmi ud\u00e1lostmi a d\u011bjinn\u00fdmi okam\u017eiky z v\u00edce ne\u017e 750let\u00e9 historie m\u011bsta.<br \/>\n\u017d\u00e1ci si tak\u00e9 mohli u\u017e\u00edt jedine\u010dnou p\u0159edv\u00e1no\u010dn\u00ed atmosf\u00e9ru na jarmarku, kter\u00fd prob\u00edh\u00e1 na ozdoben\u00e9m Masarykov\u011b n\u00e1m\u011bst\u00ed. Mohli si zde dokoupit posledn\u00ed v\u00e1no\u010dn\u00ed d\u00e1re\u010dky a st\u00e1t se tak d\u00e1rkono\u0161i pod v\u00e1no\u010dn\u00edm strome\u010dkem u nich doma.<\/p>\n<p><em>Pan\u00ed u\u010ditelky K. Jank\u016f, L. Jan\u010dov\u00e1, D. Vichorcov\u00e1<\/em><\/p>\n<p>P.S. V\u00edte, \u017ee&#8230;<br \/>\n&#8230;d\u00e1v\u00e1n\u00ed d\u00e1rk\u016f nen\u00ed jen z\u00e1le\u017eitost\u00ed \u0160t\u011bdr\u00e9ho dne? Nap\u0159\u00edklad islandsk\u00e9 d\u011bti dost\u00e1vaj\u00ed d\u00e1rky od 12. prosince, kdy z hor sestoup\u00ed prvn\u00ed z obr\u016f Stekkjastaur.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>V\u00edte, kdo jsou d\u00e1rkono\u0161i? Existuje jich velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed. Zat\u00edmco ve v\u00fdchodn\u00ed Evrop\u011b nos\u00ed d\u011btem d\u00e1rky D\u011bda Mr\u00e1z, V It\u00e1lii rozd\u00e1v\u00e1 d\u00e1rky \u010darod\u011bjnice, ve \u0160v\u00e9dsku sk\u0159\u00edtek, ve Finsku v\u00e1no\u010dn\u00ed kozel, v Americe obdarov\u00e1v\u00e1 d\u011bti Santa Claus a u n\u00e1s Je\u017e\u00ed\u0161ek. To v\u0161echno se dov\u011bd\u011bli \u017e\u00e1ci 6. A a 6. B v \u00fater\u00fd 20. prosince na v\u00fdstav\u011b [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2509,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2508"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2508"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2508\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2511,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2508\/revisions\/2511"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2509"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2508"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2508"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2508"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}