{"id":2512,"date":"2023-01-03T16:28:53","date_gmt":"2023-01-03T16:28:53","guid":{"rendered":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/?p=2512"},"modified":"2023-01-03T16:36:03","modified_gmt":"2023-01-03T16:36:03","slug":"divadelni-festivalek-a-koledovani-na-ukrajine","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/divadelni-festivalek-a-koledovani-na-ukrajine\/","title":{"rendered":"Divadeln\u00ed festiv\u00e1lek a koledov\u00e1n\u00ed na Ukrajin\u011b"},"content":{"rendered":"<p>Po v\u0161ech covidov\u00fdch opat\u0159en\u00edch jsme se kone\u010dn\u011b v\u0161ichni do\u010dkali a mohli realizovat v\u011bt\u0161inu na\u0161ich p\u0159edv\u00e1no\u010dn\u00edch aktivit. Dokonce p\u0159ibyly i n\u011bkter\u00e9 dal\u0161\u00ed. Poj\u010fte se na n\u011bkter\u00e9 z\u00a0nich pod\u00edvat ve fotogalerii spolu s\u00a0n\u00e1mi. N\u00e1\u0161 tradi\u010dn\u00ed<strong> Divadeln\u00ed festiv\u00e1lek<\/strong> \u201ezraje jako v\u00edno\u201c a ka\u017ed\u00fd ro\u010dn\u00edk je lep\u0161\u00ed a lep\u0161\u00ed. Zapojily se v\u0161echny t\u0159\u00eddy 1. stupn\u011b a d\u011bti si jej n\u00e1ramn\u011b s\u00a0pan\u00ed u\u010ditelkami u\u017eily a navz\u00e1jem si dr\u017eely palce. Ur\u010dit\u011b se se sv\u00fdmi divadeln\u00edmi prvotinami pochv\u00e1l\u00ed i rodi\u010d\u016fm ve sv\u00fdch t\u0159\u00edd\u00e1ch.<\/p>\n<p>Nezah\u00e1leli ani na\u0161i nov\u00ed ukrajin\u0161t\u00ed spolu\u017e\u00e1ci a pod veden\u00edm pan\u00ed u\u010ditelky Inny Poliak si pro n\u00e1s p\u0159ipravili tradi\u010dn\u00ed <strong>v\u00e1no\u010dn\u00ed zvyky u nich na Ukrajin\u011b<\/strong>. Poradili si i s n\u00e1rodn\u00edmi kost\u00fdmy a kroji, ve kter\u00fdch chod\u00ed doma koledovat a p\u0159ekvapily n\u00e1s i \u010deskou koledou, kterou si pro n\u00e1s nacvi\u010dili. Uk\u00e1zali n\u00e1m, \u017ee i v t\u011b\u017ek\u00fdch dob\u00e1ch, kter\u00e9 te\u010f pro\u017e\u00edvaj\u00ed, je mo\u017en\u00e9 rozd\u00e1vat radost a obohatili n\u00e1s o pozn\u00e1n\u00ed jejich tradic a zvyk\u016f. Dr\u017e\u00edme jim palce, aby p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed V\u00e1noce mohli koledovat ji\u017e doma v m\u00edrov\u00e9 Ukrajin\u011b.<\/p>\n<p><em>Jitka Hude\u010dkov\u00e1<\/em><\/p>\n<p>A jak se slav\u00ed V\u00e1noce na Ukrajin\u011b?<\/p>\n<p><em>RIZDVO \u2013 Tak se naz\u00fdvaj\u00ed V\u00e1noce v\u00a0Ukrajin\u011b. V\u011bt\u0161inou se slavily podle star\u00e9ho Juli\u00e1nsk\u00e9ho kalend\u00e1\u0159e 7. ledna, proto\u017ee jsme dlouhou dobu pat\u0159ili k rusk\u00e9 pravoslavn\u00e9 c\u00edrkvi, kter\u00e1 necht\u011bla pou\u017e\u00edvat nov\u00fd gregori\u00e1nsk\u00fd kalend\u00e1\u0159.\u00a0 Ale d\u0159\u00edve jsme m\u011bli svoji c\u00edrkev a slavili V\u00e1noce 25. prosince. Te\u010f se k\u00a0t\u00e9to tradici za\u010d\u00edn\u00e1me vracet. Ve\u010der 24. prosince se naz\u00fdv\u00e1 \u201esviat ve\u010dir\u201c. V\u00a0tento ve\u010der, a taky n\u011bkolik dal\u0161\u00edch ve\u010der\u016f lid\u00e9, v\u011bt\u0161inou d\u011bti a ml\u00e1de\u017e, chodili po domech a zp\u00edvali \u201ekoliadky\u201c. Ten n\u00e1zev poch\u00e1z\u00ed od slova \u201eKoleda\u201c \u2013 to je slovansk\u00fd sv\u00e1tek, kter\u00fd m\u00e1 pohansk\u00fd p\u016fvod a slav\u00ed se v\u00a0den zimn\u00edho slunovratu. To znamen\u00e1, \u017ee den se za\u010d\u00edn\u00e1 prodlu\u017eovat. \u00a0Kv\u016fli tomu nos\u00edme velkou hv\u011bzdu jako symbol Slunce. \u00a0A je\u0161t\u011b nos\u00edme masku kozy \u2013 to je prad\u00e1vn\u00fd symbol \u00farody. Nyn\u00ed se tak slav\u00ed narozeniny Je\u017e\u00ed\u0161e Krista. N\u011bkte\u0159\u00ed koledn\u00edci p\u0159edvedou cel\u00e9 divadeln\u00ed p\u0159edstaven\u00ed \u2013 \u201eVertep\u201c. Tam hraj\u00ed t\u0159i kr\u00e1le, and\u011bla, \u010derta, past\u00fd\u0159e, \u017dida a dal\u0161\u00ed.\u00a0\u00a0 <\/em><\/p>\n<p><em>Obvykle zp\u00edv\u00e1me koledy a \u0159\u00edk\u00e1me kr\u00e1tk\u00e9 b\u00e1sni\u010dky &#8211; \u00a0p\u0159\u00e1n\u00ed rodin\u011b. Na konci vystoupen\u00ed pros\u00edme o odm\u011bnu. P\u0159i tom tak\u00e9 \u0159\u00edk\u00e1me kr\u00e1tk\u00e9 vtipn\u00e9 b\u00e1sni\u010dky. Vyb\u00edr\u00e1me pen\u00edze, ovoce a sladkosti do pytl\u00ed\u010dk\u016f. Star\u0161\u00ed koledn\u00edci mohou dostat od hospod\u00e1\u0159\u016f i klob\u00e1sy a na V\u00e1noce i \u0161tamprli. <\/em><\/p>\n<p><em>Inna Poliak, Jitka Fu\u010d\u00edkov\u00e1<\/em><\/p>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=tGvhVZVcONA\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\u0160koln\u00ed youtube &#8211; Rizdvo<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=k3ph-KPzGLM\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\u0160koln\u00ed youtube &#8211; Divadeln\u00ed festiv\u00e1lek<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a18276337\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fotogalerie<\/a><\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Po v\u0161ech covidov\u00fdch opat\u0159en\u00edch jsme se kone\u010dn\u011b v\u0161ichni do\u010dkali a mohli realizovat v\u011bt\u0161inu na\u0161ich p\u0159edv\u00e1no\u010dn\u00edch aktivit. Dokonce p\u0159ibyly i n\u011bkter\u00e9 dal\u0161\u00ed. Poj\u010fte se na n\u011bkter\u00e9 z\u00a0nich pod\u00edvat ve fotogalerii spolu s\u00a0n\u00e1mi. N\u00e1\u0161 tradi\u010dn\u00ed Divadeln\u00ed festiv\u00e1lek \u201ezraje jako v\u00edno\u201c a ka\u017ed\u00fd ro\u010dn\u00edk je lep\u0161\u00ed a lep\u0161\u00ed. Zapojily se v\u0161echny t\u0159\u00eddy 1. stupn\u011b a d\u011bti si jej [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2513,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2512"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2512"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2512\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2517,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2512\/revisions\/2517"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2513"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2512"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2512"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2512"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}