{"id":2541,"date":"2023-01-30T16:20:13","date_gmt":"2023-01-30T16:20:13","guid":{"rendered":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/?p=2541"},"modified":"2023-01-30T20:32:27","modified_gmt":"2023-01-30T20:32:27","slug":"okresni-kolo-dejepisne-a-matematicke-olympiady","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/okresni-kolo-dejepisne-a-matematicke-olympiady\/","title":{"rendered":"Okresn\u00ed kolo d\u011bjepisn\u00e9 a matematick\u00e9 olympi\u00e1dy"},"content":{"rendered":"<p><strong>Gratulujeme na\u0161im \u017e\u00e1k\u016fm k vynikaj\u00edc\u00edm v\u00fdsledk\u016fm v okresn\u00edch kolech olympi\u00e1d!<\/strong><\/p>\n<p>V\u00a0lednu se uskute\u010dnila okresn\u00ed kola <strong>d\u011bjepisn\u00e9 a matematick\u00e9 olympi\u00e1dy<\/strong>, kter\u00fdch se z\u00fa\u010dastnili i \u017e\u00e1ci na\u0161\u00ed \u0161koly a velmi dob\u0159e reprezentovali na\u0161i \u0161kolu. Olympi\u00e1dy jsou p\u0159ipravov\u00e1ny tak, aby rozv\u00edjely talentovan\u00e9 \u017e\u00e1ky. Jejich \u0159e\u0161en\u00ed je tedy velmi n\u00e1ro\u010dn\u00e9.<\/p>\n<p>Na\u0161i \u017e\u00e1ci dos\u00e1hli v\u00a0jejich \u0159e\u0161en\u00ed vynikaj\u00edc\u00edch v\u00fdsledk\u016f. <strong>Nat\u00e1lie Urb\u00e1nkov\u00e1<\/strong> skon\u010dila mezi \u00fasp\u011b\u0161n\u00fdmi \u0159e\u0161iteli okresn\u00edho kola na 7. m\u00edst\u011b a postoupila do krajsk\u00e9ho kola. <strong>Anna Marie Jan\u00edkov\u00e1<\/strong> se stala takt\u00e9\u017e \u00fasp\u011b\u0161nou \u0159e\u0161itelkou a mezi 42 \u00fa\u010dastn\u00edky byla na kr\u00e1sn\u00e9m 17. m\u00edst\u011b.<\/p>\n<p>V\u00a0matematick\u00e9 olympi\u00e1d\u011b se v\u00a0kategorii 9. t\u0159\u00edd um\u00edstil <strong>Jakub Jur\u010da<\/strong> na vynikaj\u00edc\u00edm 5. m\u00edst\u011b, v\u00a0kategorii 5. t\u0159\u00edd se um\u00edstila <strong>Petra Nov\u00e1kov\u00e1<\/strong> na 3. m\u00edst\u011b a <strong>J\u00e1chym Marti\u0161<\/strong> na 5. m\u00edst\u011b. Stali se tak \u00fasp\u011b\u0161n\u00fdmi \u0159e\u0161iteli okresn\u00edho kola t\u00e9to n\u00e1ro\u010dn\u00e9 olympi\u00e1dy. <strong>Veronice Vesel\u00e9<\/strong>\u00a0k\u00a0dosa\u017een\u00ed \u00fasp\u011b\u0161n\u00e9ho \u0159e\u0161itele chyb\u011bly pouh\u00e9 2 body.<\/p>\n<p>V\u0161em \u017e\u00e1k\u016fm gratulujeme a d\u011bkujeme za v\u00fdbornou reprezentaci na\u0161\u00ed \u0161koly.<\/p>\n<p><em>Jitka Hude\u010dkov\u00e1<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Gratulujeme na\u0161im \u017e\u00e1k\u016fm k vynikaj\u00edc\u00edm v\u00fdsledk\u016fm v okresn\u00edch kolech olympi\u00e1d! V\u00a0lednu se uskute\u010dnila okresn\u00ed kola d\u011bjepisn\u00e9 a matematick\u00e9 olympi\u00e1dy, kter\u00fdch se z\u00fa\u010dastnili i \u017e\u00e1ci na\u0161\u00ed \u0161koly a velmi dob\u0159e reprezentovali na\u0161i \u0161kolu. Olympi\u00e1dy jsou p\u0159ipravov\u00e1ny tak, aby rozv\u00edjely talentovan\u00e9 \u017e\u00e1ky. Jejich \u0159e\u0161en\u00ed je tedy velmi n\u00e1ro\u010dn\u00e9. Na\u0161i \u017e\u00e1ci dos\u00e1hli v\u00a0jejich \u0159e\u0161en\u00ed vynikaj\u00edc\u00edch v\u00fdsledk\u016f. Nat\u00e1lie Urb\u00e1nkov\u00e1 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2542,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2541"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2541"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2541\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2562,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2541\/revisions\/2562"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2542"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2541"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2541"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2541"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}