{"id":2547,"date":"2023-01-30T16:33:18","date_gmt":"2023-01-30T16:33:18","guid":{"rendered":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/?p=2547"},"modified":"2023-01-30T16:33:55","modified_gmt":"2023-01-30T16:33:55","slug":"vzpominali-jsme-na-obdobi-holocaustu-a-deportace-zidu","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/vzpominali-jsme-na-obdobi-holocaustu-a-deportace-zidu\/","title":{"rendered":"Vzpom\u00ednali jsme na obdob\u00ed holocaustu a deportace \u017did\u016f z Uhersk\u00e9ho Brodu"},"content":{"rendered":"<p>V\u00a0p\u00e1tek 27. ledna si \u017e\u00e1ci na\u0161ich dev\u00e1t\u00fdch t\u0159\u00edd spolu se studenty vzpomenuli u pam\u011btn\u00ed desky na Gymn\u00e1ziu J. A. Komensk\u00e9ho na ob\u011bti holocaustu a deportace uherskobrodsk\u00fdch \u017did\u016f do Terez\u00edna a n\u00e1sledn\u011b Osv\u011btimi.<\/p>\n<p>Z\u00e1stupci na\u0161ich \u017e\u00e1k\u016f polo\u017eili k\u00a0pam\u011btn\u00ed desce kv\u011btiny a Sofie Hor\u00e1kov\u00e1 vzpomenula pohledem mlad\u00e9 generace nejen toto temn\u00e9 historick\u00e9 obdob\u00ed, ale p\u0159ipomenula tak\u00e9, \u017ee je t\u0159eba o historii st\u00e1le hovo\u0159it, proto\u017ee genocida n\u00e1rodnostn\u00edch men\u0161in i cel\u00fdch n\u00e1rod\u016f nepat\u0159\u00ed pouze historii, ale je i dnes aktu\u00e1ln\u00ed. Vzpomenula civiln\u00ed ob\u011bti na Ukrajin\u011b, n\u00e1siln\u00e9 deportace Ukrajinc\u016f z\u00a0okupovan\u00fdch \u00fazem\u00ed pod z\u00e1minkou bojov\u00fdch operac\u00ed do Ruska, kter\u00e9 odsuzuje cel\u00fd demokratick\u00fd sv\u011bt.<\/p>\n<p>Celou report\u00e1\u017e si m\u016f\u017eete prohl\u00e9dnout na <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=yVQ_L0dOHEM\">\u0161koln\u00ed TV.<\/a><\/p>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.rajce.net\/a18314879\">Fotogalerie<\/a><\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>V\u00a0p\u00e1tek 27. ledna si \u017e\u00e1ci na\u0161ich dev\u00e1t\u00fdch t\u0159\u00edd spolu se studenty vzpomenuli u pam\u011btn\u00ed desky na Gymn\u00e1ziu J. A. Komensk\u00e9ho na ob\u011bti holocaustu a deportace uherskobrodsk\u00fdch \u017did\u016f do Terez\u00edna a n\u00e1sledn\u011b Osv\u011btimi. Z\u00e1stupci na\u0161ich \u017e\u00e1k\u016f polo\u017eili k\u00a0pam\u011btn\u00ed desce kv\u011btiny a Sofie Hor\u00e1kov\u00e1 vzpomenula pohledem mlad\u00e9 generace nejen toto temn\u00e9 historick\u00e9 obdob\u00ed, ale p\u0159ipomenula tak\u00e9, \u017ee [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2548,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2547"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2547"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2547\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2550,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2547\/revisions\/2550"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2548"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2547"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2547"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2547"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}