{"id":44,"date":"2022-04-02T13:39:04","date_gmt":"2022-04-02T13:39:04","guid":{"rendered":"https:\/\/new.zsmarianske.cz\/?p=44"},"modified":"2022-04-03T09:13:19","modified_gmt":"2022-04-03T09:13:19","slug":"matematicky-klokan","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/matematicky-klokan\/","title":{"rendered":"Matematick\u00fd klokan"},"content":{"rendered":"\n<p>V&nbsp;p\u00e1tek 18. 3. 2022 prob\u011bhlo na na\u0161\u00ed \u0161kole \u0161koln\u00ed kolo celosv\u011btov\u00e9 matematick\u00e9 sout\u011b\u017ee s&nbsp;n\u00e1zvem <strong>Matematick\u00fd klokan<\/strong>, kter\u00e1 je ur\u010den\u00e1 podle odpov\u00eddaj\u00edc\u00edch v\u011bkov\u00fdch kategori\u00ed &#8211; Cvr\u010dek, Klok\u00e1nek, Benjam\u00edn, Kadet, Junior a Student &#8211; pro v\u0161echny \u017e\u00e1ky od 2. t\u0159\u00eddy z\u00e1kladn\u00ed \u0161koly a\u017e po maturitn\u00ed ro\u010dn\u00edky. \u017de jde o sout\u011b\u017e \u017e\u00e1ky i u\u010diteli obl\u00edbenou, dokl\u00e1d\u00e1 po\u010det sout\u011b\u017e\u00edc\u00edch \u2013 v&nbsp;celosv\u011btov\u00e9m m\u011b\u0159\u00edtku se jejich po\u010det bl\u00ed\u017e\u00ed k&nbsp;neuv\u011b\u0159iteln\u00fdm sedmi milion\u016fm.<\/p>\n\n\n\n<p>Hlavn\u00edmi c\u00edli sout\u011b\u017ee jsou jednak&nbsp;<strong>popularizace matematiky<\/strong>, a to nejen mezi \u017e\u00e1ky, ale i mezi jejich rodi\u010di a celou ve\u0159ejnost\u00ed. Druh\u00fdm z nich je&nbsp;<strong>vyhled\u00e1v\u00e1n\u00ed matematicky talentovan\u00fdch \u017e\u00e1k\u016f<\/strong>, obecn\u011b pak&nbsp;<strong>vyhled\u00e1v\u00e1n\u00ed p\u0159em\u00fd\u0161liv\u00fdch d\u011bt\u00ed<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<h3>A kam na\u0161i \u017e\u00e1ci v&nbsp;tomto \u0161koln\u00edm roce \u201edosk\u00e1kali\u201c?<\/h3>\n\n\n\n<p>V&nbsp;kategorii Cvr\u010dek se nej\u00fasp\u011b\u0161n\u011bj\u0161\u00edm \u0159e\u0161itelem stal <strong>Jurs\u00edk Luk\u00e1\u0161 \/3.B\/<\/strong>, v&nbsp;kategorii Klok\u00e1nek <strong>Berka Jan \/5.B\/<\/strong>, v&nbsp;kategorii Benjam\u00edn <strong>Kraj\u010da Luk\u00e1\u0161 \/6.A\/<\/strong> a v&nbsp;kategorii nejstar\u0161\u00edch \u017e\u00e1k\u016f Kadet <strong>Lucie Slukov\u00e1 \/9.B\/<\/strong>. Podrobn\u011bj\u0161\u00ed um\u00edstn\u011bn\u00ed ve v\u0161ech kategori\u00edch naleznete v&nbsp;p\u0159\u00edloze. Galileo Galilei jednou \u0159ekl: \u201eMatematika je jazyk, kter\u00fdm B\u016fh napsal sv\u011bt\u201c. A i po tak t\u011b\u017ek\u00e9 covidov\u00e9 dob\u011b, je na\u0161t\u011bst\u00ed po\u0159\u00e1d spousta \u017e\u00e1k\u016f, kte\u0159\u00ed o tento exaktn\u00ed \u201ejazyk p\u0159\u00edrody\u201c maj\u00ed i nad\u00e1le z\u00e1jem se v&nbsp;n\u011bm aktivn\u011b rozv\u00edjet a s&nbsp;nad\u0161en\u00edm ho pozn\u00e1vat. V\u0161em \u017e\u00e1k\u016fm \u2013 a to nejen t\u011bm nejlep\u0161\u00edm, pat\u0159\u00ed gratulace a up\u0159\u00edmn\u00e9 pod\u011bkov\u00e1n\u00ed za vynalo\u017eenou snahu p\u0159i \u0159e\u0161en\u00ed n\u00e1ro\u010dn\u00fdch logicko \u2013 analytick\u00fdch \u00faloh z&nbsp;kr\u00e1lovny v\u011bd \u2013 matematiky.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>V&nbsp;p\u00e1tek 18. 3. 2022 prob\u011bhlo na na\u0161\u00ed \u0161kole \u0161koln\u00ed kolo celosv\u011btov\u00e9 matematick\u00e9 sout\u011b\u017ee s&nbsp;n\u00e1zvem Matematick\u00fd klokan, kter\u00e1 je ur\u010den\u00e1 podle odpov\u00eddaj\u00edc\u00edch v\u011bkov\u00fdch kategori\u00ed &#8211; Cvr\u010dek, Klok\u00e1nek, Benjam\u00edn, Kadet, Junior a Student &#8211; pro v\u0161echny \u017e\u00e1ky od 2. t\u0159\u00eddy z\u00e1kladn\u00ed \u0161koly a\u017e po maturitn\u00ed ro\u010dn\u00edky. \u017de jde o sout\u011b\u017e \u017e\u00e1ky i u\u010diteli obl\u00edbenou, dokl\u00e1d\u00e1 po\u010det sout\u011b\u017e\u00edc\u00edch [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":73,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/44"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=44"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/44\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":154,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/44\/revisions\/154"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/73"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=44"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=44"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=44"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}