{"id":46,"date":"2022-04-02T13:44:17","date_gmt":"2022-04-02T13:44:17","guid":{"rendered":"https:\/\/new.zsmarianske.cz\/?p=46"},"modified":"2022-04-03T09:13:04","modified_gmt":"2022-04-03T09:13:04","slug":"literarni-a-vytvarna-soutez","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/literarni-a-vytvarna-soutez\/","title":{"rendered":"Liter\u00e1rn\u00ed a v\u00fdtvarn\u00e1 sout\u011b\u017e&#8230;"},"content":{"rendered":"\n<p><strong>Slavnostn\u00ed vyhl\u00e1\u0161en\u00ed v\u00fdsledk\u016f liter\u00e1rn\u00ed a v\u00fdtvarn\u00e9 sout\u011b\u017ee u p\u0159\u00edle\u017eitosti 430. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Jana Amose Komensk\u00e9ho<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Vybran\u00ed \u017e\u00e1ci na\u0161\u00ed \u0161koly se z\u00fa\u010dastnili liter\u00e1rn\u00ed a v\u00fdtvarn\u00e9 sout\u011b\u017ee po\u0159\u00e1dan\u00e9 m\u011bstem Uhersk\u00fd Brod a S\u0160 &#8211; COPT Uhersk\u00fd Brod u p\u0159\u00edle\u017eitosti 430. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Jana Amose Komensk\u00e9ho.<\/p>\n\n\n\n<p>Dne 25. b\u0159ezna 2022 se ve Sloupov\u00e9m s\u00e1le Muzea Jana Amose Komensk\u00e9ho Uhersk\u00fd Brod uskute\u010dnilo slavnostn\u00ed vyhl\u00e1\u0161en\u00ed v\u00fdsledk\u016f sout\u011b\u017ee za p\u0159\u00edtomnosti pan\u00ed Ing. Mgr. Zuzany Fi\u0161erov\u00e9, radn\u00ed Zl\u00ednsk\u00e9ho kraje pro oblast kultury a \u0161kolstv\u00ed, a pana Ing. Ferdinanda Kub\u00e1n\u00edka, starosty Uhersk\u00e9ho Brodu. Do sout\u011b\u017ee se zapojili \u017e\u00e1ci a studenti z 10 z\u00e1kladn\u00edch a st\u0159edn\u00edch \u0161kol.<\/p>\n\n\n\n<h2>Z na\u0161\u00ed \u0161koly usp\u011bli tito \u017e\u00e1ci:<\/h2>\n\n\n\n<ul><li>V liter\u00e1rn\u00ed sout\u011b\u017ei ud\u011blila porota v I. Kategorii 6. a 7. t\u0159\u00edd <strong>1. m\u00edsto Nat\u00e1lii Johan\u00edkov\u00e9 ze t\u0159\u00eddy 6.A <\/strong>a<strong> 2. m\u00edsto Ann\u011b Marii Jan\u00edkov\u00e9 ze t\u0159\u00eddy 7.C <\/strong>ave II. Kategorii 8. a 9. t\u0159\u00edd <strong>3. m\u00edsto Zoe Chmelinov\u00e9 ze t\u0159\u00eddy 8.B.<\/strong><\/li><li>Ve v\u00fdtvarn\u00e9 sout\u011b\u017ei ud\u011blila porota v I. Kategorii 6. a 7. t\u0159\u00edd <strong>1. m\u00edsto kolektivu t\u0159\u00edd 7.A a 7.B <\/strong>a ve II. Kategorii 8. a 9. t\u0159\u00edd <strong>&nbsp;2. m\u00edsto Zoe Chmelinov\u00e9 ze t\u0159\u00eddy 8.B.<\/strong><\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>N\u00e1sledn\u011b byla zah\u00e1jena v\u00fdstava prac\u00ed ve foyer Domu kultury Uhersk\u00fd Brod, kde jsou vystaveny mimo ocen\u011bn\u00e1 d\u00edla i pr\u00e1ce dal\u0161\u00edch na\u0161ich \u017e\u00e1k\u016f &#8211; \u010cestm\u00edra Hona, Viktorie Vidrmanov\u00e9 (oba ze 6.B), Julie Ba\u010dkov\u00e9 z 6.A, Nat\u00e1lie Urb\u00e1nkov\u00e9 a Gabriely Tihelkov\u00e9 (ob\u011b z 8.C).<\/p>\n\n\n\n<p>V\u00fdstava potrv\u00e1 do 28. 4. 2022.<\/p>\n\n\n\n<p><strong><em>P\u0159ij\u010fte se pod\u00edvat!<\/em><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>V\u0161em ocen\u011bn\u00fdm \u017e\u00e1k\u016fm d\u011bkujeme za v\u00fdbornou reprezentaci \u0161koly a p\u0159ejeme hodn\u011b dal\u0161\u00edch \u00fasp\u011bch\u016f, nejen v oblasti liter\u00e1rn\u00ed a v\u00fdtvarn\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p><em>M. Kosteln\u00edkov\u00e1<\/em>, <em>J. Fu\u010d\u00edkov\u00e1<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Slavnostn\u00ed vyhl\u00e1\u0161en\u00ed v\u00fdsledk\u016f liter\u00e1rn\u00ed a v\u00fdtvarn\u00e9 sout\u011b\u017ee u p\u0159\u00edle\u017eitosti 430. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Jana Amose Komensk\u00e9ho Vybran\u00ed \u017e\u00e1ci na\u0161\u00ed \u0161koly se z\u00fa\u010dastnili liter\u00e1rn\u00ed a v\u00fdtvarn\u00e9 sout\u011b\u017ee po\u0159\u00e1dan\u00e9 m\u011bstem Uhersk\u00fd Brod a S\u0160 &#8211; COPT Uhersk\u00fd Brod u p\u0159\u00edle\u017eitosti 430. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Jana Amose Komensk\u00e9ho. Dne 25. b\u0159ezna 2022 se ve Sloupov\u00e9m s\u00e1le Muzea Jana Amose Komensk\u00e9ho [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":65,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/46"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=46"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/46\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":153,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/46\/revisions\/153"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media\/65"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=46"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=46"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=46"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}