{"id":1108,"date":"2022-05-14T08:57:09","date_gmt":"2022-05-14T08:57:09","guid":{"rendered":"https:\/\/new.zsmarianske.cz\/?page_id=1108"},"modified":"2022-05-14T15:36:40","modified_gmt":"2022-05-14T15:36:40","slug":"historie-skoly","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/o-skole\/profil-skoly\/historie-skoly\/","title":{"rendered":"Historie \u0161koly"},"content":{"rendered":"<section  class='av_textblock_section av-l35zg5nv-d2435d2a3fc71bbbb662654692c549f5'  itemscope=\"itemscope\" itemtype=\"https:\/\/schema.org\/CreativeWork\" ><div class='avia_textblock'  itemprop=\"text\" ><h1>Z\u00e1kladn\u00ed \u0161kola na Mari\u00e1nsk\u00e9m n\u00e1m\u011bst\u00ed \u2013 100let\u00e1<\/h1>\n<h3><a href=\"http:\/\/new.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/historie-skola-zsmarianske.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-1239 size-square alignleft\" src=\"http:\/\/new.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/historie-skola-zsmarianske-180x180.jpg\" alt=\"\" width=\"180\" height=\"180\" srcset=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/historie-skola-zsmarianske-180x180.jpg 180w, https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/historie-skola-zsmarianske-80x80.jpg 80w, https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/historie-skola-zsmarianske-36x36.jpg 36w\" sizes=\"(max-width: 180px) 100vw, 180px\" \/><\/a>D\u011bjiny z\u00e1kladn\u00edho \u0161kolstv\u00ed v Uhersk\u00e9m Brod\u011b jsou t\u011bsn\u011b spjaty s na\u0161\u00ed \u0161kolou na Mari\u00e1nsk\u00e9m n\u00e1m\u011bst\u00ed<\/h3>\n<p><strong>P\u016fvodn\u011b nejstar\u0161\u00ed obecn\u00e1 \u0161kola v\u00a0Uh. Brod\u011b st\u00e1vala v\u00a0\u0160irok\u00e9 ulici \u010dp. 145 a v\u00a0roce 1699 byla vystav\u011bna nov\u00e1 \u0161kola na Mari\u00e1nsk\u00e9m n\u00e1m\u011bst\u00ed. <\/strong>Brzy byla pova\u017eov\u00e1na za nejlep\u0161\u00ed v\u00a0kraji. V\u00a0jej\u00edm \u010dele st\u00e1l rektor. Prvn\u00edm rektorem se stal Martin Jan\u010d\u00edk. Ve \u0161kole byla prvo\u0159ad\u00e1 v\u00fduka n\u011bmeck\u00e9ho jazyka, kter\u00fd byl st\u00e1tn\u00edm jazykem Rakousk\u00e9 monarchie. Ve \u0161kole se proto \u010desky vyu\u010dovalo pouze n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed. Psan\u00ed a po\u010dty se vyu\u010dovaly pouze n\u011bmecky. \u0160kola se tak stala v\u00fdznamn\u00fdm \u0161i\u0159itelem n\u011bmeck\u00e9ho jazyka ve m\u011bst\u011b.<\/p>\n<p>Brzy p\u0159estala dosavadn\u00ed budova sta\u010dit a jedna t\u0159\u00edda musela b\u00fdt um\u00edst\u011bna na fa\u0159e. <strong>Z\u00e1sluhou m\u011bstsk\u00e9ho l\u00e9ka\u0159e Anton\u00edna Sch\u00f6nweitze byla \u0161kole p\u0159ed\u00e1na v\u011bt\u0161\u00ed budova na Mari\u00e1nsk\u00e9m n\u00e1m\u011bst\u00ed, v\u00a0jej\u00edm\u017e poschod\u00ed byly um\u00edst\u011bny u\u010debny a v\u00a0p\u0159\u00edzem\u00ed byly byty u\u010ditel\u016f. Tato budova slou\u017eila sv\u00e9mu \u00fa\u010delu a\u017e do roku 1909, kdy byla zbour\u00e1na a nahrazena budovou, kter\u00e1 zde stoj\u00ed dodnes a dodnes tak\u00e9 slou\u017e\u00ed sv\u00e9mu \u00fa\u010delu.<\/strong><\/p>\n<p>Velmi zaj\u00edmav\u00e9 je sledovat dal\u0161\u00ed v\u00fdvoj na\u0161\u00ed \u0161koly i jej\u00ed vliv na kulturn\u00ed a spole\u010densk\u00e9 d\u011bn\u00ed m\u011bsta. Je\u0161t\u011b v\u00a0dob\u011b Rakousko \u2013 Uherska se \u0161kola stala 8t\u0159\u00eddn\u00ed, v\u00a0prvn\u00edch p\u011bti t\u0159\u00edd\u00e1ch se vyu\u010dovalo \u010desky i n\u011bmecky, ve 3 nejvy\u0161\u0161\u00edch t\u0159\u00edd\u00e1ch, tzv. m\u011b\u0161\u0165ance, pouze n\u011bmecky.<\/p>\n<p>Od roku 1869 platil nov\u00fd \u0161kolsk\u00fd z\u00e1kon, kter\u00fd zav\u00e1d\u011bl povinnou \u0161koln\u00ed doch\u00e1zku od 6 do 14let. <strong>Prvn\u00edm \u0159editelem osmiletky se stal Karel Jel\u00ednek<\/strong>. Aby se pos\u00edlil n\u011bmeck\u00fd vliv ve \u0161kole, od roku 1873 \u0159editeloval N\u011bmec Josef Petzn\u00fd. V\u00a0dob\u011b n\u00e1rodn\u00edho obrozen\u00ed se zv\u00fd\u0161il i boj o \u010deskou \u0161kolu a nov\u00fdm \u0159editelem \u0161koly se stal Anton\u00edn \u0160icha. V\u00a0roce 1892 vzpom\u00ednali obyvatel\u00e9 Brodu 300 v\u00fdro\u010d\u00ed\u00a0 narozen\u00ed J.A.Komensk\u00e9ho a p\u0159ed \u0161kolou byl odhalen nov\u00fd pomn\u00edk slavn\u00e9ho rod\u00e1ka. Pomn\u00edk vytvo\u0159il socha\u0159 Becka z\u00a0Krom\u011b\u0159\u00ed\u017ee a dnes jej nalezneme v\u00a0bl\u00edzk\u00e9 Nivnici.<\/p>\n<p><strong>V\u00a0roce 1908 se rozhodla m\u011bstsk\u00e1 rada nevyhovuj\u00edc\u00ed budovu \u0161koly zbourat<\/strong> a p\u0159ikoupila dal\u0161\u00ed sousedn\u00ed m\u011b\u0161\u0165ansk\u00fd d\u016fm. Na m\u00edst\u011b t\u011bchto 2 zbo\u0159en\u00fdch budov <strong>vystav\u011bla v\u00a0roce 1909 novou budovu \u0161koly, kter\u00e1 slou\u017e\u00ed dodnes.<\/strong> T\u00edm se za\u010d\u00edn\u00e1 ps\u00e1t historie t\u00e9to na\u0161\u00ed \u0161koln\u00ed budovy a dal\u0161\u00ed etapa obecn\u00e9ho \u0161kolstv\u00ed v\u00a0m\u011bst\u011b Komensk\u00e9ho, protkan\u00e1 jm\u00e9ny u\u010ditel\u016f, kte\u0159\u00ed se v\u00fdznamn\u011b zapsali do d\u011bjin m\u011bsta. Jedn\u00edm z\u00a0nich byl i <strong>u\u010ditel Jan Ku\u010dera<\/strong>, kter\u00fd v\u00a0t\u00e9to dob\u011b na \u0161kole p\u016fsobil a i kdy\u017e zem\u0159el p\u0159ed\u010dasn\u011b, zanechal nesmazatelnou stopu v\u00a0historii \u0161koly a p\u0159edev\u0161\u00edm m\u011bstsk\u00e9ho muzea. Daroval muzeu sv\u00e9 rozs\u00e1hl\u00e9 numismatick\u00e9 i archeologick\u00e9 sb\u00edrky, kter\u00e9 s\u00e1m tak\u00e9 instaloval a t\u00edm se stal vlastn\u011b skute\u010dn\u00fdm <strong>zakladatelem muzea v\u00a0roce 1898 a prvn\u00edm muzejn\u00edm spr\u00e1vcem<\/strong>. Do d\u011bjin m\u011bsta se zapsal p\u0159edev\u0161\u00edm v\u00a0roce <strong>1903 vyd\u00e1n\u00edm Pam\u011bt\u00ed kr\u00e1lovsk\u00e9ho m\u011bsta Uhersk\u00e9ho Brodu<\/strong>.<\/p>\n<p>Dal\u0161\u00ed l\u00e9ta byla poznamen\u00e1na nejenom dal\u0161\u00edmi \u0161kolsk\u00fdmi reformami, ale tak\u00e9 sv\u011btovou v\u00e1lkou a rozpadem Rakousko \u2013 Uherska. V\u00a0roce 1914 byla \u0161kola rozd\u011blena na 2 samostatn\u00e9 \u0161koly \u2013 6t\u0159\u00eddn\u00ed \u2013 obecnou a 5t\u0159\u00eddn\u00ed d\u00edv\u010d\u00ed, spojenou s\u00a0m\u011b\u0161\u0165ankou, kde \u0159editeloval Tom\u00e1\u0161 Br\u00e1zda. V\u00a0roce 1916 byla chlapeck\u00e1 obecn\u00e1 \u0161kola odd\u011blena od d\u00edv\u010d\u00ed a jej\u00edm \u0159editelem se stal <strong>u\u010ditel a zn\u00e1m\u00fd m\u011bstsk\u00fd\u00a0 kronik\u00e1\u0159 J. V. Hauerland<\/strong>. T.Br\u00e1zdu v\u00a0roce 1917 nahradil Leopold Hor\u00e1k. V\u00a0t\u00e9 dob\u011b ji\u017e m\u011bla obecn\u00e1 \u0161kola 651 \u017e\u00e1k\u016f a m\u011b\u0161\u0165anka 93 \u017e\u00e1k\u016f.<\/p>\n<p>Dal\u0161\u00ed zm\u011bny nastaly po vzniku \u010ceskoslovenska. V\u00a0roce 1923 m\u011bstsk\u00e1 rada vyhov\u011bla \u017e\u00e1dosti rodi\u010d\u016f a zm\u011bnila d\u00edv\u010d\u00ed m\u011b\u0161\u0165anskou \u0161kolu na sm\u00ed\u0161enou, do kter\u00e9 se p\u0159ihl\u00e1silo v\u00a0prvn\u00edm roce 116 \u017e\u00e1k\u016f. Z\u00a0b\u00fdval\u00e9 t\u0159\u00edt\u0159\u00eddn\u00ed se stala \u0161estit\u0159\u00eddn\u00ed m\u011b\u0161\u0165anka.<\/p>\n<p>Budova p\u0159est\u00e1vala sta\u010dit, jeliko\u017e zde krom\u011b \u0161koly obecn\u00e9 a m\u011b\u0161\u0165anky p\u016fsobily \u0161koly \u017eivnostensk\u00e1 pokra\u010dovac\u00ed, kupeck\u00e1 \u0161kola a m\u011b\u0161\u0165ansk\u00e1 odborn\u00e1 \u0161kola pro \u017eensk\u00e1 povol\u00e1n\u00ed. Proto <strong>m\u011bstsk\u00e1 rada rozhodla v\u00a0roce 1927 nadstavit n\u00e1kladem \u00bc milionu korun 2.patro budovy<\/strong>. V\u00a0t\u00e9 dob\u011b doch\u00e1zelo do \u0161koly 698 \u017e\u00e1k\u016f. Z\u00a0toho bylo 649 \u017e\u00e1k\u016f \u010desk\u00e9 n\u00e1rodnosti, 47 \u017did\u016f a 2 N\u011bmci. Za pov\u0161imnut\u00ed stoj\u00ed, \u017ee v\u00a0t\u00e9to dob\u011b bylo ve \u0161kole otev\u0159eno prvn\u00ed \u0161koln\u00ed panor\u00e1ma\u00a0 ( \u0161koln\u00ed kino), kter\u00e9 se t\u011b\u0161ilo velk\u00e9 oblib\u011b u \u017e\u00e1k\u016f i u\u010ditel\u016f. Po\u010d\u00e1tkem 20.let p\u0159e\u0161lo do majetku m\u011bsta.<\/p>\n<p>Ve \u0161koln\u00edm roce 1930\/31 se za\u010dalo ve \u0161kole vyu\u010dovat podle nov\u00fdch osnov a \u0161kola se stala \u00fajezdn\u00ed m\u011b\u0161\u0165anskou \u0161kolou, kterou za\u010dali nav\u0161t\u011bvovat \u017e\u00e1ci z\u00a0Drslavic, Hav\u0159ic, Hrad\u010dovic, Lhotky, Prak\u0161ic, T\u011b\u0161ova a \u00dajezdce. Po\u010det t\u0159\u00edd se zv\u00fd\u0161il na 12 a proto\u017ee prostory nedosta\u010dovaly, za\u010dalo se u\u010dit na sm\u011bny.<\/p>\n<p>T\u011b\u017ek\u00e9 obdob\u00ed za\u017e\u00edvala na\u0161e \u0161kola za okupace, i kdy\u017e bylo \u010desk\u00e9 \u0161kolstv\u00ed ve m\u011bst\u011b zachov\u00e1no. Bylo v\u0161ak zavedeno povinn\u00e9 vyu\u010dov\u00e1n\u00ed n\u011bm\u010diny. \u0158editelem d\u00edv\u010d\u00ed \u0161koly obecn\u00e9 a m\u011b\u0161\u0165ansk\u00e9 se stal Vladim\u00edr \u010cechm\u00e1nek a b\u00fdval\u00fd \u0159editel Jan N\u011bme\u010dek byl posl\u00e1n do p\u0159ed\u010dasn\u00e9ho d\u016fchodu, pozd\u011bji jej gestapo zatklo a v\u011bznilo v\u00a0Kounicov\u00fdch kolej\u00edch v\u00a0Brn\u011b. Po v\u00e1lce se na \u010das vr\u00e1til op\u011bt do funkce \u0159editele. Pro nedostatek u\u010deben se za v\u00e1lky vyu\u010dovalo i v\u00a0budov\u011b gymn\u00e1zia. Byla zavedena povinn\u00e1 n\u011bm\u010dina a oslavy st\u00e1tn\u00edch sv\u00e1tk\u016f \u2013 15. b\u0159ezen: vznik Protektor\u00e1tu \u010cechy a Morava a 20. duben: narozeniny A. Hitlera. V\u00a0roce 1941\/42 byl nov\u00fdm \u0159editelem \u0161koly jmenov\u00e1n Anton\u00edn Soustru\u017en\u00edk. Ve 2\/3 \u0161koly bylo ubytov\u00e1no vojsko, vyu\u010dovalo se proto na 2 sm\u011bny a kabinety byly um\u00edst\u011bny v\u00a01 u\u010debn\u011b. Cvi\u010di\u0161t\u011b u \u0161koly pou\u017e\u00edvalo vojsko a \u0161koln\u00ed kuchyn\u011b byla p\u0159em\u00edst\u011bna do kl\u00e1\u0161tera. V\u00a01. polovin\u011b roku 1944 se za\u010dalo s\u00a0budov\u00e1n\u00edm protileteck\u00fdch kryt\u016f, p\u0159i kter\u00e9m pom\u00e1hali i u\u010ditel\u00e9 a \u017e\u00e1ci. V\u00a0b\u0159eznu 1944 prob\u011bhla ve \u0161kole zemsk\u00e1 \u0161koln\u00ed inspekce a vytkla \u0159editeli a pedagog\u016fm nedostate\u010dnou pron\u011bmeckou v\u00fdchovu. \u0158editel musel tedy svolat sch\u016fzku rodi\u010d\u016f a \u0159\u00e1dn\u011b \u017e\u00e1ky i rodi\u010de pou\u010dit. Bl\u00ed\u017eil se konec v\u00e1lky a \u0161kola byla 2 x uzav\u0159ena. Poprv\u00e9 v\u00a0\u00fanoru 1945 pro nebezpe\u010d\u00ed skvrnit\u00e9ho tyfu a\u017e do 4.dubna 1945 a\u00a0 podruh\u00e9 od 7.4. do 17.5.1945 p\u0159i p\u0159echodu fronty.<\/p>\n<p>Po v\u00e1lce se op\u011bt m\u011bnily osnovy \u0161koly. Vr\u00e1tilo se k\u00a0osnov\u00e1m z\u00a0roku 1933. \u0158editelem obecn\u00e9 \u0161koly z\u016fstal Vladim\u00edr \u010cechm\u00e1nek, m\u011b\u0161\u0165anky Anton\u00edn Soustru\u017en\u00edk.<\/p>\n<p><strong>V\u00a0roce 1946 byla \u0161kola rozd\u011blena na 3 samostatn\u00e9 \u0161koly<\/strong>: d\u00edv\u010d\u00ed obecnou, d\u00edv\u010d\u00ed m\u011b\u0161\u0165anskou a chlapeckou m\u011b\u0161\u0165anskou \u0161kolu. \u0158editelem d\u00edv\u010d\u00ed m\u011b\u0161\u0165ansk\u00e9 \u0161koly se stal zm\u00edn\u011bn\u00fd Jan N\u011bme\u010dek, kter\u00fd v\u0161ak v\u00a0roce 1950 um\u00edr\u00e1. V\u00a0roce 1948\/49 vstupuje v\u00a0platnost nov\u00fd \u0161kolsk\u00fd z\u00e1kon, kter\u00fd zm\u011bnil prvn\u00ed t\u0159i t\u0159\u00eddy m\u011b\u0161\u0165ansk\u00e9 \u0161koly na st\u0159edn\u00ed \u0161kolu. Od tohoto roku v\u00a0budov\u011b s\u00eddlily tedy 2 n\u00e1rodn\u00ed a 2 \u00fajezdn\u00ed st\u0159edn\u00ed \u0161koly \u2013 chlapeck\u00e1 a d\u00edv\u010d\u00ed.<\/p>\n<p><strong>Dal\u0161\u00ed radik\u00e1ln\u00ed zm\u011bny nastaly v\u00a0roce 1953, kdy za\u010dala v\u00a0na\u0161\u00ed \u0161koln\u00ed budov\u011b p\u016fsobit tzv. osmiletka, do kter\u00e9 doch\u00e1zeli od 6. t\u0159\u00eddy \u017e\u00e1ci z\u00a0okol\u00ed Uh.Brodu<\/strong>. Proto\u017ee budova nedosta\u010dovala, za\u010dalo m\u011bsto stav\u011bt \u0161kolu na nov\u011b vystav\u011bn\u00e9m s\u00eddli\u0161ti a od roku 1960 se za\u010dalo vyu\u010dovat tak\u00e9 na nov\u00e9 \u0161kole. Od tohoto roku p\u016fsobily ve m\u011bst\u011b ji\u017e 3 z\u00e1kladn\u00ed \u0161koly.<\/p>\n<p>\u0160kolstv\u00ed za\u010dalo ps\u00e1t svoji novou kapitolu v\u00a0novodob\u00e9 historii m\u011bsta Komensk\u00e9ho.<\/p>\n<\/div><\/section>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":775,"menu_order":22,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1108"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1108"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1108\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1287,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1108\/revisions\/1287"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/775"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1108"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}