{"id":1516,"date":"2022-05-14T23:33:26","date_gmt":"2022-05-14T23:33:26","guid":{"rendered":"https:\/\/new.zsmarianske.cz\/?page_id=1516"},"modified":"2022-08-26T14:52:20","modified_gmt":"2022-08-26T14:52:20","slug":"prohlaseni-o-pristupnosti","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/prohlaseni-o-pristupnosti\/","title":{"rendered":"Prohl\u00e1\u0161en\u00ed o p\u0159\u00edstupnosti"},"content":{"rendered":"<h1>Prohl\u00e1\u0161en\u00ed o p\u0159\u00edstupnosti<\/h1>\n<p>Z\u00e1kladn\u00ed \u0161kola, Uhersk\u00fd Brod, Mari\u00e1nsk\u00e9 n\u00e1m\u011bst\u00ed 41, okres Uhersk\u00e9 Hradi\u0161t\u011b se zavazuje ke zp\u0159\u00edstupn\u011bn\u00ed obsahu sv\u00fdch internetov\u00fdch str\u00e1nek v souladu se z\u00e1konem \u010d. 99\/2019 Sb., o p\u0159\u00edstupnosti internetov\u00fdch str\u00e1nek a mobiln\u00edch aplikac\u00ed a o zm\u011bn\u011b z\u00e1kona \u010d. 365\/2000 Sb., o informa\u010dn\u00edch syst\u00e9mech ve\u0159ejn\u00e9 spr\u00e1vy a o zm\u011bn\u011b n\u011bkter\u00fdch dal\u0161\u00edch z\u00e1kon\u016f, ve zn\u011bn\u00ed pozd\u011bj\u0161\u00edch p\u0159edpis\u016f, kter\u00e9 prov\u00e1d\u011bj\u00ed sm\u011brnici Evropsk\u00e9ho parlamentu a Rady (EU) 2016\/2102.<\/p>\n<p>Toto prohl\u00e1\u0161en\u00ed o p\u0159\u00edstupnosti se vztahuje na internetov\u00e9 str\u00e1nky zsmarianske.cz<\/p>\n<h4>Struktura informac\u00ed<\/h4>\n<p>Struktura informac\u00ed na\u00a0str\u00e1nk\u00e1ch byla vytvo\u0159ena podle specifikace\u00a0<abbr lang=\"en\" title=\"Hyper Text Mark-up Language\">HTML<\/abbr>\u00a05\u00a0a\u00a0vizu\u00e1ln\u011b naform\u00e1tov\u00e1na kask\u00e1dov\u00fdmi styly\u00a0<abbr lang=\"en\" title=\"Cascading Style Sheets\">CSS<\/abbr>\u00a0\u2013 vzhled str\u00e1nek a\u00a0jejich funk\u010dnost jsou pod\u0159\u00edzeny mo\u017enostem handicapovan\u00fdch u\u017eivatel\u016f. Dodr\u017een\u00ed v\u00fd\u0161e zm\u00edn\u011bn\u00fdch norem by m\u011blo zajistit spr\u00e1vn\u00e9 zobrazen\u00ed obsahu str\u00e1nek ve\u00a0v\u011bt\u0161in\u011b pou\u017e\u00edvan\u00fdch prohl\u00ed\u017ee\u010d\u016f a\u00a0na\u00a0v\u011bt\u0161in\u011b zobrazovac\u00edch za\u0159\u00edzen\u00ed.<\/p>\n<h4>Stav souladu<\/h4>\n<p>Uveden\u00e9 internetov\u00e9 str\u00e1nky jsou \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b v\u00a0souladu s\u00a0EN\u00a0301\u00a0549\u00a0V2\u00a01.2 a\u00a0standardem\u00a0<abbr lang=\"en\" title=\"Web Content Accessibility Guidelines\">WCAG<\/abbr>\u00a02.1 z\u00a0d\u016fvodu nedostate\u010dn\u011b p\u0159\u00edstupn\u00e9ho obsahu anebo v\u00fdjimek uveden\u00fdch n\u00ed\u017ee.<\/p>\n<h4>P\u0159\u00edstupnost obsahu<\/h4>\n<p>Na internetov\u00fdch str\u00e1nk\u00e1ch jsou informace nab\u00edzeny i v podob\u011b dokument\u016f form\u00e1tu DOC, DOCX, XLS, XLSX a PDF, a to zejm\u00e9na z d\u016fvod\u016f, \u017ee obsahuj\u00ed typografick\u00e9 prvky a form\u00e1tov\u00e1n\u00ed, kter\u00e9 webov\u00fd form\u00e1t HTML nepodporuje, nebo jsou p\u0159\u00edli\u0161 velk\u00e9, proto pak doporu\u010dujeme jejich sta\u017een\u00ed. Form\u00e1ty DOC a PDF jsou tak\u00e9 vhodn\u011bj\u0161\u00ed pro tisk. K prohl\u00ed\u017een\u00ed t\u011bchto dokument\u016f je mo\u017en\u00e9 zdarma st\u00e1hnout Word Viewer a Acrobat Reader. V n\u011bkter\u00fdch webov\u00fdch prohl\u00ed\u017ee\u010d\u00edch je integrov\u00e1na aplikace, je\u017e slou\u017e\u00ed k prohl\u00ed\u017een\u00ed v\u00fd\u0161e uveden\u00fdch form\u00e1t\u016f dokument\u016f.<\/p>\n<h4>Zp\u011btn\u00e1 vazba a kontaktn\u00ed \u00fadaje<\/h4>\n<p>Va\u0161e n\u00e1m\u011bty \u010di informace o probl\u00e9mech p\u0159i zobrazov\u00e1n\u00ed str\u00e1nek, stejn\u011b jako dotazy, n\u00e1vrhy nebo p\u0159ipom\u00ednky t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se obsahu webu \u010di d\u016fvodn\u00e9ho podez\u0159en\u00ed, \u017ee webov\u00e1 str\u00e1nka nespl\u0148uje po\u017eadavky z\u00e1kona \u010d. 99\/2019 Sb., ve zn\u011bn\u00ed pozd\u011bj\u0161\u00edch p\u0159edpis\u016f, v\u010detn\u011b mo\u017enosti podat podn\u011bt v\u016f\u010di p\u0159\u00edslu\u0161n\u00fdm st\u00e1tn\u00edm org\u00e1n\u016fm, m\u016f\u017eete ps\u00e1t na adresu: bjandasek@zsmarianske.cz<\/p>\n<p>Kontakt na osobu odpov\u011bdnou za p\u0159\u00edstupnost str\u00e1nek a za zpracov\u00e1n\u00ed \u017e\u00e1dost\u00ed zaslan\u00fdch prost\u0159ednictv\u00edm mechanismu zp\u011btn\u00e9 vazby:<\/p>\n<p>Z\u00e1kladn\u00ed \u0161kola, Uhersk\u00fd Brod, Mari\u00e1nsk\u00e9 n\u00e1m\u011bst\u00ed 41, okres Uhersk\u00e9 Hradi\u0161t\u011b<br \/>\nMari\u00e1nsk\u00e9 n\u00e1m\u011bst\u00ed 41, 68801 Uhersk\u00fd Brod<br \/>\nemail: bjandasek@zsmarianske.cz<\/p>\n<h4>Prohl\u00e1\u0161en\u00ed provozovatele<\/h4>\n<p>Tyto str\u00e1nky provozuje Z\u00e1kladn\u00ed \u0161kola, Uhersk\u00fd Brod, Mari\u00e1nsk\u00e9 n\u00e1m\u011bst\u00ed 41, okres Uhersk\u00e9 Hradi\u0161t\u011b, p\u0159\u00edsp\u011bvkov\u00e1 organizace. Internetov\u00e9 str\u00e1nky vyu\u017e\u00edvaj\u00ed redak\u010dn\u00ed syst\u00e9m WordPress, kter\u00fd je poskytov\u00e1n voln\u011b v r\u00e1mci licence <a href=\"https:\/\/cs.wordpress.org\/about\/license\/\">GNU.<\/a><\/p>\n<p>Spr\u00e1vcem ve\u0161ker\u00e9ho obsahu je Z\u00e1kladn\u00ed \u0161kola, Uhersk\u00fd Brod, Mari\u00e1nsk\u00e9 n\u00e1m\u011bst\u00ed 41, okres Uhersk\u00e9 Hradi\u0161t\u011b, p\u0159\u00edsp\u011bvkov\u00e1 organizace. Ve\u0161ker\u00e9 osobn\u00ed \u00fadaje n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edk\u016f internetov\u00fdch str\u00e1nek, kter\u00e9 jsou prost\u0159ednictv\u00edm t\u011bchto internetov\u00fdch str\u00e1nek poskytov\u00e1ny, jsou spravov\u00e1ny v\u00fdlu\u010dn\u011b spr\u00e1vcem obsahu webu.<\/p>\n<p>Autorem www str\u00e1nek je Martin B\u00e1b\u00ed\u010dek webdesign@babicek.com.<\/p>\n<h4>Vypracov\u00e1n\u00ed prohl\u00e1\u0161en\u00ed o\u00a0p\u0159\u00edstupnosti<\/h4>\n<ul>\n<li>Prohl\u00e1\u0161en\u00ed o p\u0159\u00edstupnosti bylo vypracov\u00e1no dne 1.5.2022<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Prohl\u00e1\u0161en\u00ed o p\u0159\u00edstupnosti Z\u00e1kladn\u00ed \u0161kola, Uhersk\u00fd Brod, Mari\u00e1nsk\u00e9 n\u00e1m\u011bst\u00ed 41, okres Uhersk\u00e9 Hradi\u0161t\u011b se zavazuje ke zp\u0159\u00edstupn\u011bn\u00ed obsahu sv\u00fdch internetov\u00fdch str\u00e1nek v souladu se z\u00e1konem \u010d. 99\/2019 Sb., o p\u0159\u00edstupnosti internetov\u00fdch str\u00e1nek a mobiln\u00edch aplikac\u00ed a o zm\u011bn\u011b z\u00e1kona \u010d. 365\/2000 Sb., o informa\u010dn\u00edch syst\u00e9mech ve\u0159ejn\u00e9 spr\u00e1vy a o zm\u011bn\u011b n\u011bkter\u00fdch dal\u0161\u00edch z\u00e1kon\u016f, ve zn\u011bn\u00ed [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":1,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1516"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1516"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1516\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2365,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1516\/revisions\/2365"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1516"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}