{"id":1691,"date":"2022-05-16T08:39:26","date_gmt":"2022-05-16T08:39:26","guid":{"rendered":"https:\/\/new.zsmarianske.cz\/?page_id=1691"},"modified":"2022-08-25T21:10:12","modified_gmt":"2022-08-25T21:10:12","slug":"cesko-nemecky-fond-budoucnosti","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/aktivity\/projekty\/cesko-nemecky-fond-budoucnosti\/","title":{"rendered":"\u010cesko-n\u011bmeck\u00fd fond budoucnosti"},"content":{"rendered":"<h1>Projekt \u010cesko-n\u011bmeck\u00fd fond budoucnosti<\/h1>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-659 alignright\" src=\"http:\/\/new.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/logo1.jpg\" alt=\"\" width=\"296\" height=\"125\" \/><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/tolerance-humanismus.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">U\u010d\u00edme se toleranci a humanismu od na\u0161ich v\u00fdznamn\u00fdch rod\u00e1k\u016f a ze spole\u010dn\u00e9 historie<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/nemecko-kranichfeld.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">N\u011bmecko &#8211; Kranichfeld &#8211; kv\u011bten 2019<\/a><\/p>\n<h3>Prezentace v \u010cJ<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/cj-buchenwald-uhbrod.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Buchenwald &#8211; Uhersk\u00fd Brod<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/cj-antonin-hruby.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Anton\u00edn Hrub\u00fd<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/cj-ervin-lowi.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Pavel Kortner<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/cj-ervin-lowi.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Ervin L\u00f6wi<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/cj-bohuslav-luza.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Bohuslav Lu\u017ea<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/cj-viktor-shon.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Viktor Sch\u00f6n<\/a><\/p>\n<h3>Prezentace v AJ<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/aj-antonin-hruby.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Anton\u00edn Hrub\u00fd<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/aj-pavel-kortner.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Pavel Kortner<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/aj-ervin-lowi.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Ervin L\u00f6wy<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/aj-bohuslav-luza.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Bohuslav Lu\u017ea<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/aj-viktor-schon.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Viktor Sch\u00f6n<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Projekt \u010cesko-n\u011bmeck\u00fd fond budoucnosti U\u010d\u00edme se toleranci a humanismu od na\u0161ich v\u00fdznamn\u00fdch rod\u00e1k\u016f a ze spole\u010dn\u00e9 historie N\u011bmecko &#8211; Kranichfeld &#8211; kv\u011bten 2019 Prezentace v \u010cJ Buchenwald &#8211; Uhersk\u00fd Brod Anton\u00edn Hrub\u00fd Pavel Kortner Ervin L\u00f6wi Bohuslav Lu\u017ea Viktor Sch\u00f6n Prezentace v AJ Anton\u00edn Hrub\u00fd Pavel Kortner Ervin L\u00f6wy Bohuslav Lu\u017ea Viktor Sch\u00f6n<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":877,"menu_order":5,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1691"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1691"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1691\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1721,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1691\/revisions\/1721"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/877"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1691"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}