{"id":1743,"date":"2022-05-16T09:45:46","date_gmt":"2022-05-16T09:45:46","guid":{"rendered":"https:\/\/new.zsmarianske.cz\/?page_id=1743"},"modified":"2022-08-19T18:41:39","modified_gmt":"2022-08-19T18:41:39","slug":"jsns","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/aktivity\/projekty\/jsns\/","title":{"rendered":"JSNS"},"content":{"rendered":"<h1>Jeden sv\u011bt na \u0161kol\u00e1ch<\/h1>\n<h2><img loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-661 alignright\" src=\"http:\/\/new.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/logo3-jsns.jpg\" alt=\"\" width=\"296\" height=\"124\" \/>\u201eZ m\u00edsta, kde \u017eijeme 2022 \/ Stejn\u00e9 p\u0159\u00edb\u011bhy, jin\u00e1 jm\u00e9na\u201c<\/h2>\n<ul>\n<li>Projekt za\u010d\u00edn\u00e1 \u00favodn\u00edm setk\u00e1n\u00edm 25. \u2013 26. b\u0159ezna a vrchol\u00ed v\u00a0druh\u00e9m prosincov\u00e9m t\u00fddnu u p\u0159\u00edle\u017eitosti Dne lidsk\u00fdch pr\u00e1v 10. 12., kdy studenti budou prezentovat na \u0161kole v\u00fdstupy sv\u00e9ho projektu.<\/li>\n<li>T\u00fdm m\u00e1 5 \u010dlen\u016f (Lenka Blahov\u00e1, Sofie Kov\u00e1\u0159ov\u00e1, Iva Polansk\u00e1, Nat\u00e1lie Urb\u00e1nkov\u00e1, Sofie Hor\u00e1kov\u00e1) a jednoho vyu\u010duj\u00edc\u00edho (Mgr. Jitka Hude\u010dkov\u00e1)<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>ANOTACE PROJEKTU<\/strong><strong>: <\/strong><\/p>\n<p>T\u00fdm zpracov\u00e1v\u00e1 p\u0159\u00edb\u011bh bezpr\u00e1v\u00ed z\u00a0na\u0161\u00ed komunistick\u00e9 minulosti signat\u00e1\u0159e Charty 77 Pavla Z\u00e1lesk\u00e9ho, ale tak\u00e9 sleduj\u00ed osudy lid\u00ed, kte\u0159\u00ed v sou\u010dasnosti bojuj\u00ed\u00a0za\u00a0dodr\u017eov\u00e1n\u00ed lidsk\u00fdch pr\u00e1v v\u00a0zem\u00edch postsov\u011btsk\u00e9ho regionu.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Jeden sv\u011bt na \u0161kol\u00e1ch \u201eZ m\u00edsta, kde \u017eijeme 2022 \/ Stejn\u00e9 p\u0159\u00edb\u011bhy, jin\u00e1 jm\u00e9na\u201c Projekt za\u010d\u00edn\u00e1 \u00favodn\u00edm setk\u00e1n\u00edm 25. \u2013 26. b\u0159ezna a vrchol\u00ed v\u00a0druh\u00e9m prosincov\u00e9m t\u00fddnu u p\u0159\u00edle\u017eitosti Dne lidsk\u00fdch pr\u00e1v 10. 12., kdy studenti budou prezentovat na \u0161kole v\u00fdstupy sv\u00e9ho projektu. T\u00fdm m\u00e1 5 \u010dlen\u016f (Lenka Blahov\u00e1, Sofie Kov\u00e1\u0159ov\u00e1, Iva Polansk\u00e1, Nat\u00e1lie Urb\u00e1nkov\u00e1, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":877,"menu_order":7,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1743"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1743"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1743\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1977,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1743\/revisions\/1977"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/877"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1743"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}