{"id":1745,"date":"2022-05-16T09:47:58","date_gmt":"2022-05-16T09:47:58","guid":{"rendered":"https:\/\/new.zsmarianske.cz\/?page_id=1745"},"modified":"2022-08-19T18:51:33","modified_gmt":"2022-08-19T18:51:33","slug":"msmt-opvvv","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/aktivity\/projekty\/msmt-opvvv\/","title":{"rendered":"M\u0160MT \/ OPVVV"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-1979 alignleft\" src=\"http:\/\/new.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Logolink_OP_VVV_ver_barva_cz-655x600.jpg\" alt=\"logo m\u0161mt a eu\" width=\"300\" height=\"275\" srcset=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Logolink_OP_VVV_ver_barva_cz-655x600.jpg 655w, https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Logolink_OP_VVV_ver_barva_cz-768x704.jpg 768w, https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Logolink_OP_VVV_ver_barva_cz-705x646.jpg 705w, https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Logolink_OP_VVV_ver_barva_cz.jpg 814w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><div  class='togglecontainer av-32gdht-0078c5af9f33c2d63ced4cc9c7e924fb  avia-builder-el-0  avia-builder-el-no-sibling  toggle_close_all' >\n<section class='av_toggle_section av-l70t5dr3-bddee90187d0bb85981694bd1bf3772d'  itemscope=\"itemscope\" itemtype=\"https:\/\/schema.org\/CreativeWork\" ><div role=\"tablist\" class=\"single_toggle\" data-tags=\"{All} \"  ><p data-fake-id='#toggle-id-1' class='toggler   '  itemprop=\"headline\"  role='tab' tabindex='0' aria-controls='toggle-id-1'>Spoluprac\u00ed k profesionalit\u011b<span class=\"toggle_icon\"><span class=\"vert_icon\"><\/span><span class=\"hor_icon\"><\/span><\/span><\/p><div id='toggle-id-1' class='toggle_wrap  '  ><div class='toggle_content invers-color '  itemprop=\"text\" ><p>Registra\u010dn\u00ed \u010d\u00edslo projektu: CZ.02.3.68\/0.0\/0.0\/16_010\/0000516<br \/>\n\u017dadatel projektu: <strong>Spole\u010dnost pro kvalitu \u0161koly, z. s.<\/strong><br \/>\nPartne\u0159i projektu: Vyso\u010dina Education, p. o.<br \/>\nKrajsk\u00e9 centrum dal\u0161\u00edho profesn\u00edho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed a Centrum uzn\u00e1v\u00e1n\u00ed a celo\u017eivotn\u00edho u\u010den\u00ed Zl\u00ednsk\u00e9ho kraje, o.p.s.<br \/>\nDatum zah\u00e1jen\u00ed projektu: 1. 10. 2016<br \/>\nDatum ukon\u010den\u00ed projektu: 30. 9. 2020<br \/>\nwww str\u00e1nky projektu: http:\/\/www.kvalitaskoly.cz\/?q=node\/405<\/p>\n<p><strong>ANOTACE PROJEKTU:<br \/>\n<\/strong>Projekt Spoluprac\u00ed k profesionalit\u011b je zam\u011b\u0159en na budov\u00e1n\u00ed kapacit pro kolegi\u00e1ln\u00ed podporu v zapojen\u00fdch 45 \u0161kol\u00e1ch z\u00e1kladn\u00edch a st\u0159edn\u00edch Moravskoslezsk\u00e9ho, St\u0159edo\u010desk\u00e9ho, Zl\u00ednsk\u00e9ho kraje a Kraje Vyso\u010dina. Jednotliv\u00e9 projektov\u00e9 aktivity jsou napl\u00e1nov\u00e1ny tak, aby jejich prost\u0159ednictv\u00edm byly podpo\u0159eny specifick\u00e9 profesn\u00ed kompetence vedouc\u00edch i pedagogick\u00fdch pracovn\u00edk\u016f zapojen\u00fdch \u0161kol k tomu, aby spole\u010dn\u011b dos\u00e1hli c\u00edl\u016f, kter\u00e9 si v dan\u00e9m \u010dasov\u00e9m obdob\u00ed napl\u00e1nuj\u00ed dle sv\u00fdch individu\u00e1ln\u00edch pot\u0159eb a pot\u0159eb \u0161kol. Zejm\u00e9na se jedn\u00e1 o kompetence pro poskytov\u00e1n\u00ed kolegi\u00e1ln\u00ed podpory v oblasti individualizace v\u00fduky, formativn\u00edho hodnocen\u00ed \u017e\u00e1k\u016f a pedagog\u016f a intern\u00edho mentoringu. Z\u00e1rove\u0148 budeme v r\u00e1mci projektu db\u00e1t na to, aby \u00fa\u010dastn\u00edci tyto dovednosti ihned vyu\u017e\u00edvali v praxi a tento sv\u016fj osobnostn\u00ed a profesn\u00ed rozvoj dokumentovali ve sv\u00fdch profesn\u00edch portfoli\u00ed.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n<section class='av_toggle_section av-l70t88nq-60b900c12f34dc87eaedea65f3091cb4'  itemscope=\"itemscope\" itemtype=\"https:\/\/schema.org\/CreativeWork\" ><div role=\"tablist\" class=\"single_toggle\" data-tags=\"{All} \"  ><p data-fake-id='#toggle-id-2' class='toggler   '  itemprop=\"headline\"  role='tab' tabindex='0' aria-controls='toggle-id-2'>\u0160ABLONY I. \u201eVz\u00e1jemn\u00e1 spolupr\u00e1ce\u201c<span class=\"toggle_icon\"><span class=\"vert_icon\"><\/span><span class=\"hor_icon\"><\/span><\/span><\/p><div id='toggle-id-2' class='toggle_wrap  '  ><div class='toggle_content invers-color '  itemprop=\"text\" ><p>Registra\u010dn\u00ed \u010d\u00edslo projektu:CZ.02.3.68\/0.0\/0.0\/16_022\/0003171<\/p>\n<p>Datum zah\u00e1jen\u00ed projektu: 1. 1. 2017<br \/>\nDatum ukon\u010den\u00ed projektu: 31. 12. 2018<br \/>\n<strong>\u010c\u00e1stka schv\u00e1len\u00e9 podpory<\/strong>: 1 194 149 K\u010d<br \/>\n<strong>ANOTACE PROJEKTU:<\/strong><br \/>\nProjekt je zam\u011b\u0159en na osobnostn\u011b profesn\u00ed rozvoj pedagog\u016f, spole\u010dn\u00e9 vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed d\u011bt\u00ed a \u017e\u00e1k\u016f a podporu extrakurikul\u00e1rn\u00edch aktivit<\/p>\n<p><strong>Kl\u00ed\u010dov\u00e9 aktivity:<\/strong><br \/>\n\u010c\u00edslo aktivity: II\/1.1<br \/>\nN\u00e1zev aktivity: <strong>\u0160koln\u00ed asistent &#8211; person\u00e1ln\u00ed podpora Z\u0160<\/strong><br \/>\nCelkov\u00e9 n\u00e1klady aktivity: 420 240 K\u010d<br \/>\n\u010c\u00edslo aktivity: II\/1.3<br \/>\nN\u00e1zev aktivity: <strong>\u0160koln\u00ed psycholog &#8211; person\u00e1ln\u00ed podpora Z\u0160<\/strong><br \/>\nCelkov\u00e9 n\u00e1klady aktivity: 672 840 K\u010d<br \/>\n\u010c\u00edslo aktivity: II\/2.8<br \/>\nN\u00e1zev aktivity: <strong>Vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed pedagogick\u00e9ho sboru Z\u0160 zam\u011b\u0159en\u00e9 na inkluzi <\/strong>&#8211; vzd\u011bl\u00e1vac\u00ed akce v rozsahu 8 hodin<\/p>\n<p>Celkov\u00e9 n\u00e1klady aktivity: 20 400 K\u010d<br \/>\nN\u00e1zev aktivity: <strong>Tandemov\u00e1 v\u00fduka na Z\u0160<br \/>\n<\/strong>Celkov\u00e9 n\u00e1klady aktivity: 31 120 K\u010d<br \/>\n\u010c\u00edslo aktivity: II\/3.2<br \/>\nN\u00e1zev aktivity: <strong>Klub z\u00e1bavn\u00e9 logiky a deskov\u00fdch her pro \u017e\u00e1ky Z\u0160<br \/>\n<\/strong>Celkov\u00e9 n\u00e1klady aktivity: 17 277 K\u010d<br \/>\n\u010c\u00edslo aktivity: II\/2.9b<br \/>\nN\u00e1zev aktivity: <strong>Vz\u00e1jemn\u00e1 spolupr\u00e1ce pedagog\u016f Z\u0160 &#8211; Matematick\u00e1 gramotnost<\/strong><br \/>\nCelkov\u00e9 n\u00e1klady aktivity: 32 272 K\u010d<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n<section class='av_toggle_section av-l70ta376-77e0364ab8ef8ca760a1273870f3d73b'  itemscope=\"itemscope\" itemtype=\"https:\/\/schema.org\/CreativeWork\" ><div role=\"tablist\" class=\"single_toggle\" data-tags=\"{All} \"  ><p data-fake-id='#toggle-id-3' class='toggler   '  itemprop=\"headline\"  role='tab' tabindex='0' aria-controls='toggle-id-3'>\u0160ABLONY II. \u201eVz\u00e1jemn\u00e1 spolupr\u00e1ce - \u0161ablony II\u201c<span class=\"toggle_icon\"><span class=\"vert_icon\"><\/span><span class=\"hor_icon\"><\/span><\/span><\/p><div id='toggle-id-3' class='toggle_wrap  '  ><div class='toggle_content invers-color '  itemprop=\"text\" ><p>Registra\u010dn\u00ed \u010d\u00edslo projektu: CZ.02.3.68\/0.0\/0.0\/18_063\/0011570<\/p>\n<p><strong>\u010c\u00e1stka schv\u00e1len\u00e9 podpory:<\/strong> 2 021 400 K\u010d<\/p>\n<p><strong>Realizace:<\/strong> 1. 1. 2019 \u2013 31. 12. 2020<\/p>\n<p><strong>ANOTACE PROJEKTU:<\/strong><br \/>\nProjekt byl zam\u011b\u0159en na OSV pedagog\u016f, spole\u010dn\u00e9 vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed, aktivity rozv\u00edjej\u00edc\u00ed ICT, spolupr\u00e1ci s rodi\u010di d\u011bt\u00ed a ve\u0159ejnost\u00ed. V r\u00e1mci projektu bylo aktivn\u011b zapojeno 30 pedagog\u016f, 5 vychovatelek \u0161koln\u00ed dru\u017einy a rodi\u010de \u017e\u00e1k\u016f.<\/p>\n<p>V r\u00e1mci projektu na \u0161kole p\u016fsobila <strong>\u0161koln\u00ed psycholo\u017eka a \u0161koln\u00ed asistentka<\/strong>.<\/p>\n<p>V r\u00e1mci \u0160D a \u0160K byly realizov\u00e1ny <strong>2 Kluby pro \u017e\u00e1ky Z\u0160 &#8211; klub z\u00e1bavn\u00e9 logiky a deskov\u00fdch her a klub ob\u010dansk\u00e9ho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed a demokratick\u00e9ho my\u0161len\u00ed<\/strong>.<\/p>\n<p>V r\u00e1mci \u0161koly a \u0160D jsme rozv\u00edjeli <strong>ICT ve vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed<\/strong>, tato technika se vyu\u017e\u00edvala p\u0159i prezen\u010dn\u00ed v\u00fduce ve \u0161kole i v dob\u011b distan\u010dn\u00ed v\u00fduky v 2. pololet\u00ed.<\/p>\n<p>Pro pedagogy jsme realizovali vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed v r\u00e1mci <strong>t\u00fdmov\u00e9 sborovny, zam\u011b\u0159en\u00e9 na inkluzi. <\/strong><\/p>\n<p>Na podporu \u0161koln\u00edho klimatu jsme organizovali <strong>komunitn\u011b osv\u011btov\u00e1 setk\u00e1n\u00ed a pro rozvoj kompetenc\u00ed \u017e\u00e1k\u016f projektov\u00e9 dny ve \u0161kole a mimo \u0161kolu. <\/strong><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n<section class='av_toggle_section av-l70tbgi4-d18bbb782e84adb69e20d10ac3ae2ca4'  itemscope=\"itemscope\" itemtype=\"https:\/\/schema.org\/CreativeWork\" ><div role=\"tablist\" class=\"single_toggle\" data-tags=\"{All} \"  ><p data-fake-id='#toggle-id-4' class='toggler   '  itemprop=\"headline\"  role='tab' tabindex='0' aria-controls='toggle-id-4'>\u0160ABLONY III. \u201eVz\u00e1jemn\u00e1 spolupr\u00e1ce - \u0161ablony II\u201c<span class=\"toggle_icon\"><span class=\"vert_icon\"><\/span><span class=\"hor_icon\"><\/span><\/span><\/p><div id='toggle-id-4' class='toggle_wrap  '  ><div class='toggle_content invers-color '  itemprop=\"text\" ><p>Registra\u010dn\u00ed \u010d\u00edslo projektu: CZ.02.3.X\/0.0\/0.0\/20_080\/0019231<\/p>\n<p><strong>\u010c\u00e1stka schv\u00e1len\u00e9 podpory:<\/strong> 880 303 K\u010d<\/p>\n<p><strong>Realizace:<\/strong> 1. 1. 2021 \u2013 31. 12. 2022 <strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>ANOTACE PROJEKTU: <\/strong><\/p>\n<p>Person\u00e1ln\u00ed podpora \u0161koln\u00edho poradensk\u00e9ho pracovi\u0161t\u011b \u2013 \u0161koln\u00ed psycholog, dou\u010dov\u00e1n\u00ed \u017e\u00e1k\u016f, ohro\u017een\u00fdch \u0161koln\u00edm ne\u00fasp\u011bchem a projektov\u00e9 dny ve \u0161kole a mimo \u0161kolu.<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/section>\n<\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":877,"menu_order":8,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1745"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1745"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1745\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1978,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1745\/revisions\/1978"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/877"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1745"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}