{"id":262,"date":"2022-04-03T12:37:41","date_gmt":"2022-04-03T12:37:41","guid":{"rendered":"https:\/\/new.zsmarianske.cz\/?page_id=262"},"modified":"2022-08-23T17:26:56","modified_gmt":"2022-08-23T17:26:56","slug":"archiv-aktualit","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/o-skole\/archiv-aktualit\/","title":{"rendered":"Archiv aktualit"},"content":{"rendered":"<div  id=\"avia-magazine-1\"  class='av-magazine av-l1j9xil2-55dd7b096b3c47c680e475328619740f  avia-builder-el-0  avia-builder-el-no-sibling   avia-builder-el-0  avia-builder-el-no-sibling ' ><div class='av-magazine-group sort_all'><article class='av-magazine-entry av-magazine-entry-id-2520 av-magazine-format-standard av-magazine-type-post av-magazine-entry-1 av-magazine-entry-small '  itemscope=\"itemscope\" itemtype=\"https:\/\/schema.org\/CreativeWork\" ><div class=\"av-magazine-thumbnail\"><a href='https:\/\/www.zsmarianske.cz\/pozvanka-pro-predskolaky-hrajeme-si-na-skolu\/' title='Link to: Pozv\u00e1nka pro p\u0159ed\u0161kol\u00e1ky: Hrajeme si na \u0161kolu' class='av-magazine-thumbnail-link'><img width=\"80\" height=\"80\" src=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/JV9_0729-80x80.jpg\" class=\"wp-image-1571 avia-img-lazy-loading-not-1571 attachment-thumbnail size-thumbnail wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/JV9_0729-80x80.jpg 80w, https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/JV9_0729-36x36.jpg 36w, https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/JV9_0729-180x180.jpg 180w\" sizes=\"(max-width: 80px) 100vw, 80px\" \/><\/a><\/div><div class=\"av-magazine-content-wrap\"><header class=\"entry-content-header\"><time class='av-magazine-time updated'  itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2023-01-30T18:00:11+00:00\" >30. 1. 2023<\/time><h3 class='av-magazine-title entry-title '  itemprop=\"headline\" ><a href='https:\/\/www.zsmarianske.cz\/pozvanka-pro-predskolaky-hrajeme-si-na-skolu\/' title='Link to: Pozv\u00e1nka pro p\u0159ed\u0161kol\u00e1ky: Hrajeme si na \u0161kolu'>Pozv\u00e1nka pro p\u0159ed\u0161kol\u00e1ky: Hrajeme si na \u0161kolu<\/a><\/h3><\/header><\/div><footer class=\"entry-footer\"><\/footer><\/article><article class='av-magazine-entry av-magazine-entry-id-2547 av-magazine-format-standard av-magazine-type-post av-magazine-entry-2 av-magazine-entry-small '  itemscope=\"itemscope\" itemtype=\"https:\/\/schema.org\/CreativeWork\" ><div class=\"av-magazine-thumbnail\"><a href='https:\/\/www.zsmarianske.cz\/vzpominali-jsme-na-obdobi-holocaustu-a-deportace-zidu\/' title='Link to: Vzpom\u00ednali jsme na obdob\u00ed holocaustu a deportace \u017did\u016f z Uhersk\u00e9ho Brodu' class='av-magazine-thumbnail-link'><img width=\"80\" height=\"80\" src=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/DSC_1183-80x80.jpg\" class=\"wp-image-2548 avia-img-lazy-loading-not-2548 attachment-thumbnail size-thumbnail wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/DSC_1183-80x80.jpg 80w, https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/DSC_1183-36x36.jpg 36w, https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/DSC_1183-180x180.jpg 180w\" sizes=\"(max-width: 80px) 100vw, 80px\" \/><\/a><\/div><div class=\"av-magazine-content-wrap\"><header class=\"entry-content-header\"><time class='av-magazine-time updated'  itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2023-01-30T16:33:18+00:00\" >30. 1. 2023<\/time><h3 class='av-magazine-title entry-title '  itemprop=\"headline\" ><a href='https:\/\/www.zsmarianske.cz\/vzpominali-jsme-na-obdobi-holocaustu-a-deportace-zidu\/' title='Link to: Vzpom\u00ednali jsme na obdob\u00ed holocaustu a deportace \u017did\u016f z Uhersk\u00e9ho Brodu'>Vzpom\u00ednali jsme na obdob\u00ed holocaustu a deportace \u017did\u016f z Uhersk\u00e9ho Brodu<\/a><\/h3><\/header><\/div><footer class=\"entry-footer\"><\/footer><\/article><article class='av-magazine-entry av-magazine-entry-id-2554 av-magazine-format-standard av-magazine-type-post av-magazine-entry-3 av-magazine-entry-small '  itemscope=\"itemscope\" itemtype=\"https:\/\/schema.org\/CreativeWork\" ><div class=\"av-magazine-thumbnail\"><a href='https:\/\/www.zsmarianske.cz\/navstevili-jsme-sps-oa-v-uh-brode-a-odnesli-si-dva-vyrobky\/' title='Link to: Sedm\u00e1ci nav\u0161t\u00edvili SP\u0160 OA v Uh. Brod\u011b a odnesli si dva v\u00fdrobky' class='av-magazine-thumbnail-link'><img width=\"80\" height=\"80\" src=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/20230124_104755-80x80.jpg\" class=\"wp-image-2555 avia-img-lazy-loading-not-2555 attachment-thumbnail size-thumbnail wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/20230124_104755-80x80.jpg 80w, https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/20230124_104755-36x36.jpg 36w, https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/20230124_104755-180x180.jpg 180w\" sizes=\"(max-width: 80px) 100vw, 80px\" \/><\/a><\/div><div class=\"av-magazine-content-wrap\"><header class=\"entry-content-header\"><time class='av-magazine-time updated'  itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2023-01-30T16:25:20+00:00\" >30. 1. 2023<\/time><h3 class='av-magazine-title entry-title '  itemprop=\"headline\" ><a href='https:\/\/www.zsmarianske.cz\/navstevili-jsme-sps-oa-v-uh-brode-a-odnesli-si-dva-vyrobky\/' title='Link to: Sedm\u00e1ci nav\u0161t\u00edvili SP\u0160 OA v Uh. Brod\u011b a odnesli si dva v\u00fdrobky'>Sedm\u00e1ci nav\u0161t\u00edvili SP\u0160 OA v Uh. Brod\u011b a odnesli si dva v\u00fdrobky<\/a><\/h3><\/header><\/div><footer class=\"entry-footer\"><\/footer><\/article><article class='av-magazine-entry av-magazine-entry-id-2541 av-magazine-format-standard av-magazine-type-post av-magazine-entry-4 av-magazine-entry-small '  itemscope=\"itemscope\" itemtype=\"https:\/\/schema.org\/CreativeWork\" ><div class=\"av-magazine-thumbnail\"><a href='https:\/\/www.zsmarianske.cz\/okresni-kolo-dejepisne-a-matematicke-olympiady\/' title='Link to: Okresn\u00ed kolo d\u011bjepisn\u00e9 a matematick\u00e9 olympi\u00e1dy' class='av-magazine-thumbnail-link'><img width=\"80\" height=\"80\" src=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/pyramidy-e1675096022863-80x80.jpg\" class=\"wp-image-2542 avia-img-lazy-loading-not-2542 attachment-thumbnail size-thumbnail wp-post-image\" alt=\"olympi\u00e1dy\" srcset=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/pyramidy-e1675096022863-80x80.jpg 80w, https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/pyramidy-e1675096022863-36x36.jpg 36w, https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/pyramidy-e1675096022863-180x180.jpg 180w\" sizes=\"(max-width: 80px) 100vw, 80px\" \/><\/a><\/div><div class=\"av-magazine-content-wrap\"><header class=\"entry-content-header\"><time class='av-magazine-time updated'  itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2023-01-30T16:20:13+00:00\" >30. 1. 2023<\/time><h3 class='av-magazine-title entry-title '  itemprop=\"headline\" ><a href='https:\/\/www.zsmarianske.cz\/okresni-kolo-dejepisne-a-matematicke-olympiady\/' title='Link to: Okresn\u00ed kolo d\u011bjepisn\u00e9 a matematick\u00e9 olympi\u00e1dy'>Okresn\u00ed kolo d\u011bjepisn\u00e9 a matematick\u00e9 olympi\u00e1dy<\/a><\/h3><\/header><\/div><footer class=\"entry-footer\"><\/footer><\/article><article class='av-magazine-entry av-magazine-entry-id-2532 av-magazine-format-standard av-magazine-type-post av-magazine-entry-5 av-magazine-entry-small '  itemscope=\"itemscope\" itemtype=\"https:\/\/schema.org\/CreativeWork\" ><div class=\"av-magazine-thumbnail\"><a href='https:\/\/www.zsmarianske.cz\/barevna-druzina\/' title='Link to: Barevn\u00e1 dru\u017eina' class='av-magazine-thumbnail-link'><img width=\"80\" height=\"80\" src=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Barevna-druzina-25-80x80.jpg\" class=\"wp-image-2533 avia-img-lazy-loading-not-2533 attachment-thumbnail size-thumbnail wp-post-image\" alt=\"dru\u017eina\" srcset=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Barevna-druzina-25-80x80.jpg 80w, https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Barevna-druzina-25-36x36.jpg 36w, https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Barevna-druzina-25-180x180.jpg 180w\" sizes=\"(max-width: 80px) 100vw, 80px\" \/><\/a><\/div><div class=\"av-magazine-content-wrap\"><header class=\"entry-content-header\"><time class='av-magazine-time updated'  itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2023-01-23T14:29:18+00:00\" >23. 1. 2023<\/time><h3 class='av-magazine-title entry-title '  itemprop=\"headline\" ><a href='https:\/\/www.zsmarianske.cz\/barevna-druzina\/' title='Link to: Barevn\u00e1 dru\u017eina'>Barevn\u00e1 dru\u017eina<\/a><\/h3><\/header><\/div><footer class=\"entry-footer\"><\/footer><\/article><article class='av-magazine-entry av-magazine-entry-id-2527 av-magazine-format-standard av-magazine-type-post av-magazine-entry-6 av-magazine-entry-small '  itemscope=\"itemscope\" itemtype=\"https:\/\/schema.org\/CreativeWork\" ><div class=\"av-magazine-thumbnail\"><a href='https:\/\/www.zsmarianske.cz\/krajske-finale-ve-florbale-divek-1-stupne\/' title='Link to: Krajsk\u00e9 fin\u00e1le ve florbale d\u00edvek 1. stupn\u011b' class='av-magazine-thumbnail-link'><img width=\"80\" height=\"80\" src=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/20230117_101434-80x80.jpg\" class=\"wp-image-2528 avia-img-lazy-loading-not-2528 attachment-thumbnail size-thumbnail wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/20230117_101434-80x80.jpg 80w, https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/20230117_101434-36x36.jpg 36w, https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/20230117_101434-180x180.jpg 180w\" sizes=\"(max-width: 80px) 100vw, 80px\" \/><\/a><\/div><div class=\"av-magazine-content-wrap\"><header class=\"entry-content-header\"><time class='av-magazine-time updated'  itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2023-01-17T14:10:01+00:00\" >17. 1. 2023<\/time><h3 class='av-magazine-title entry-title '  itemprop=\"headline\" ><a href='https:\/\/www.zsmarianske.cz\/krajske-finale-ve-florbale-divek-1-stupne\/' title='Link to: Krajsk\u00e9 fin\u00e1le ve florbale d\u00edvek 1. stupn\u011b'>Krajsk\u00e9 fin\u00e1le ve florbale d\u00edvek 1. stupn\u011b<\/a><\/h3><\/header><\/div><footer class=\"entry-footer\"><\/footer><\/article><article class='av-magazine-entry av-magazine-entry-id-2398 av-magazine-format-standard av-magazine-type-post av-magazine-entry-7 av-magazine-entry-small '  itemscope=\"itemscope\" itemtype=\"https:\/\/schema.org\/CreativeWork\" ><div class=\"av-magazine-thumbnail\"><a href='https:\/\/www.zsmarianske.cz\/sbirka-na-projekt-bez-mamy-podporujeme-skolu-v-simike\/' title='Link to: Sb\u00edrka na projekt Bez m\u00e1my &#8211; podporujeme \u0161kolu v Simike' class='av-magazine-thumbnail-link'><img width=\"80\" height=\"80\" src=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/simike-80x80.png\" class=\"wp-image-2229 avia-img-lazy-loading-not-2229 attachment-thumbnail size-thumbnail wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/simike-80x80.png 80w, https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/simike-36x36.png 36w, https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/simike-180x180.png 180w\" sizes=\"(max-width: 80px) 100vw, 80px\" \/><\/a><\/div><div class=\"av-magazine-content-wrap\"><header class=\"entry-content-header\"><time class='av-magazine-time updated'  itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2023-01-03T16:29:22+00:00\" >3. 1. 2023<\/time><h3 class='av-magazine-title entry-title '  itemprop=\"headline\" ><a href='https:\/\/www.zsmarianske.cz\/sbirka-na-projekt-bez-mamy-podporujeme-skolu-v-simike\/' title='Link to: Sb\u00edrka na projekt Bez m\u00e1my &#8211; podporujeme \u0161kolu v Simike'>Sb\u00edrka na projekt Bez m\u00e1my &#8211; podporujeme \u0161kolu v Simike<\/a><\/h3><\/header><\/div><footer class=\"entry-footer\"><\/footer><\/article><article class='av-magazine-entry av-magazine-entry-id-2512 av-magazine-format-standard av-magazine-type-post av-magazine-entry-8 av-magazine-entry-small '  itemscope=\"itemscope\" itemtype=\"https:\/\/schema.org\/CreativeWork\" ><div class=\"av-magazine-thumbnail\"><a href='https:\/\/www.zsmarianske.cz\/divadelni-festivalek-a-koledovani-na-ukrajine\/' title='Link to: Divadeln\u00ed festiv\u00e1lek a koledov\u00e1n\u00ed na Ukrajin\u011b' class='av-magazine-thumbnail-link'><img width=\"80\" height=\"80\" src=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/IMG_20221221_102848-80x80.jpg\" class=\"wp-image-2513 avia-img-lazy-loading-not-2513 attachment-thumbnail size-thumbnail wp-post-image\" alt=\"Koledov\u00e1n\u00ed\" srcset=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/IMG_20221221_102848-80x80.jpg 80w, https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/IMG_20221221_102848-36x36.jpg 36w, https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/IMG_20221221_102848-180x180.jpg 180w\" sizes=\"(max-width: 80px) 100vw, 80px\" \/><\/a><\/div><div class=\"av-magazine-content-wrap\"><header class=\"entry-content-header\"><time class='av-magazine-time updated'  itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2023-01-03T16:28:53+00:00\" >3. 1. 2023<\/time><h3 class='av-magazine-title entry-title '  itemprop=\"headline\" ><a href='https:\/\/www.zsmarianske.cz\/divadelni-festivalek-a-koledovani-na-ukrajine\/' title='Link to: Divadeln\u00ed festiv\u00e1lek a koledov\u00e1n\u00ed na Ukrajin\u011b'>Divadeln\u00ed festiv\u00e1lek a koledov\u00e1n\u00ed na Ukrajin\u011b<\/a><\/h3><\/header><\/div><footer class=\"entry-footer\"><\/footer><\/article><article class='av-magazine-entry av-magazine-entry-id-2508 av-magazine-format-standard av-magazine-type-post av-magazine-entry-9 av-magazine-entry-small '  itemscope=\"itemscope\" itemtype=\"https:\/\/schema.org\/CreativeWork\" ><div class=\"av-magazine-thumbnail\"><a href='https:\/\/www.zsmarianske.cz\/vystava-darkonosi-od-jeziska-po-santa-clause\/' title='Link to: V\u00fdstava D\u00e1rkono\u0161i. Od Je\u017e\u00ed\u0161ka po Santa Clause.' class='av-magazine-thumbnail-link'><img width=\"80\" height=\"80\" src=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/darky-80x80.jpg\" class=\"wp-image-2509 avia-img-lazy-loading-not-2509 attachment-thumbnail size-thumbnail wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/darky-80x80.jpg 80w, https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/darky-36x36.jpg 36w, https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/darky-180x180.jpg 180w\" sizes=\"(max-width: 80px) 100vw, 80px\" \/><\/a><\/div><div class=\"av-magazine-content-wrap\"><header class=\"entry-content-header\"><time class='av-magazine-time updated'  itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2022-12-30T17:19:51+00:00\" >30. 12. 2022<\/time><h3 class='av-magazine-title entry-title '  itemprop=\"headline\" ><a href='https:\/\/www.zsmarianske.cz\/vystava-darkonosi-od-jeziska-po-santa-clause\/' title='Link to: V\u00fdstava D\u00e1rkono\u0161i. Od Je\u017e\u00ed\u0161ka po Santa Clause.'>V\u00fdstava D\u00e1rkono\u0161i. Od Je\u017e\u00ed\u0161ka po Santa Clause.<\/a><\/h3><\/header><\/div><footer class=\"entry-footer\"><\/footer><\/article><article class='av-magazine-entry av-magazine-entry-id-2497 av-magazine-format-standard av-magazine-type-post av-magazine-entry-10 av-magazine-entry-small '  itemscope=\"itemscope\" itemtype=\"https:\/\/schema.org\/CreativeWork\" ><div class=\"av-magazine-thumbnail\"><a href='https:\/\/www.zsmarianske.cz\/sportovni-dopoledne-vanocni-latka-2022\/' title='Link to: Sportovn\u00ed dopoledne &#8211; V\u00e1no\u010dn\u00ed la\u0165ka 2022' class='av-magazine-thumbnail-link'><img width=\"80\" height=\"80\" src=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/latka-80x80.jpg\" class=\"wp-image-2498 avia-img-lazy-loading-not-2498 attachment-thumbnail size-thumbnail wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/latka-80x80.jpg 80w, https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/latka-36x36.jpg 36w, https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/latka-180x180.jpg 180w\" sizes=\"(max-width: 80px) 100vw, 80px\" \/><\/a><\/div><div class=\"av-magazine-content-wrap\"><header class=\"entry-content-header\"><time class='av-magazine-time updated'  itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2022-12-23T09:09:47+00:00\" >23. 12. 2022<\/time><h3 class='av-magazine-title entry-title '  itemprop=\"headline\" ><a href='https:\/\/www.zsmarianske.cz\/sportovni-dopoledne-vanocni-latka-2022\/' title='Link to: Sportovn\u00ed dopoledne &#8211; V\u00e1no\u010dn\u00ed la\u0165ka 2022'>Sportovn\u00ed dopoledne &#8211; V\u00e1no\u010dn\u00ed la\u0165ka 2022<\/a><\/h3><\/header><\/div><footer class=\"entry-footer\"><\/footer><\/article><article class='av-magazine-entry av-magazine-entry-id-2492 av-magazine-format-standard av-magazine-type-post av-magazine-entry-11 av-magazine-entry-small '  itemscope=\"itemscope\" itemtype=\"https:\/\/schema.org\/CreativeWork\" ><div class=\"av-magazine-thumbnail\"><a href='https:\/\/www.zsmarianske.cz\/vanoce-ve-skolni-druzine\/' title='Link to: V\u00e1noce ve \u0161koln\u00ed dru\u017ein\u011b' class='av-magazine-thumbnail-link'><img width=\"80\" height=\"80\" src=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Vanoce-v-SD-32-80x80.jpg\" class=\"wp-image-2495 avia-img-lazy-loading-not-2495 attachment-thumbnail size-thumbnail wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Vanoce-v-SD-32-80x80.jpg 80w, https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Vanoce-v-SD-32-36x36.jpg 36w, https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Vanoce-v-SD-32-180x180.jpg 180w\" sizes=\"(max-width: 80px) 100vw, 80px\" \/><\/a><\/div><div class=\"av-magazine-content-wrap\"><header class=\"entry-content-header\"><time class='av-magazine-time updated'  itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2022-12-23T07:55:40+00:00\" >23. 12. 2022<\/time><h3 class='av-magazine-title entry-title '  itemprop=\"headline\" ><a href='https:\/\/www.zsmarianske.cz\/vanoce-ve-skolni-druzine\/' title='Link to: V\u00e1noce ve \u0161koln\u00ed dru\u017ein\u011b'>V\u00e1noce ve \u0161koln\u00ed dru\u017ein\u011b<\/a><\/h3><\/header><\/div><footer class=\"entry-footer\"><\/footer><\/article><article class='av-magazine-entry av-magazine-entry-id-2486 av-magazine-format-standard av-magazine-type-post av-magazine-entry-12 av-magazine-entry-small '  itemscope=\"itemscope\" itemtype=\"https:\/\/schema.org\/CreativeWork\" ><div class=\"av-magazine-thumbnail\"><a href='https:\/\/www.zsmarianske.cz\/prijeti-zaku-na-radnici-mesta\/' title='Link to: P\u0159ijet\u00ed \u017e\u00e1k\u016f na radnici m\u011bsta' class='av-magazine-thumbnail-link'><img width=\"80\" height=\"80\" src=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Prekovejte-zbrane-v-nastroj-miru-80x80.jpg\" class=\"wp-image-2488 avia-img-lazy-loading-not-2488 attachment-thumbnail size-thumbnail wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Prekovejte-zbrane-v-nastroj-miru-80x80.jpg 80w, https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Prekovejte-zbrane-v-nastroj-miru-600x600.jpg 600w, https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Prekovejte-zbrane-v-nastroj-miru-1030x1030.jpg 1030w, https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Prekovejte-zbrane-v-nastroj-miru-768x768.jpg 768w, https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Prekovejte-zbrane-v-nastroj-miru-1536x1536.jpg 1536w, https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Prekovejte-zbrane-v-nastroj-miru-2048x2048.jpg 2048w, https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Prekovejte-zbrane-v-nastroj-miru-36x36.jpg 36w, https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Prekovejte-zbrane-v-nastroj-miru-180x180.jpg 180w, https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Prekovejte-zbrane-v-nastroj-miru-1500x1500.jpg 1500w, https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Prekovejte-zbrane-v-nastroj-miru-705x705.jpg 705w\" sizes=\"(max-width: 80px) 100vw, 80px\" \/><\/a><\/div><div class=\"av-magazine-content-wrap\"><header class=\"entry-content-header\"><time class='av-magazine-time updated'  itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2022-12-23T07:38:05+00:00\" >23. 12. 2022<\/time><h3 class='av-magazine-title entry-title '  itemprop=\"headline\" ><a href='https:\/\/www.zsmarianske.cz\/prijeti-zaku-na-radnici-mesta\/' title='Link to: P\u0159ijet\u00ed \u017e\u00e1k\u016f na radnici m\u011bsta'>P\u0159ijet\u00ed \u017e\u00e1k\u016f na radnici m\u011bsta<\/a><\/h3><\/header><\/div><footer class=\"entry-footer\"><\/footer><\/article><\/div><div class='av-masonry-pagination av-masonry-pagination-pagination'><nav class='pagination'><span class='pagination-meta'>Page 1 of 7<\/span><span class='current'>1<\/span><a href='https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/262?avia-element-paging=2' class='inactive next_page' >2<\/a><a href='https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/262?avia-element-paging=3' class='inactive' >3<\/a><a href='https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/262?avia-element-paging=2'>&rsaquo;<\/a><a href='https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/262?avia-element-paging=7'>&raquo;<\/a><\/nav>\n<\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":1148,"menu_order":19,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/262"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=262"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/262\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2134,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/262\/revisions\/2134"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1148"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=262"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}