{"id":783,"date":"2022-05-11T18:04:23","date_gmt":"2022-05-11T18:04:23","guid":{"rendered":"https:\/\/new.zsmarianske.cz\/?page_id=783"},"modified":"2022-08-25T21:02:51","modified_gmt":"2022-08-25T21:02:51","slug":"skolni-psycholog","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/o-skole\/skolni-psycholog\/","title":{"rendered":"\u0160koln\u00ed psycholog"},"content":{"rendered":"<h1>\u0160koln\u00ed psycholog<\/h1>\n<blockquote><p><strong>Mgr. Hana Dvo\u0159\u00e1\u010dkov\u00e1<\/strong><br \/>\ntel: 572 805 550, e-mail: <span class=\"style6\">hdvorackova(zavin\u00e1\u010d)zsmarianske.cz<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/informace-skolni-ps.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Informov\u00e1n\u00ed o \u010dinnosti \u0161koln\u00edho psychologa<\/a> &#8211; informace pro rodi\u010de<\/p>\n<p><strong>Konzulta\u010dn\u00ed hodiny<br \/>\n<\/strong><strong>\u00fater\u00fd:<\/strong> 8:30 &#8211; 15:30<br \/>\n<strong>st\u0159eda:<\/strong> na z\u00e1klad\u011b p\u0159edchoz\u00ed domluvy (v \u010dase 8:30 &#8211; 13:00)<br \/>\n<strong> \u010dtvrtek: <\/strong>8:30 &#8211; 14:30<\/p>\n<p>Doporu\u010duji domluvit se na setk\u00e1n\u00ed p\u0159edem, oslovit m\u011b m\u016f\u017eete na uveden\u00fdch kontaktech.<\/p><\/blockquote>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>innost \u0161koln\u00edho psychologa ve \u0161kole je samostatn\u00e1 poradensk\u00e1 \u010dinnost, kter\u00e1 nen\u00ed p\u0159\u00edmou sou\u010d\u00e1st\u00ed vzd\u011bl\u00e1vac\u00ed \u010dinnosti \u0161koly. Jedn\u00e1 se o komplexn\u00ed slu\u017ebu \u017e\u00e1k\u016fm, jejich rodi\u010d\u016fm a pedagog\u016fm, kter\u00e1 vych\u00e1z\u00ed ze standardn\u00edch \u010dinnost\u00ed vymezen\u00fdch ve vyhl\u00e1\u0161ce \u010d. 72\/2005 Sb., o poskytov\u00e1n\u00ed poradensk\u00fdch slu\u017eeb ve \u0161kol\u00e1ch a \u0161kolsk\u00fdch poradensk\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00edch, z Koncepce \u0161koln\u00edho poradensk\u00e9ho pracovi\u0161t\u011b Z\u0160 Uhersk\u00fd Brod, Mari\u00e1nsk\u00e9 n\u00e1m\u011bst\u00ed 41 a z ro\u010dn\u00edho pl\u00e1nu \u010dinnosti \u0161koln\u00edho psychologa.<\/p>\n<p><strong>C\u00edlem pr\u00e1ce<\/strong> je podporovat vytv\u00e1\u0159en\u00ed p\u0159\u00edjemn\u00e9ho a bezpe\u010dn\u00e9ho prost\u0159ed\u00ed \u0161koly, kde se budou dob\u0159e c\u00edtit nejen d\u011bti, ale tak\u00e9 dosp\u011bl\u00ed, kte\u0159\u00ed jsou ned\u00edlnou sou\u010d\u00e1st\u00ed procesu vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed, tedy u\u010ditel\u00e9 i rodi\u010de.<\/p>\n<p><strong>Za t\u00edmto \u00fa\u010delem nab\u00edz\u00edm <\/strong>jednor\u00e1zov\u00e9 konzultace i dlouhodob\u011bj\u0161\u00ed poradenstv\u00ed, prostor pro sd\u00edlen\u00ed pot\u00ed\u017e\u00ed a starost\u00ed a tak\u00e9 prostor pro nach\u00e1zen\u00ed siln\u00fdch str\u00e1nek a zdroj\u016f, ze kter\u00fdch je mo\u017eno \u010derpat.<\/p>\n<h3>Mohou se na m\u011b obracet:<\/h3>\n<h2>\u017d\u00e1ci, kte\u0159\u00ed&#8230;<\/h2>\n<p>&#8230; se nec\u00edt\u00ed ve t\u0159\u00edd\u011b dob\u0159e, maj\u00ed probl\u00e9my se spolu\u017e\u00e1ky nebo s n\u011bkter\u00fdm z u\u010ditel\u016f.<\/p>\n<p>&#8230; maj\u00ed probl\u00e9my s u\u010den\u00edm, jsou ne\u00fasp\u011b\u0161n\u00ed, nev\u00ed jak se u\u010dit, maj\u00ed pot\u00ed\u017ee se soust\u0159ed\u011bn\u00edm.<\/p>\n<p>&#8230; maj\u00ed strach ze zkou\u0161en\u00ed, tr\u00e1p\u00ed je tr\u00e9ma.<\/p>\n<p>&#8230; maj\u00ed probl\u00e9my doma, s rodi\u010di, se sourozenci.<\/p>\n<p>&#8230; se c\u00edt\u00ed osam\u011bl\u00e9, smutn\u00e9, n\u011bco je tr\u00e1p\u00ed.<\/p>\n<p>&#8230; si pot\u0159ebuj\u00ed popov\u00eddat a nev\u00ed s k\u00fdm.<\/p>\n<h2>Rodi\u010de, kte\u0159\u00ed \u2026<\/h2>\n<p>&#8230; cht\u011bj\u00ed zkonzultovat ot\u00e1zky vhodn\u00e9ho veden\u00ed d\u00edt\u011bte s v\u00fdchovn\u00fdmi obt\u00ed\u017eemi.<\/p>\n<p>&#8230; maj\u00ed v\u00fdukov\u00e9 probl\u00e9my se sv\u00fdm d\u00edt\u011btem.<\/p>\n<p>&#8230; maj\u00ed pocit, \u017ee jejich d\u00edt\u011b m\u00e1 probl\u00e9my se spolu\u017e\u00e1ky.<\/p>\n<p>&#8230; maj\u00ed pocit, \u017ee u\u010ditel\u00e9 nerozum\u00ed jim ani d\u011btem.<\/p>\n<p>&#8230; cht\u011bj\u00ed sv\u00e9mu d\u00edt\u011bti v\u00edce porozum\u011bt.<\/p>\n<p>D\u00e1le mohu rodi\u010d\u016fm pomoci p\u0159i rozhodov\u00e1n\u00ed o p\u0159\u00edpadn\u00e9m odkladu \u0161koln\u00ed doch\u00e1zky \u010di volb\u011b povol\u00e1n\u00ed.<\/p>\n<h2>U\u010ditel\u00e9, kte\u0159\u00ed&#8230;<\/h2>\n<p>&#8230; cht\u011bj\u00ed pomoc p\u0159i rozv\u00edjen\u00ed pozitivn\u00ed atmosf\u00e9ry ve t\u0159\u00edd\u011b.<\/p>\n<p>&#8230; cht\u011bj\u00ed pomoc p\u0159i \u0159e\u0161en\u00ed negativn\u00edch jev\u016f chov\u00e1n\u00ed u \u017e\u00e1k\u016f.<\/p>\n<p>&#8230; \u0159e\u0161\u00ed v\u00fdchovn\u00e9 \u010di v\u00fdukov\u00e9 probl\u00e9my \u017e\u00e1k\u016f.<\/p>\n<p>&#8230; maj\u00ed ve t\u0159\u00edd\u011b \u017e\u00e1ky se speci\u00e1ln\u00edmi vzd\u011bl\u00e1vac\u00edmi pot\u0159ebami.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>K individu\u00e1ln\u00ed systematick\u00e9 pr\u00e1ci s d\u00edt\u011btem je nutn\u00fd p\u00edsemn\u00fd souhlas rodi\u010d\u016f \u010di z\u00e1konn\u00fdch z\u00e1stupc\u016f. \u010cinnost \u0161koln\u00edho psychologa je v souladu se z\u00e1konem \u010d. 101\/2000Sb. O ochran\u011b osobn\u00edch \u00fadaj\u016f. \u0160koln\u00ed psycholog je nez\u00e1visl\u00fd pracovn\u00edk \u0161koly a je v\u00e1z\u00e1n ml\u010denlivost\u00ed.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u0160koln\u00ed psycholog Mgr. Hana Dvo\u0159\u00e1\u010dkov\u00e1 tel: 572 805 550, e-mail: hdvorackova(zavin\u00e1\u010d)zsmarianske.cz Informov\u00e1n\u00ed o \u010dinnosti \u0161koln\u00edho psychologa &#8211; informace pro rodi\u010de Konzulta\u010dn\u00ed hodiny \u00fater\u00fd: 8:30 &#8211; 15:30 st\u0159eda: na z\u00e1klad\u011b p\u0159edchoz\u00ed domluvy (v \u010dase 8:30 &#8211; 13:00) \u010dtvrtek: 8:30 &#8211; 14:30 Doporu\u010duji domluvit se na setk\u00e1n\u00ed p\u0159edem, oslovit m\u011b m\u016f\u017eete na uveden\u00fdch kontaktech. &nbsp; innost \u0161koln\u00edho [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":1148,"menu_order":25,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/783"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=783"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/783\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2165,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/783\/revisions\/2165"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1148"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=783"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}