{"id":785,"date":"2022-05-11T18:04:44","date_gmt":"2022-05-11T18:04:44","guid":{"rendered":"https:\/\/new.zsmarianske.cz\/?page_id=785"},"modified":"2022-08-25T21:04:55","modified_gmt":"2022-08-25T21:04:55","slug":"specialni-pedagogicka-pece","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/o-skole\/specialni-pedagogicka-pece\/","title":{"rendered":"Speci\u00e1ln\u00ed pedagogick\u00e1 p\u00e9\u010de"},"content":{"rendered":"<h1>Speci\u00e1ln\u00ed pedagogick\u00e1 p\u00e9\u010de<\/h1>\n<blockquote><p><strong>Mgr. Zuzana \u0160op\u00edkov\u00e1<\/strong><br \/>\ntel: 739 436 112, e-mail: <span class=\"style6\">zsopikova(zavin\u00e1\u010d)zsmarianske.cz<\/span><\/p>\n<p><strong>Konzultace:<\/strong> na z\u00e1klad\u011b domluvy<\/p><\/blockquote>\n<p>\u0160koln\u00ed speci\u00e1ln\u00ed pedagog vykon\u00e1v\u00e1 \u010dinnosti zam\u011b\u0159en\u00e9 na odbornou podporu integrovan\u00fdch \u017e\u00e1k\u016f se speci\u00e1ln\u00edmi vzd\u011bl\u00e1vac\u00edmi pot\u0159ebami a v\u0161ech ostatn\u00edch \u017e\u00e1k\u016f, kte\u0159\u00ed pot\u0159ebuj\u00ed speci\u00e1ln\u011b pedagogickou podporu a p\u00e9\u010di zalo\u017eenou na kr\u00e1tkodob\u00fdch \u010di dlouhodob\u00fdch podp\u016frn\u00fdch opat\u0159en\u00edch. O sv\u00fdch \u010dinnostech vede p\u00edsemnou dokumentaci v souladu se z\u00e1konem \u010d. 101\/2000 Sb., o ochran\u011b osobn\u00edch \u00fadaj\u016f a o zm\u011bn\u011b n\u011bkter\u00fdch z\u00e1kon\u016f ve zn\u011bn\u00ed pozd\u011bj\u0161\u00edch p\u0159edpis\u016f.<\/p>\n<h2>N\u00e1pl\u0148 pr\u00e1ce speci\u00e1ln\u00edho pedagoga<\/h2>\n<ul>\n<li>koordinuje a metodicky vede a \u010dinnost pracovn\u00edk\u016f \u0160PP, t\u0159. u\u010ditel\u016f a dal\u0161\u00edch pedagog\u016f<\/li>\n<li>vytv\u00e1\u0159\u00ed podm\u00ednky pro integraci \u017e\u00e1k\u016f se speci\u00e1ln\u00edmi vzd\u011bl\u00e1vac\u00edmi pot\u0159ebami<\/li>\n<li>metodick\u00e9 veden\u00ed p\u0159i zpracov\u00e1n\u00ed IVP<\/li>\n<li>vytv\u00e1\u0159\u00ed podm\u00ednky pro vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed \u017e\u00e1k\u016f mimo\u0159\u00e1dn\u011b nadan\u00fdch<\/li>\n<li>depist\u00e1\u017en\u00ed \u010dinnost (vyhled\u00e1v\u00e1n\u00ed \u017e\u00e1k\u016f se speci\u00e1ln\u00edmi vzd\u011bl\u00e1vac\u00edmi pot\u0159ebami, z\u00e1kladn\u00ed diagnostika vzd\u011bl\u00e1vac\u00edch a v\u00fdchovn\u00fdch probl\u00e9m\u016f \u017e\u00e1k\u016f)<\/li>\n<li>prov\u00e1d\u011bn\u00ed, event. zaji\u0161t\u011bn\u00ed kr\u00e1tkodob\u00e9 i dlouhodob\u00e9 individu\u00e1ln\u00ed pr\u00e1ce se \u017e\u00e1kem, skupinou \u017e\u00e1k\u016f (speci\u00e1ln\u011b pedagogick\u00e9 vzd\u011bl\u00e1vac\u00ed \u010dinnosti, \u010dinnosti reeduka\u010dn\u00ed, kompenza\u010dn\u00ed, stimula\u010dn\u00ed)<\/li>\n<li>p\u0159ij\u00edm\u00e1 a pod\u00e1v\u00e1 podn\u011bty k n\u00e1vrh\u016fm nov\u00fdch metod a forem pr\u00e1ce se \u017e\u00e1ky<\/li>\n<li>\u00faprava \u0161koln\u00edho prost\u0159ed\u00ed, zaji\u0161t\u011bn\u00ed speci\u00e1ln\u00edch pom\u016fcek a didaktick\u00fdch materi\u00e1l\u016f<\/li>\n<li>zaji\u0161\u0165uje metodickou pomoc u\u010ditel\u016fm integrovan\u00fdch d\u011bt\u00ed a asistent\u016fm pedagoga<\/li>\n<li>spolupr\u00e1ce s veden\u00edm \u0161koly a dal\u0161\u00edmi odborn\u00fdmi institucemi a odborn\u00edky (SPC, PPP, SVP, d\u011bt\u0161t\u00ed psychologov\u00e9, &#8230;), veden\u00ed datab\u00e1ze spolupracovn\u00edk\u016f<\/li>\n<li>zaji\u0161t\u011bn\u00ed optim\u00e1ln\u00ed odborn\u00e9 pomoci i ostatn\u00edm \u017e\u00e1k\u016fm Z\u0160, kte\u0159\u00ed takovou pomoc pot\u0159ebuj\u00ed (prevence \u0161koln\u00ed ne\u00fasp\u011b\u0161nosti, pr\u00e1ce se \u017e\u00e1ky prosp\u011bchov\u011b ne\u00fasp\u011b\u0161n\u00fdmi)<\/li>\n<li>individu\u00e1ln\u00ed konzultace a pomoc \u017e\u00e1k\u016fm, rodi\u010d\u016fm a u\u010ditel\u016fm<\/li>\n<li>vede datab\u00e1zi a dokumentaci integrovan\u00fdch \u017e\u00e1k\u016f a \u017e\u00e1k\u016f s v\u00fdvojov\u00fdmi poruchami u\u010den\u00ed, shroma\u017e\u010fuje a soust\u0159e\u010fuje odborn\u00e9 zpr\u00e1vy a informace o \u017e\u00e1c\u00edch v p\u00e9\u010di speci\u00e1ln\u00edch poradensk\u00fdch pracovi\u0161\u0165, n\u00e1vrhy a realizovan\u00e1 opat\u0159en\u00ed pro vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed t\u011bchto \u017e\u00e1k\u016f v souladu se Z\u00e1konem \u010d. 101\/2000 Sb., o ochran\u011b osobn\u00edch \u00fadaj\u016f<\/li>\n<li>veden\u00ed p\u00edsemn\u00fdch z\u00e1znam\u016f o rozsahu a obsahu \u010dinnost\u00ed, navr\u017een\u00fdch a realizovan\u00fdch opat\u0159en\u00ed<\/li>\n<\/ul>\n<h2>Pozv\u00e1nky, p\u0159edn\u00e1\u0161ky a ostatn\u00ed<\/h2>\n<blockquote><p><a href=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/lateralita-dominance.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Lateralita a dominance <\/a>(p\u0159edn\u00e1\u0161ka)<br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/krizove-pohyby.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Cviky na &#8222;slad\u011bn\u00ed&#8220; hemisf\u00e9r<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/spu.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Specifick\u00e9 poruchy u\u010den\u00ed a jejich vliv na psychiku mlad\u0161\u00edho \u0161kol\u00e1ka<\/a> (p\u0159edn\u00e1\u0161ka)<br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/hry-pro-prvnaky.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Hry a n\u00e1m\u011bty pro pohodov\u00fd start do prvn\u00ed t\u0159\u00eddy<\/a><\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Speci\u00e1ln\u00ed pedagogick\u00e1 p\u00e9\u010de Mgr. Zuzana \u0160op\u00edkov\u00e1 tel: 739 436 112, e-mail: zsopikova(zavin\u00e1\u010d)zsmarianske.cz Konzultace: na z\u00e1klad\u011b domluvy \u0160koln\u00ed speci\u00e1ln\u00ed pedagog vykon\u00e1v\u00e1 \u010dinnosti zam\u011b\u0159en\u00e9 na odbornou podporu integrovan\u00fdch \u017e\u00e1k\u016f se speci\u00e1ln\u00edmi vzd\u011bl\u00e1vac\u00edmi pot\u0159ebami a v\u0161ech ostatn\u00edch \u017e\u00e1k\u016f, kte\u0159\u00ed pot\u0159ebuj\u00ed speci\u00e1ln\u011b pedagogickou podporu a p\u00e9\u010di zalo\u017eenou na kr\u00e1tkodob\u00fdch \u010di dlouhodob\u00fdch podp\u016frn\u00fdch opat\u0159en\u00edch. O sv\u00fdch \u010dinnostech vede p\u00edsemnou dokumentaci [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":1148,"menu_order":27,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/785"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=785"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/785\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1470,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/785\/revisions\/1470"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1148"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=785"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}