{"id":797,"date":"2022-05-11T18:07:08","date_gmt":"2022-05-11T18:07:08","guid":{"rendered":"https:\/\/new.zsmarianske.cz\/?page_id=797"},"modified":"2022-08-25T20:54:51","modified_gmt":"2022-08-25T20:54:51","slug":"6-tridy","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/organizace-skoly\/6-tridy\/","title":{"rendered":"6. t\u0159\u00eddy"},"content":{"rendered":"<h1>6. t\u0159\u00eddy<\/h1>\n<p>Pro napl\u0148ov\u00e1n\u00ed c\u00edl\u016f na\u0161eho \u0160VP ZV Br\u00e1na do \u017eivota nab\u00edz\u00edme \u017e\u00e1k\u016fm, kte\u0159\u00ed po\u017e\u00e1daj\u00ed o p\u0159estup na na\u0161i \u0161kolu:<\/p>\n<ul>\n<li>zapojen\u00ed do \u0159ady projekt\u016f v\u010detn\u011b zahrani\u010dn\u00edch, podporujeme projektov\u00e9 vyu\u010dov\u00e1n\u00ed, projekty nap\u0159\u00ed\u010d \u0161kolou<\/li>\n<li>podpora individu\u00e1ln\u00edch schopnost\u00ed \u017e\u00e1k\u016f zapojen\u00edm do \u0159ady sout\u011b\u017e\u00ed, olympi\u00e1d, mimo\u0161koln\u00edch aktivit<\/li>\n<li>individu\u00e1ln\u00ed rozvoj ka\u017ed\u00e9ho \u017e\u00e1ka d\u00edky nab\u00eddce voliteln\u00fdch p\u0159edm\u011bt\u016f: matematick\u00fd semin\u00e1\u0159, spole\u010denskov\u011bdn\u00fd a p\u0159\u00edrodov\u011bdn\u00fd semin\u00e1\u0159, konverzace v anglick\u00e9m jazyce, etick\u00e1 v\u00fdchova<\/li>\n<li>nab\u00eddka 2. ciz\u00edho jazyka od 7. t\u0159\u00eddy: n\u011bmeck\u00fd a rusk\u00fd jazyk<\/li>\n<li>na\u0161i absolventi \u00fasp\u011b\u0161n\u011b zvl\u00e1daj\u00ed p\u0159ij\u00edmac\u00ed zkou\u0161ky na vybran\u00e9 S\u0160 d\u00edky c\u00edlen\u00e9 p\u0159\u00edprav\u011b<\/li>\n<\/ul>\n<p align=\"left\">Dal\u0161\u00ed dotazy v\u00e1m <a href=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/organizace-skoly\/pedagogove-a-personal-2\/\">zodpov\u00ed \u0159editelstv\u00ed \u0161koly<\/a> telefonicky, prost\u0159ednictv\u00edm mailu nebo p\u0159i n\u00e1v\u0161t\u011bv\u011b \u0161koly.<\/p>\n<h2 align=\"left\">Formul\u00e1\u0159e<\/h2>\n<p><a href=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/dokumenty\/ke-stazeni-download\/\">Ke sta\u017een\u00ed zde<\/a><\/p>\n<p align=\"left\">\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>6. t\u0159\u00eddy Pro napl\u0148ov\u00e1n\u00ed c\u00edl\u016f na\u0161eho \u0160VP ZV Br\u00e1na do \u017eivota nab\u00edz\u00edme \u017e\u00e1k\u016fm, kte\u0159\u00ed po\u017e\u00e1daj\u00ed o p\u0159estup na na\u0161i \u0161kolu: zapojen\u00ed do \u0159ady projekt\u016f v\u010detn\u011b zahrani\u010dn\u00edch, podporujeme projektov\u00e9 vyu\u010dov\u00e1n\u00ed, projekty nap\u0159\u00ed\u010d \u0161kolou podpora individu\u00e1ln\u00edch schopnost\u00ed \u017e\u00e1k\u016f zapojen\u00edm do \u0159ady sout\u011b\u017e\u00ed, olympi\u00e1d, mimo\u0161koln\u00edch aktivit individu\u00e1ln\u00ed rozvoj ka\u017ed\u00e9ho \u017e\u00e1ka d\u00edky nab\u00eddce voliteln\u00fdch p\u0159edm\u011bt\u016f: matematick\u00fd semin\u00e1\u0159, spole\u010denskov\u011bdn\u00fd a [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":1368,"menu_order":14,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/797"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=797"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/797\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1676,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/797\/revisions\/1676"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1368"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=797"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}