{"id":801,"date":"2022-05-11T18:07:45","date_gmt":"2022-05-11T18:07:45","guid":{"rendered":"https:\/\/new.zsmarianske.cz\/?page_id=801"},"modified":"2022-11-21T16:27:26","modified_gmt":"2022-11-21T16:27:26","slug":"irps","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/aktivity\/irps\/","title":{"rendered":"IRP\u0160"},"content":{"rendered":"<h1>Iniciativa rodi\u010d\u016f a p\u0159\u00e1tel \u0161koly (IRP\u0160)<\/h1>\n<p>Ve \u0161kole je dlouholetou tradic\u00ed nadstandardn\u00ed spolupr\u00e1ce s\u00a0organizac\u00ed rodi\u010d\u016f IRP\u0160. Spole\u010dn\u011b pravideln\u011b \u0161kola a rodi\u010de organizuj\u00ed:<\/p>\n<ul>\n<li>V\u00e1no\u010dn\u00ed a velikono\u010dn\u00ed d\u00edlny<\/li>\n<li>Den d\u011bt\u00ed s M\u0160 Ol\u0161ava<\/li>\n<li>\u0160koln\u00ed sb\u011br pap\u00edru \u2013 podpora ekologick\u00e9 v\u00fdchovy a \u0161koln\u00ed knihovny n\u00e1kupem nov\u00fdch knih<\/li>\n<li>Tvo\u0159iv\u00e9 d\u00edlny<\/li>\n<li>P\u0159iv\u00edt\u00e1n\u00ed prv\u0148\u00e1\u010dk\u016f a rozlou\u010den\u00ed s\u00a0dev\u00e1\u0165\u00e1ky<\/li>\n<\/ul>\n<h2>V\u00fdbor<\/h2>\n<p><strong>P\u0159edsedkyn\u011b:<br \/>\n<\/strong>Vladim\u00edra Andr\u00e1\u0161kov\u00e1<\/p>\n<p><strong>M\u00edstop\u0159edsedkyn\u011b:<br \/>\n<\/strong>Petra Jedounkov\u00e1<\/p>\n<p><strong>Hospod\u00e1\u0159ka a pokladn\u00ed:<br \/>\n<\/strong>Petra Matul\u00edkov\u00e1<\/p>\n<p><strong>Revizn\u00ed komise:\u00a0<\/strong><br \/>\nJana Barte\u010dkov\u00e1, Jitka Ko\u017eeluhov\u00e1, Marie Matuchov\u00e1<\/p>\n<p><strong>Stravovac\u00ed komise:<\/strong><br \/>\nRNDr. Zden\u011bk Hor\u00e1k, Lucie Kubi\u0161ov\u00e1, Lada Vystr\u010dilov\u00e1<\/p>\n<p><strong>\u010clenov\u00e9:<\/strong> Dagmar M\u011b\u0159\u00ednsk\u00e1<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Iniciativa rodi\u010d\u016f a p\u0159\u00e1tel \u0161koly (IRP\u0160) Ve \u0161kole je dlouholetou tradic\u00ed nadstandardn\u00ed spolupr\u00e1ce s\u00a0organizac\u00ed rodi\u010d\u016f IRP\u0160. Spole\u010dn\u011b pravideln\u011b \u0161kola a rodi\u010de organizuj\u00ed: V\u00e1no\u010dn\u00ed a velikono\u010dn\u00ed d\u00edlny Den d\u011bt\u00ed s M\u0160 Ol\u0161ava \u0160koln\u00ed sb\u011br pap\u00edru \u2013 podpora ekologick\u00e9 v\u00fdchovy a \u0161koln\u00ed knihovny n\u00e1kupem nov\u00fdch knih Tvo\u0159iv\u00e9 d\u00edlny P\u0159iv\u00edt\u00e1n\u00ed prv\u0148\u00e1\u010dk\u016f a rozlou\u010den\u00ed s\u00a0dev\u00e1\u0165\u00e1ky V\u00fdbor P\u0159edsedkyn\u011b: Vladim\u00edra Andr\u00e1\u0161kov\u00e1 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":1439,"menu_order":3,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/801"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=801"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/801\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2392,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/801\/revisions\/2392"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1439"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=801"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}