{"id":867,"date":"2022-05-11T19:16:21","date_gmt":"2022-05-11T19:16:21","guid":{"rendered":"https:\/\/new.zsmarianske.cz\/?page_id=867"},"modified":"2022-09-07T18:26:05","modified_gmt":"2022-09-07T18:26:05","slug":"organizace-skolniho-roku","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/organizace-skoly\/organizace-skolniho-roku\/","title":{"rendered":"Organizace \u0161koln\u00edho roku"},"content":{"rendered":"<h1>Organizace \u0161koln\u00edho roku 2022\/2023<\/h1>\n<p><strong>Vyu\u010dov\u00e1n\u00ed <\/strong>ve \u0161koln\u00edm roce <strong>2022\/2023 za\u010dne<\/strong> ve v\u0161ech z\u00e1kladn\u00edch \u0161kol\u00e1ch, st\u0159edn\u00edch \u0161kol\u00e1ch, z\u00e1kladn\u00edch um\u011bleck\u00fdch \u0161kol\u00e1ch a konzervato\u0159\u00edch ve <strong>\u010dtvrtek 1. z\u00e1\u0159\u00ed 2022.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Podzimn\u00ed pr\u00e1zdniny<\/strong> stanovuje M\u0160MT <strong>na st\u0159edu 26. \u0159\u00edjna a \u010dtvrtek 27. \u0159\u00edjna 2022<\/strong><b>.<\/b><\/p>\n<p><strong>V\u00e1no\u010dn\u00ed pr\u00e1zdniny<\/strong> za\u010d\u00ednaj\u00ed <strong>v p\u00e1tek 23. prosince 2022 a kon\u010d\u00ed v pond\u011bl\u00ed 2. ledna 2023<\/strong>.<\/p>\n<p>Vyu\u010dov\u00e1n\u00ed za\u010dne v \u00fater\u00fd 3. ledna 2023.<\/p>\n<p>Vysv\u011bd\u010den\u00ed s hodnocen\u00edm za prvn\u00ed pololet\u00ed bude \u017e\u00e1k\u016fm p\u0159ed\u00e1no v \u00fater\u00fd 31. ledna 2023.<\/p>\n<p><strong>Jednodenn\u00ed pololetn\u00ed pr\u00e1zdniny<\/strong> p\u0159ipadnou na p\u00e1tek <strong>3. \u00fanora 2023<\/strong>.<\/p>\n<p><strong>Jarn\u00ed pr\u00e1zdniny v d\u00e9lce jednoho t\u00fddne <\/strong>prob\u011bhnou <strong>13. 2. &#8211; 19. 2. 2023.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Velikono\u010dn\u00ed pr\u00e1zdniny <\/strong>p\u0159ipadnou <strong>na \u010dtvrtek 6. dubna 2023.<\/strong><\/p>\n<p>Vyu\u010dov\u00e1n\u00ed ve druh\u00e9m pololet\u00ed bude ukon\u010deno <strong>v p\u00e1tek 30. \u010dervna 2023.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Hlavn\u00ed pr\u00e1zdniny<\/strong> trvaj\u00ed od <strong>1. \u010dervence 2023 do 3. z\u00e1\u0159\u00ed 2023.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Vyu\u010dov\u00e1n\u00ed <\/strong>ve \u0161koln\u00edm roce 2023\/2024 za\u010dne <strong>v pond\u011bl\u00ed 4. z\u00e1\u0159\u00ed 2023.<\/strong><\/p>\n<p>___<\/p>\n<p><strong>Z\u00e1pis do 1. ro\u010dn\u00edku<\/strong> prob\u011bhne dle vypsan\u00fdch term\u00edn\u016f.<\/p>\n<p><strong>P\u0159ij\u00edmac\u00ed zkou\u0161ky na S\u0160<\/strong> se konaj\u00ed dle vypsan\u00fdch term\u00edn\u016f.<\/p>\n<p><strong>Talentov\u00e9 zkou\u0161ky:<\/strong> odevzd\u00e1n\u00ed p\u0159ihl\u00e1\u0161ek do konce listopadu, zkou\u0161ky prob\u00edhaj\u00ed v lednu &#8211; dle pozv\u00e1nek jednotliv\u00fdch \u0161kol.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Organizace \u0161koln\u00edho roku 2022\/2023 Vyu\u010dov\u00e1n\u00ed ve \u0161koln\u00edm roce 2022\/2023 za\u010dne ve v\u0161ech z\u00e1kladn\u00edch \u0161kol\u00e1ch, st\u0159edn\u00edch \u0161kol\u00e1ch, z\u00e1kladn\u00edch um\u011bleck\u00fdch \u0161kol\u00e1ch a konzervato\u0159\u00edch ve \u010dtvrtek 1. z\u00e1\u0159\u00ed 2022. Podzimn\u00ed pr\u00e1zdniny stanovuje M\u0160MT na st\u0159edu 26. \u0159\u00edjna a \u010dtvrtek 27. \u0159\u00edjna 2022. V\u00e1no\u010dn\u00ed pr\u00e1zdniny za\u010d\u00ednaj\u00ed v p\u00e1tek 23. prosince 2022 a kon\u010d\u00ed v pond\u011bl\u00ed 2. ledna 2023. Vyu\u010dov\u00e1n\u00ed [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":1368,"menu_order":12,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/867"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=867"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/867\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2208,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/867\/revisions\/2208"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1368"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=867"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}