{"id":938,"date":"2022-05-11T21:10:22","date_gmt":"2022-05-11T21:10:22","guid":{"rendered":"https:\/\/new.zsmarianske.cz\/?page_id=938"},"modified":"2022-12-23T07:22:30","modified_gmt":"2022-12-23T07:22:30","slug":"sponzori","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/o-skole\/sponzori\/","title":{"rendered":"Sponzorstv\u00ed"},"content":{"rendered":"<h1>Sponzo\u0159i<\/h1>\n<h2>Slovo \u0159editele \u0161koly<\/h2>\n<p>V\u00e1\u017een\u00ed rodi\u010de a p\u0159\u00e1tel\u00e9 \u0161koly,<\/p>\n<p>na\u0161e \u0161kola ve sv\u00e9 \u010dinnosti spojuje tradici sv\u00e9 dlouholet\u00e9 historie se sou\u010dasn\u00fdm modern\u00edm vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00edm.<\/p>\n<p>Abychom byli \u0161kolou na vysok\u00e9 \u00farovni, podporujeme vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed u\u010ditel\u016f, rozv\u00edj\u00edme mezin\u00e1rodn\u00ed projekty v r\u00e1mci EU, spolupracujeme s V\u00e1mi rodi\u010di i s \u0159adou instituc\u00ed ve m\u011bst\u011b a v regionu. Spole\u010dn\u00fdm \u00fasil\u00edm neust\u00e1le zlep\u0161ujeme klima \u0161koly, aby se Va\u0161e d\u011bti u n\u00e1s c\u00edtily bezpe\u010dn\u011b a spokojen\u011b.<\/p>\n<p>Da\u0159\u00ed se n\u00e1m zkvalit\u0148ovat prost\u0159ed\u00ed \u0161koly a technick\u00e9 zabezpe\u010den\u00ed v\u00fduky d\u00edky zapojen\u00ed do \u0159ady projekt\u016f Zl\u00ednsk\u00e9ho kraje, M\u0160MT a ESF EU. O tomto v\u0161em se m\u016f\u017eete p\u0159esv\u011bd\u010dit p\u0159i vlastn\u00ed n\u00e1v\u0161t\u011bv\u011b \u0161koly nebo na na\u0161ich webov\u00fdch str\u00e1nk\u00e1ch, p\u0159\u00edpadn\u011b z tisku.<\/p>\n<p>P\u0159esto v\u0161echno, co jsem zde uvedl, nejsme schopni vlastn\u00edmi silami zabezpe\u010dit na odpov\u00eddaj\u00edc\u00ed \u00farovni ve\u0161ker\u00e9 n\u00e1ro\u010dn\u00e9 po\u017eadavky na modern\u00ed v\u00fduku. Proto uv\u00edt\u00e1me ka\u017ed\u00fd vst\u0159\u00edcn\u00fd krok z Va\u0161\u00ed strany, kter\u00fd pom\u016f\u017ee zajistit d\u011btem to nejlep\u0161\u00ed prost\u0159ed\u00ed a podm\u00ednky pro vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed na na\u0161\u00ed \u0161kole.<\/p>\n<p>Pokud pat\u0159\u00edte k t\u011bm, kte\u0159\u00ed mohou a cht\u011bj\u00ed pomoci, budeme r\u00e1di, kdy\u017e vyu\u017eijete mo\u017enosti sponzorovat \u0161kolu. Uv\u00edt\u00e1me ka\u017ed\u00fd n\u00e1vrh z Va\u0161\u00ed strany a r\u00e1di jej s V\u00e1mi projedn\u00e1me.<\/p>\n<p>Velmi d\u011bkuji v\u0161em, kte\u0159\u00ed jak\u00fdmkoliv d\u00edlem p\u0159isp\u00edvaj\u00ed k \u010dinnosti na\u0161\u00ed \u0161koly.<\/p>\n<p>Bohuslav Jand\u00e1sek<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: left;\">Darovac\u00ed smlouvy <a href=\"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/dokumenty\/ke-stazeni-download\/\">ke sta\u017een\u00ed zde<\/a><\/p>\n<\/blockquote>\n<h2><\/h2>\n<h2>Pod\u011bkov\u00e1n\u00ed sponzor\u016fm<\/h2>\n<p>2022:<br \/>\nTK Sport<br \/>\nIng. Petr Kr\u010d, Hrad\u010dovice<br \/>\nNadace Brat\u0159\u00ed Lu\u017e\u016f, Uhersk\u00fd Brod<br \/>\nPetra \u010cechov\u00e1 Savarov\u00e1, Byst\u0159ice pod Lopen\u00edkem<br \/>\nSo\u0148a Bohmannov\u00e1, Uhersk\u00fd Brod<br \/>\nZuzana Nev\u011bl\u00edkov\u00e1, Uhersk\u00fd Brod<br \/>\nMonika Pil\u00e1tov\u00e1, Uhersk\u00fd Brod<br \/>\nHelena Kastnerov\u00e1, Uhersk\u00fd Brod<br \/>\nHenadij Tirp\u00e1k, Uhersk\u00fd Brod<br \/>\nPetra Masa\u0159ov\u00e1, Uhersk\u00fd Brod<br \/>\nAnna Hankeov\u00e1, Uhersk\u00fd Brod<br \/>\nHonovi s.r.o., Uhersk\u00fd Brod<br \/>\n<span class=\"fc2\">NIVEKO s.r.o., Nivnick\u00e1 2716, Uhersk\u00fd Brod<\/span><\/p>\n<p>2021:<\/p>\n<p>2020:<br \/>\nBatist Medical a.s. \u010cerven\u00fd Kostelec<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sponzo\u0159i Slovo \u0159editele \u0161koly V\u00e1\u017een\u00ed rodi\u010de a p\u0159\u00e1tel\u00e9 \u0161koly, na\u0161e \u0161kola ve sv\u00e9 \u010dinnosti spojuje tradici sv\u00e9 dlouholet\u00e9 historie se sou\u010dasn\u00fdm modern\u00edm vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00edm. Abychom byli \u0161kolou na vysok\u00e9 \u00farovni, podporujeme vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed u\u010ditel\u016f, rozv\u00edj\u00edme mezin\u00e1rodn\u00ed projekty v r\u00e1mci EU, spolupracujeme s V\u00e1mi rodi\u010di i s \u0159adou instituc\u00ed ve m\u011bst\u011b a v regionu. Spole\u010dn\u00fdm \u00fasil\u00edm neust\u00e1le zlep\u0161ujeme [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":1148,"menu_order":29,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/938"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=938"}],"version-history":[{"count":19,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/938\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2480,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/938\/revisions\/2480"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1148"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.zsmarianske.cz\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=938"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}